{"class":"財產保險理論","sn":"001","type":"single","question":"純損危險不會有下列何種可能結果","options":[{"option":"獲利","answer":true},{"option":"無損失","answer":false},{"option":"有損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"002","type":"single","question":"下列何者屬可保危險所應具備之要件","options":[{"option":"有足夠數量與同類品質之危險單位","answer":false},{"option":"損失出於偶然","answer":false},{"option":"損失明確而能測定之危險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"003","type":"single","question":"針對全險保險單，保險人處理態度為何？","options":[{"option":"一切事故所致之損失負賠償責任","answer":false},{"option":"一切事故所致之損失負賠償責任，但經載明除外不保之事項所致者不在此限","answer":true},{"option":"因疏忽或過失所致之損失負賠償責任","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"004","type":"single","question":"為獲得有關保險標的之各種資料，使核保工作有效進行，下列何者為其主要來源","options":[{"option":"要保人要保書之陳述","answer":false},{"option":"代理人或經紀人之意見","answer":false},{"option":"實地調查之報告","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"005","type":"single","question":"損失分攤及代位求償原則係由下列何種原則延伸出來","options":[{"option":"保險利益原則","answer":false},{"option":"最大誠信原則","answer":false},{"option":"損害補償原則","answer":true},{"option":"近因原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"006","type":"single","question":"下列何者為行銷的目的","options":[{"option":"增加銷售以創造公司利潤","answer":false},{"option":"滿足顧客需求以創造公司利潤","answer":true},{"option":"施展推銷技巧以達成公司目標","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"007","type":"single","question":"列何者屬要保人或被保險人對於保險標的物須具有保險利益的目的","options":[{"option":"避免賭博行為","answer":false},{"option":"防止道德性危險","answer":false},{"option":"以保險利益做為衡量損失之指標","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"008","type":"single","question":"要保人投保時，基於什麼原則，應確實告知保險人相關投保資料，不得隱購或告知不實。","options":[{"option":"損害補償原則","answer":false},{"option":"主力近因原則","answer":false},{"option":"最大誠信原則","answer":true},{"option":"保險利益原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"009","type":"single","question":"下列對比例再保險與非比例再保險的敘述何者為正確","options":[{"option":"前者是危險之分擔，後者是損失的分擔","answer":false},{"option":"前者的分攤基礎是保險金額，後者則是賠款","answer":false},{"option":"前者對賠款分擔是按承擔保險金額責任之比例分擔，後者則在自負賠款額以上均由再保險人負擔","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"010","type":"single","question":"健康保險指的是下列何種保險","options":[{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"人壽保險","answer":false},{"option":"疾病保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"011","type":"single","question":"業務員得招攬之保險種類由誰決定","options":[{"option":"業務員自行依專長決定","answer":false},{"option":"業務員所屬公司決定","answer":true},{"option":"客戶指定","answer":false},{"option":"主管機關決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"012","type":"single","question":"我國產險市場費率自由化第一階段，有關業務檢查項之陳述，下列何者為正確","options":[{"option":"附加費用率採個別保單查核，危險保費採總量管制","answer":false},{"option":"危險保費採個別保單查核，附加費用採總量管制","answer":true},{"option":"危險保費及附加費用採個別保單查核","answer":false},{"option":"危險保費及附加費用採總量管制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"013","type":"single","question":"危險分級的目的為將各種危險劃歸為同質小群體，其目的為何？","options":[{"option":"以便集合同類危險分擔損失","answer":true},{"option":"以便電腦操作","answer":false},{"option":"以便於拒絕承保","answer":false},{"option":"以便迎合要保人之需求","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"014","type":"single","question":"下列何者屬俗稱之全險保險單","options":[{"option":"概括式保險契約","answer":true},{"option":"總括保額式保險契約","answer":false},{"option":"列舉式保險契約","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"015","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤","options":[{"option":"比率再保險以百分率決定自留水準","answer":false},{"option":"溢額再保險以自留額決定自留水準","answer":false},{"option":"比率再保與溢額再保均利用同險做為限制自留的參考","answer":false},{"option":"比率再保分保人與再保險人分擔責任的依據是賠款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"016","type":"single","question":"保險業財務狀況惡化，不能支付其債務時，主管機關得依情節輕重分別為下列處分","options":[{"option":"派員接管","answer":false},{"option":"勒令停業","answer":false},{"option":"命令解散","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"017","type":"single","question":"道德性危險因素（Moralhazard）意義為","options":[{"option":"因疏忽或不注意而使危險事故發生","answer":false},{"option":"引起或增加危險事故發生機會之條件","answer":false},{"option":"故意促使危險事故發生","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"018","type":"single","question":"要保人只能依保險公司所定之條款同意訂立與否，並無討價還價空間之契約稱為","options":[{"option":"單務契約","answer":false},{"option":"有償契約","answer":false},{"option":"附合契約","answer":true},{"option":"射倖契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"019","type":"single","question":"下列何者屬表達最大誠信原則之方式","options":[{"option":"通知義務","answer":false},{"option":"施救義務","answer":false},{"option":"告知義務","answer":true},{"option":"設立猶豫期間","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"020","type":"single","question":"從危險管理之觀點，危險定義係指","options":[{"option":"損失機率很高者","answer":false},{"option":"容易造成傷害之活動","answer":false},{"option":"損失機率可以預測者","answer":false},{"option":"損失發生的不確定性","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"021","type":"single","question":"保險人對保險標的物以全損理賠後，則該標的之殘餘物","options":[{"option":"由保險人取得所有權，自行處分","answer":true},{"option":"歸屬於原被保險人，自行處分","answer":false},{"option":"由保險人及被保險人雙方共同處分後，變賣得款自保險賠款中扣減","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"022","type":"single","question":"要保人違反據實說明義務，保險人得行使下列何種權利：","options":[{"option":"解除契約","answer":true},{"option":"直接拒賠","answer":false},{"option":"請求損害賠償","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"023","type":"single","question":"下列業務何者適合採用由數家保險公司共保的方式進行者?","options":[{"option":"應付鉅額保險業務之需要","answer":false},{"option":"處理性質特殊之危險","answer":false},{"option":"承保新種保險業務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"024","type":"single","question":"要保人意圖不當得利而複保險者，保險契約效力為何？","options":[{"option":"失效","answer":false},{"option":"解除","answer":false},{"option":"終止","answer":false},{"option":"無效","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"025","type":"single","question":"損失幅度（Severity of loss）意指為：_____在某一定期間內，遭受損失之大小程度。","options":[{"option":"危險因素","answer":false},{"option":"危險程度","answer":false},{"option":"危險事故","answer":false},{"option":"特定保險對象","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"026","type":"single","question":"下列何種保險契約不載明保險期間之起迄日期","options":[{"option":"時間保險單","answer":false},{"option":"列舉式保險單","answer":false},{"option":"概括式保險單","answer":false},{"option":"航程保險單","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"027","type":"single","question":"代位求償是下列何項保險原則延伸出來之子原則","options":[{"option":"最大誠信原則","answer":false},{"option":"保險利益原則","answer":false},{"option":"損害補償原則","answer":true},{"option":"主力近因原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"028","type":"single","question":"訂約時僅要保人知危險已發生者，何人不受契約之約束：","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"029","type":"single","question":"火災保險契約之轉讓須經保險人書面同意，因該種保險契約屬於","options":[{"option":"補償契約","answer":false},{"option":"對人契約","answer":true},{"option":"附合契約","answer":false},{"option":"附條件契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"030","type":"single","question":"危險因素（Hazard）可分為","options":[{"option":"財產的、人身的、責任的","answer":false},{"option":"實質的、道德的、怠忽的","answer":true},{"option":"實質的、社會的、經濟的","answer":false},{"option":"靜態的、動態的","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"031","type":"single","question":"開車不喝酒為何種危險處理方法？","options":[{"option":"損失預防","answer":true},{"option":"損失自留","answer":false},{"option":"危險移轉","answer":false},{"option":"損失抑制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"032","type":"single","question":"下列何者為保險契約訂立時，保險人對要保人所作成之正式書面憑證","options":[{"option":"保險單","answer":true},{"option":"批單","answer":false},{"option":"要保書","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"033","type":"single","question":"保險人對被保險人損失之補償方式，一般可選擇方式為何","options":[{"option":"現金給付","answer":false},{"option":"恢復原狀","answer":false},{"option":"重置","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"034","type":"single","question":"損失頻率高，損失幅度大之危險，主要採","options":[{"option":"避免","answer":true},{"option":"預防與抑制","answer":false},{"option":"損失自留","answer":false},{"option":"保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"035","type":"single","question":"危險經過分類以後按照類別適用之費率計算保費之方法稱","options":[{"option":"分類法","answer":true},{"option":"個別法","answer":false},{"option":"增減法","answer":false},{"option":"追溯法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"036","type":"single","question":"保險業與一般之生產及銷售事業，在經營上最大的不同在於","options":[{"option":"行銷方式","answer":false},{"option":"管理模式","answer":false},{"option":"主要營業成本，即保險賠款，無法於事先預知","answer":true},{"option":"會計制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"037","type":"single","question":"下列何者屬保險標的之重置成本","options":[{"option":"原始取得成本","answer":false},{"option":"在估計價值之當時的重新購置成本","answer":true},{"option":"零售價格","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"038","type":"single","question":"保險契約除外不保事項一般列示不承保之內容為何？","options":[{"option":"標的","answer":false},{"option":"危險事故","answer":false},{"option":"損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"039","type":"single","question":"凡列舉式保險契約，保險人對因列舉之危險事故所致之損失處理態度為何？","options":[{"option":"無條件負賠償責任","answer":false},{"option":"在因果關係上，非由除外不保事故引起者，始須負賠償責任","answer":true},{"option":"無論直接或間接原因，均須由列舉之危險事故引起者，始須負賠償責任","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"040","type":"single","question":"下列何項並非實施產險費率自由化之先決條件","options":[{"option":"健全的保險市場","answer":false},{"option":"完備的監理制度","answer":false},{"option":"正確的統計資料","answer":false},{"option":"足夠的行銷人員","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"041","type":"single","question":"下列有關保險經紀人的敘述何者正確","options":[{"option":"分為專屬保險經紀人與一般保險經紀人","answer":false},{"option":"可以兼營產壽險","answer":true},{"option":"可代表保險人亦可代表被保險人","answer":false},{"option":"向被保險人收費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"042","type":"single","question":"下列何者為財產保險商品審查應注意事項編撰內容","options":[{"option":"審查會備忘錄","answer":false},{"option":"審查委員審理意見","answer":false},{"option":"相關審查原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"043","type":"single","question":"下列何者為因財產保險標的之毀損所致營業中斷而生之利潤損失","options":[{"option":"從屬損失","answer":true},{"option":"直接損失","answer":false},{"option":"財務損失","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"044","type":"single","question":"下列何單位提撥出資設立財團法人保險安定基金","options":[{"option":"保險事業發展中心","answer":false},{"option":"銀行","answer":false},{"option":"人身及財產保險業","answer":true},{"option":"保險局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"045","type":"single","question":"危險管理對家庭之效益為","options":[{"option":"巨災發生，仍維持一定生活水準","answer":false},{"option":"可使負擔生計者，無後顧之憂，努力於創業","answer":false},{"option":"可節省保費支出","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"046","type":"single","question":"下列何者非保險安定基金之用途","options":[{"option":"對經營困難保險業之貸款","answer":false},{"option":"保險業承受經營不善同業之有效契約予以補助或低利抵押貸款","answer":false},{"option":"保險業經營不善，代該保險業墊付要保人、被保險人、受益人依有效保險契約所得為之請求","answer":false},{"option":"支付保險公司投資股票之損失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"047","type":"single","question":"不定值保險單中，保險標的之可保價值係以下列何者作為基礎估計","options":[{"option":"實際現金價值","answer":true},{"option":"重置成本","answer":false},{"option":"最大可能損失","answer":false},{"option":"保險金額扣除折舊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"048","type":"single","question":"保險具有促使被保險人預防損失之功能，如能妥善採行，具有下列何種效益","options":[{"option":"減少保險賠款","answer":false},{"option":"降低保險費率","answer":false},{"option":"降低社會成本","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"049","type":"single","question":"下列何者非屬財產毀損所致直接損失","options":[{"option":"本身價值滅失或減少","answer":false},{"option":"損失修理","answer":false},{"option":"營業中斷損失","answer":true},{"option":"復原成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"050","type":"single","question":"為達成危險管理之目標，其一般包括實施步驟順序為何？ 1.危險性質之評估 2.考評執行成效 3.採取適當危險管理措施 4.危險之辨識","options":[{"option":"1→3→2→4","answer":false},{"option":"2→4→1→3","answer":false},{"option":"4→1→3→2","answer":true},{"option":"3→4→1→2","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"051","type":"single","question":"下列何者為非保險安定基金墊付範圍","options":[{"option":"保險賠款","answer":false},{"option":"保險金","answer":false},{"option":"退還保險費","answer":false},{"option":"投資損失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"052","type":"single","question":"訂約時，僅要保人知危險發生者，而保險人不受拘束時：","options":[{"option":"保險人不得請求償還費用，亦不得請求已收受之保險費","answer":false},{"option":"保險人得請求償還費用，亦無須返還已收受之保險費","answer":true},{"option":"保險人不得請求償還費用，亦得請求已收受之保險費","answer":false},{"option":"保險人得請求償還費用，亦得請求已收受之保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"053","type":"single","question":"保險人行使代位求償權之金額，以下列何者為限","options":[{"option":"侵權行為人法定賠償金額","answer":false},{"option":"保險契約之保險金額","answer":false},{"option":"保險人賠償金額","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"054","type":"single","question":"責任保險之分項責任限額應填入下列何項","options":[{"option":"每一個人體傷/死亡","answer":false},{"option":"每一意外事故體傷/死亡","answer":false},{"option":"每一意外事故財產損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"055","type":"single","question":"下列何者為保險費率結構中之附加費用所支應項目","options":[{"option":"保險人承保手續費","answer":false},{"option":"保險安定基金","answer":false},{"option":"保險人提列各項責任準備金","answer":false},{"option":"保險人各項費用成本","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"056","type":"single","question":"工廠廠房管理不善係屬下列何種危險因素","options":[{"option":"實質性危險因素","answer":false},{"option":"道德性因素","answer":false},{"option":"怠忽性危險因素","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"057","type":"single","question":"保險契約雖無明文規定，但法律與習慣上認為仍必須履行者，稱為","options":[{"option":"默示擔保","answer":true},{"option":"明示擔保","answer":false},{"option":"法定責任","answer":false},{"option":"特約條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"058","type":"single","question":"以下何者並非政府監理保險業的目的？","options":[{"option":"防止業者自由競爭","answer":true},{"option":"確保業者清償能力","answer":false},{"option":"增加經濟建設資金來源","answer":false},{"option":"發展國際保險業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"059","type":"single","question":"海商法規定，被保險人於接到貨物之日起幾日內，不將貨物所受損害通知保險人或其代理人時，視為無損失，保險人得免責","options":[{"option":"三日內","answer":false},{"option":"五日內","answer":false},{"option":"七日內","answer":false},{"option":"一個月內","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"060","type":"single","question":"要保人未盡據實說明之義務，則：","options":[{"option":"保險人得解除契約，已收受之保險費應全部返還","answer":false},{"option":"保險人得解除契約，已收受之保險費無須返還","answer":true},{"option":"保險人得終止契約，已收受之保險費應按短期保險費之規定返還","answer":false},{"option":"保險人得終止契約，已收受之保險費應按日數比例返還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"061","type":"single","question":"下列何者為保險契約之關係人","options":[{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"062","type":"single","question":"下列何者屬於損失抑制","options":[{"option":"廠房加裝灑水系統","answer":false},{"option":"汽車加裝安全氣囊","answer":false},{"option":"船舶船艙加裝通風系統","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"063","type":"single","question":"下列何者屬法律規定請求權存在之期限，逾此期限則請求權罹於時效而消滅","options":[{"option":"除斥期間","answer":false},{"option":"不爭條款","answer":false},{"option":"消滅時效","answer":true},{"option":"特約條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"064","type":"single","question":"訂立契約時，要保人對於保險人之「口頭」詢問未據實說明者，下列何者為正確：","options":[{"option":"保險契約無效","answer":false},{"option":"保險法並無規定","answer":true},{"option":"保險人得解除契約","answer":false},{"option":"保險人得依保險法請求損害賠償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"065","type":"single","question":"下列何者與保險契約發生直接關係，而為保險契約之當事人","options":[{"option":"要保人及被保險人","answer":false},{"option":"要保人與保險人","answer":true},{"option":"受益人及被保險人","answer":false},{"option":"被保險人及保險代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"066","type":"single","question":"以下何者非再保險之功能：","options":[{"option":"分散危險責任","answer":false},{"option":"增加賠款準備","answer":true},{"option":"擴大承保能量","answer":false},{"option":"確保有利經營","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"067","type":"single","question":"下列何者屬保險契約中保險人之權利","options":[{"option":"交付保險費","answer":false},{"option":"請求賠償","answer":false},{"option":"負擔賠償","answer":false},{"option":"請求交付保險費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"068","type":"single","question":"無行為能力之人訂立保險契約之法律效力為何？","options":[{"option":"失效","answer":false},{"option":"停效","answer":false},{"option":"無效","answer":true},{"option":"效力終止","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"069","type":"single","question":"某保單採起賠式自負額30,000元，當損失為45,000元時，保險公司應負責賠償","options":[{"option":"75,000元","answer":false},{"option":"45,000元","answer":true},{"option":"30,000元","answer":false},{"option":"15,000元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"070","type":"single","question":"下列何者屬實質危險因素","options":[{"option":"有形財物會影響損失發生之條件","answer":true},{"option":"故意促使危險事故發生","answer":false},{"option":"因疏忽或不注意而使危險事故發生","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"071","type":"single","question":"下列何者於財產保險契約中，決定保險金額之根據為","options":[{"option":"保險費","answer":false},{"option":"保險價額","answer":true},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"072","type":"single","question":"以下何者為非核保的基本功能：","options":[{"option":"危險之選擇","answer":false},{"option":"損失的鑑定","answer":true},{"option":"保費的決定","answer":false},{"option":"自留額的釐訂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"073","type":"single","question":"於保險商品銷售前程序作業準則中，明定保險業於商品研發送主管機關審查前，應由評議小組評議係為","options":[{"option":"提高法源依據","answer":false},{"option":"強化內部控制機制","answer":true},{"option":"加重簽署人員責任","answer":false},{"option":"強化簽署人員自律組織功能","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"074","type":"single","question":"保險契約中，要保人之對價為何？","options":[{"option":"遵守誠信，據實告知","answer":false},{"option":"繳付保險費","answer":true},{"option":"善盡損失發生後與索賠時之各項義務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"075","type":"single","question":"以下敘述何者為錯誤","options":[{"option":"保險人是保險契約之當事人","answer":false},{"option":"保險人有負擔賠償之義務","answer":false},{"option":"保險人是保險契約之輔助人","answer":true},{"option":"保險人是經營保險事業之各種組織","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"076","type":"single","question":"保險費率之訂定，主要須能支付因危險發生所需的給付，以及營業上所需的各種費用，保符合保險費率計算的","options":[{"option":"適當性原則","answer":true},{"option":"公正性原則","answer":false},{"option":"穩定性","answer":false},{"option":"合理性原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"077","type":"single","question":"業務員違反下列何項情事者，所屬公司應按其情節輕重，予以處分","options":[{"option":"妨害要保人或被保險人為告知者","answer":false},{"option":"以登錄證供他人使用者","answer":false},{"option":"未經所屬公司同意而招聘人員者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"078","type":"single","question":"下列何者為採不定值保險方式承保之險種","options":[{"option":"藝術品保險","answer":false},{"option":"海上貨物保險","answer":false},{"option":"火災保險","answer":true},{"option":"飛機機體保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"079","type":"single","question":"損失幅度係指","options":[{"option":"簽單保費/保險單位數","answer":false},{"option":"損失總額/理賠次數","answer":true},{"option":"理賠次數/損失總額","answer":false},{"option":"保險單位數/理賠次數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"080","type":"single","question":"被保險人或要保人約定享有賠償請求權之人稱為","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"保險代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"081","type":"single","question":"受市場因素或經濟情況波動所致之損失不可保，係因","options":[{"option":"凡過去損失經驗不佳，保險人不願承保","answer":false},{"option":"有道德性危險","answer":false},{"option":"損失程度無法明確界定，損失無法公平合理分攤","answer":true},{"option":"損失可以預期，不合保險原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"082","type":"single","question":"下列有關保險契約屬於附合契約之敘述，何者為不正確","options":[{"option":"保險契約多為標準化保險單","answer":false},{"option":"較不適用契約自由化之精神","answer":false},{"option":"契約標準化之目的在求承保基礎之一致","answer":false},{"option":"標準化保險單不得以任何方式變更之","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"083","type":"single","question":"保險業務員有重大喪失債信情事尚未了結或了結後尚未逾幾年者，應不予登錄為業務員，已登錄者應予撤銷","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"084","type":"single","question":"以下何者屬一般商業保險所承保危險","options":[{"option":"道德危險","answer":false},{"option":"心理危險","answer":false},{"option":"投機性危險","answer":false},{"option":"純損危險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"085","type":"single","question":"被保險人違反特約條款之法律效力為何？","options":[{"option":"如損失之發生與特約條款之違反有因果關係，保險人才得據以解除保險契約","answer":false},{"option":"無論損失之發生與特約條款之違反，有無因果關係，保險人皆得據以解除保險契約","answer":true},{"option":"保險人得終止保險契約","answer":false},{"option":"被保險人須補繳因而增加之保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"086","type":"single","question":"核保人員如考慮對品質較差之危險承保，可採用下列何種方式","options":[{"option":"提高保險費","answer":false},{"option":"保單加入自負額","answer":false},{"option":"保單加入免責額、時間限制、金額限制等條款","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"087","type":"single","question":"於下列何種情況下暫保單失效","options":[{"option":"保險人註銷","answer":false},{"option":"正式保險單簽發時","answer":true},{"option":"保險人違反誠信","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"088","type":"single","question":"為使得保險人於支付保險賠款後，順利行使其對肇事第三人之代位求償權，被保險人應確實保留","options":[{"option":"災後現場","answer":false},{"option":"損失證明文件","answer":false},{"option":"對該肇事第三人之損害賠償請求權","answer":true},{"option":"和解書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"089","type":"single","question":"保險契約基本條款通常規定被保險人應履行下列何種義務？","options":[{"option":"據實告知","answer":false},{"option":"危險增加通知","answer":false},{"option":"危險發生通知","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"090","type":"single","question":"汽車所有人因投保汽車竊盜險，下車未上鎖是屬於：","options":[{"option":"道德性危險因素","answer":false},{"option":"怠忽性危險因素","answer":true},{"option":"實質危險因素","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"091","type":"single","question":"要保人違反據實說明之義務，保險人在訂立契約後多久期限內可以行使解除權：","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"半年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"092","type":"single","question":"以重置成本為基礎之保險契約，其計算可保價值之基礎為何","options":[{"option":"重置成本","answer":true},{"option":"實際價值","answer":false},{"option":"市場零售價格","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"093","type":"single","question":"下列何者屬暫保單的功能","options":[{"option":"減少簽發正式保單的繁瑣","answer":false},{"option":"正式保單簽發前證明保險人的責任","answer":true},{"option":"簡化被保險人投保的手續","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"094","type":"single","question":"下列何種保險係採賠償責任限額方式承保","options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"海上貨物保險","answer":false},{"option":"汽車綜合損失保險","answer":false},{"option":"責任保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"095","type":"single","question":"下列何者屬再保險之監理範圍","options":[{"option":"自留額度","answer":false},{"option":"核可再保公司","answer":false},{"option":"再保險合約","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"096","type":"single","question":"下列何者為保險人作成後交要保人收執且為保險契約成立之證明書據","options":[{"option":"要保書","answer":false},{"option":"保險單","answer":true},{"option":"提單","answer":false},{"option":"待通知保單（T.B.D）","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"097","type":"single","question":"海商法規定，被保險人未於一個月內將貨物所受之損害通知保險人，保險人得免責，而該限期係自何時起算","options":[{"option":"貨物發生損失時","answer":false},{"option":"發現貨物受有損失時","answer":false},{"option":"接到貨物之日","answer":true},{"option":"保險期間終了","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"098","type":"single","question":"核保工作對於保險公司非常重要，下列何者為其理由","options":[{"option":"鑑別危險之優劣","answer":false},{"option":"決定業務之取捨","answer":false},{"option":"確保保險公司經營之安全與利潤之穩定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"099","type":"single","question":"國內銷售之產險商品差異不大，為避免淪為價格競爭，下列何者可提高商品的附加價值","options":[{"option":"服務差異化","answer":false},{"option":"人員專業素質差異化","answer":false},{"option":"公司形像差異化","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"100","type":"single","question":"某保單訂有扣減式自負額2,000元，當損失為4,500元時，保險人應負責賠償","options":[{"option":"6,500元","answer":false},{"option":"4,500元","answer":false},{"option":"2,500元","answer":true},{"option":"2,000元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"101","type":"single","question":"下列何者為保險期間應收之保費","options":[{"option":"滿期保費","answer":false},{"option":"未滿期保費","answer":false},{"option":"簽單保費","answer":true},{"option":"附加保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"102","type":"single","question":"以下何者非屬於政府對於保險業之財務監理","options":[{"option":"保險自留額之限制","answer":true},{"option":"責任準備金之提存","answer":false},{"option":"資金之運用","answer":false},{"option":"清償能力之規範","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"103","type":"single","question":"要保人及保險人在保險契約之關係為何","options":[{"option":"代理人","answer":false},{"option":"輔助人","answer":false},{"option":"當事人","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"104","type":"single","question":"下列何者屬保險業務員之招攬行為","options":[{"option":"解釋保險商品內容及保單條款","answer":false},{"option":"說明填寫要保書注意事項","answer":false},{"option":"轉送要保文件及保險單","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"105","type":"single","question":"下列有關保險代理人的敘述何者錯誤","options":[{"option":"可代理多家公司亦可僅代理一家公司","answer":false},{"option":"可兼產壽險","answer":true},{"option":"根據代理契約或授權書執業","answer":false},{"option":"向所代理的保險公司收取費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"106","type":"single","question":"下列何者不屬於投機性保險","options":[{"option":"股市投資","answer":false},{"option":"車禍","answer":true},{"option":"新產品研究發展","answer":false},{"option":"賭博","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"107","type":"single","question":"採行危險管理措施時，保險轉嫁與損失自留可以搭配運用，其最典型之方式，係於保險契約訂定","options":[{"option":"特別條款","answer":false},{"option":"自負額","answer":true},{"option":"除外條款","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"108","type":"single","question":"下列何者屬保險對國家經濟之效益","options":[{"option":"企業經營之國際化","answer":false},{"option":"危險分散之國際化","answer":false},{"option":"資金融通之國際化","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"109","type":"single","question":"在下列與房屋有關之關係人中，何者對房屋可能具有保險利益","options":[{"option":"所有權人","answer":false},{"option":"抵押權人","answer":false},{"option":"承租人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"110","type":"single","question":"惡意縱火詐領保險金，屬於","options":[{"option":"道德性危險因素","answer":true},{"option":"實質危險因素","answer":false},{"option":"怠忽性危險因素","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"111","type":"single","question":"保險代理人係代理下列何者辦理保險業務","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"112","type":"single","question":"下列何者屬保險契約中保險人之義務","options":[{"option":"交付保險費","answer":false},{"option":"負擔賠償","answer":true},{"option":"請求交付保險費","answer":false},{"option":"請求賠償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"113","type":"single","question":"下列敘述何者屬非投機性危險","options":[{"option":"可能使某一個人遭受損失，但對其他人則有利","answer":false},{"option":"既有損失機會，也有獲利機會","answer":false},{"option":"可藉保險轉嫁予保險人","answer":true},{"option":"可能使某一個人遭受損失，但對社會則有利","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"114","type":"single","question":"下列何者危險屬於可保危險","options":[{"option":"被保險人故意行為","answer":false},{"option":"股價漲跌","answer":false},{"option":"投機性保險","answer":false},{"option":"純損危險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"115","type":"single","question":"要保人或被保險人對於保險標的無保險利益者，其保險契約效力為何？","options":[{"option":"契約失效","answer":true},{"option":"保險人得到解除契約","answer":false},{"option":"保險人得撤銷契約","answer":false},{"option":"保險人得終止契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"116","type":"single","question":"保險與危險管理之對象，一般限於","options":[{"option":"動態危險","answer":false},{"option":"純損危險","answer":true},{"option":"投機性危險","answer":false},{"option":"群體性危險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"117","type":"single","question":"關於核保下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"核保之主要工作在執行危險之選擇","answer":false},{"option":"核保之工作主要目的在於鑑別危險之優劣，以決定業務之取捨","answer":false},{"option":"嚴謹的核保，有助於保險經營之安全及利潤之穩定","answer":false},{"option":"保險人應放寬核保標準，接受更多保單，以符合大數法則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"118","type":"single","question":"一般以財產為標的之保險契約，多限制承保發生於承保處所內之損失，主要原因為何","options":[{"option":"承保處所以外發生之損失無法認定","answer":false},{"option":"承保處所以外地區之危險性較高","answer":false},{"option":"其他地區之實質危險因素與承保處所之實質危險因素有所差異","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"119","type":"single","question":"要保人於無意識狀態下或精神錯亂中所訂立之保險契約之法律效力為何","options":[{"option":"失效","answer":false},{"option":"無效","answer":true},{"option":"停效","answer":false},{"option":"效力終止","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"120","type":"single","question":"某一現象在若干次的重複中，會有規則出現，而抽樣數愈大，該出現愈規則稱為","options":[{"option":"大數法則","answer":true},{"option":"損害填補原則","answer":false},{"option":"最大誠信原則","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"121","type":"single","question":"下列何者屬核保時危險之選擇","options":[{"option":"避免逆選擇","answer":false},{"option":"淘汰不良品質之危險","answer":false},{"option":"選擇品質良好之危險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"122","type":"single","question":"超額保險如係出於善意者，經當事人一方將超過價值之事實通知他方後，其效力為何？","options":[{"option":"他方得解除契約","answer":false},{"option":"其保險費不變","answer":false},{"option":"其保險金額不變","answer":false},{"option":"保險金額按保險標的價值比例減少","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"123","type":"single","question":"保險契約訂立時，保險標的之危險已發生，但為雙方當事人所不知，則保險契約效力為何：","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"有效","answer":true},{"option":"得解除","answer":false},{"option":"得撤銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"124","type":"single","question":"要保人向保險人為保險之要約時，通常須提出","options":[{"option":"要保書","answer":true},{"option":"續保通知","answer":false},{"option":"批改申請書","answer":false},{"option":"索赔函","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"125","type":"single","question":"對於再保險盈餘佣金的敘述何者正確","options":[{"option":"再保人將自再保險合約所獲得的利潤退還一部份給原保險人","answer":false},{"option":"盈餘佣金目的是鼓勵原保險人謹慎核保","answer":false},{"option":"再保險人為避免原保險人以再保佣金移作價格競爭，因此減低再保佣金而給予盈餘佣金，彌補原保險人的招攬費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"126","type":"single","question":"下列何者屬再保險的功能？","options":[{"option":"分散危險責任","answer":false},{"option":"擴大承保能量","answer":false},{"option":"確保有利經營","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"127","type":"single","question":"下列何者為保險契約成立之要件","options":[{"option":"要約/承諾","answer":false},{"option":"契約當事人具有行為能力","answer":false},{"option":"契約當事人雙方之對價","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"128","type":"single","question":"保險人對部份次於標準之危險，採以變更承保條件方式予以承保，下列何者為其方法","options":[{"option":"限制承保範圍","answer":false},{"option":"提高自負額","answer":false},{"option":"訂定特約條款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"129","type":"single","question":"下列何者屬保險利益之構成要件","options":[{"option":"須為適法之利益","answer":false},{"option":"須為金錢上的利益","answer":false},{"option":"須為確定的利益","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"130","type":"single","question":"下列何者屬工廠因火災致營業中斷之損失","options":[{"option":"靜態危險","answer":false},{"option":"純損危險","answer":false},{"option":"從屬損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"131","type":"single","question":"保險人於決定損失是否為保險事故所致時，須確認導致損失之事故為","options":[{"option":"因果關係上之直接原因","answer":false},{"option":"時間上最接近之原因","answer":false},{"option":"主力近因","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"132","type":"single","question":"下列何者屬保險事故之發生與存在必須具備的條件：","options":[{"option":"危險之發生與否不確定","answer":false},{"option":"危險發生於何時不確定","answer":false},{"option":"危險發生之原因與結果不確定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"133","type":"single","question":"下列何者屬當事人雙方互負對價關係之債務契約","options":[{"option":"有償契約","answer":false},{"option":"要式契約","answer":false},{"option":"雙務契約","answer":true},{"option":"射倖契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"134","type":"single","question":"保險安定基金有墊付範圍及限額規定，目的為何？","options":[{"option":"促使消費者慎選保險公司","answer":false},{"option":"保障安定基金償付能力","answer":false},{"option":"保障正常經營的保險公司不會因問題保險公司拖累","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"135","type":"single","question":"將危險財產出售是何種危險管理方法","options":[{"option":"非保險轉嫁","answer":true},{"option":"損失預防","answer":false},{"option":"避免","answer":false},{"option":"財務型轉嫁","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"136","type":"single","question":"保險業應將下列財產保險商品申請主管機關核准，始得銷售：","options":[{"option":"保險期間超過三年之保險商品","answer":false},{"option":"新型態之個人保險商品","answer":false},{"option":"承保責任期間超過三年之保險商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"137","type":"single","question":"責任保險中，不依責任性質分項訂定賠償限額，而以單一限額代替之承保方式為何","options":[{"option":"合併單一總限額","answer":true},{"option":"總括保額式","answer":false},{"option":"概括式","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"138","type":"single","question":"被保險人如未善盡損失防止義務，保險人對下列何者不負賠償責任","options":[{"option":"因而擴大之損失","answer":true},{"option":"全部損失","answer":false},{"option":"損失防止所生之費用","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"139","type":"single","question":"下列何者屬足額保險","options":[{"option":"保險金額等於保險價額","answer":true},{"option":"保險金額小於保險價額","answer":false},{"option":"保險金額大於保險價額","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"140","type":"single","question":"下列何者於保險事故發生時有賠償損失之義務者為","options":[{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true},{"option":"保險公證人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"141","type":"single","question":"鍋爐保險與機械保險，一般將火災事故所致之損失予以除外，其原因係為","options":[{"option":"過濾性質特殊之危險","answer":false},{"option":"區隔非一般被保險人需要之危險事故","answer":false},{"option":"避免承保範圍與其他保險重複","answer":true},{"option":"控制道德性色版","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"142","type":"single","question":"保險契約一般將經常性或可以預期之損失予以除外不保，其目的為何？","options":[{"option":"防止道德性危險","answer":false},{"option":"排除一般性或非意外事故所致之損失，使保險費率合理化","answer":true},{"option":"篩選品質優良之業務","answer":false},{"option":"避免承保範圍重複","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"143","type":"single","question":"下列何者負有保險費繳付義務？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保單持有人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"144","type":"single","question":"將與危險有關標的、活動與可能損失轉嫁予他人承擔，屬危險管理中的","options":[{"option":"抑制","answer":false},{"option":"避免","answer":false},{"option":"預防","answer":false},{"option":"移轉","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"145","type":"single","question":"保險契約與賭博均具有射倖性質，其不同處為何？","options":[{"option":"賭博有道德性危險","answer":false},{"option":"保險契約之被保險人不從事賭博行為","answer":false},{"option":"賭博具有獲利之可能，而保險則無","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"146","type":"single","question":"下列何者屬專屬保險(Captive Insurance)的性質？","options":[{"option":"是一種商業性保險","answer":false},{"option":"是一種介於企業自行承擔危險和商業性保險之間的方式","answer":true},{"option":"是一種企業自行承擔危險的方式","answer":false},{"option":"是一種政策性保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"147","type":"single","question":"下列何者為我國政府對於保險業之監理所採取方式","options":[{"option":"公示方式","answer":false},{"option":"準則方式","answer":false},{"option":"實體監督方式","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"148","type":"single","question":"下列何者為對不良業務之處理方法","options":[{"option":"拒保","answer":false},{"option":"提高保險費率承保","answer":false},{"option":"變更承保條件","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"149","type":"single","question":"危險選擇就是要對下列何者作選擇","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險標的物","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"150","type":"single","question":"保險人簽發正式保險契約前，所出具之臨時保險契約稱為","options":[{"option":"保險證明書","answer":false},{"option":"要保書","answer":false},{"option":"保險卡","answer":false},{"option":"暫保單","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"151","type":"single","question":"通貨膨脹對於超額賠款再保險的影響，下列敘述何者正確","options":[{"option":"賠款因通貨膨脹的增加，再保險人的責任也隨之增加","answer":false},{"option":"通貨膨脹可能使原本小額的賠款超出自留額","answer":false},{"option":"再保人為應付通貨膨脹帶來的賠款成本的增加，常有指數條款之約定，即自留額與責任額隨指數之增加而增加","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"152","type":"single","question":"被保險人發生保險事故，向保險人索賠時，須提供各項理賠文件，其主要目的為何？","options":[{"option":"符合法令規定","answer":false},{"option":"確定保險人之賠償責任及賠償金額","answer":true},{"option":"便利損失分攤","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"153","type":"single","question":"被保險人在保險契約所約定之保險事故發生後，就其遭受的損害能獲得充分補償原則為","options":[{"option":"最大誠信原則","answer":false},{"option":"保險利益原則","answer":false},{"option":"損害補償原則","answer":true},{"option":"近因原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"154","type":"single","question":"財產保險中依海上協議原則，可加保戰爭危險者為","options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"責任保險","answer":false},{"option":"海上保險","answer":true},{"option":"汽車保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"155","type":"single","question":"保險契約之被保險人名稱、承保處所、保險期間、保險金額等通常載明於","options":[{"option":"承保合約","answer":false},{"option":")明細表","answer":true},{"option":"基本條款","answer":false},{"option":"特約條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"156","type":"single","question":"保險業將保險商品報請主管機關屬保險業經主管機關駁回後再次送審者，主管機關應自收齊申請文件之日起多少個工作日內核復，並應於四十五個工作日內為准駁之決定","options":[{"option":"十五","answer":false},{"option":"二十五","answer":true},{"option":"三十","answer":false},{"option":"四十五","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"157","type":"single","question":"下列何者為保險業務員於招攬保險時應履行義務","options":[{"option":"應出示登錄證","answer":false},{"option":"應告訴客戶授權範圍","answer":false},{"option":"應專為其所屬公司從事保險之招攬","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"158","type":"single","question":"下列何者非屬採行危險自留(Risk Retention)之危險管理方法","options":[{"option":"將危險移轉予保險公司承擔","answer":true},{"option":"可能發生之最大損失本身可以承擔","answer":false},{"option":"因疏忽未加處理而被迫自留","answer":false},{"option":"處理危險之成本高於承擔危險所需付出的代價","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"159","type":"single","question":"保險人要求被保險人於損失發生後立即通知保險人，以使保險人得以作下列何種措施","options":[{"option":")防止損失擴大","answer":false},{"option":"保全殘餘之保險標的物","answer":false},{"option":"調查損失發生之原因與損害程度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"160","type":"single","question":"保險單中，保險人之最大賠償責任限額係指下列何者","options":[{"option":"保險金額","answer":true},{"option":"補償損失","answer":false},{"option":"發票金額","answer":false},{"option":"保險價額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"161","type":"single","question":"保險契約訂立時，保險標的之危險已發生或已消滅，原則上其契約效力為何：","options":[{"option":"無效","answer":true},{"option":"得終止","answer":false},{"option":"得解除","answer":false},{"option":"維持原狀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"162","type":"single","question":"以下何者並非保險業失卻清償能力之原因","options":[{"option":"準備金不足","answer":false},{"option":"自留保費偏低","answer":true},{"option":"投資運用不當","answer":false},{"option":"費用支出不當","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"163","type":"single","question":"下列對被保險人之敘述何者正確","options":[{"option":"要保人亦得為被保險人","answer":false},{"option":"於財產保險係指該財產(保險標的)所有權人","answer":false},{"option":"於人身保險係指以其生命或身體為保險標的","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"164","type":"single","question":"下列何者屬保險標的價值之金額","options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"保險利益","answer":false},{"option":"保險價額","answer":true},{"option":"保險賠款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"165","type":"single","question":"下列何者屬保費中用以支付損失的部份","options":[{"option":"附加保費","answer":false},{"option":"純保費","answer":true},{"option":"簽單保費","answer":false},{"option":"滿期保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"166","type":"single","question":"針對損失幅度不大，且預期損失成本較能準確估計之損失，最宜採行何種危險管理措施","options":[{"option":"保險轉嫁","answer":false},{"option":"避免危險","answer":false},{"option":"損失自留","answer":true},{"option":"損失預防","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"167","type":"single","question":"下列何者屬契約之成立，當事人必須償付一定之代價者契約","options":[{"option":"有償契約","answer":true},{"option":"要式契約","answer":false},{"option":"雙務契約","answer":false},{"option":"射倖契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"168","type":"single","question":"加強員工訓練以降低職業災害之發生是何種危險管理方法","options":[{"option":"避免危險","answer":false},{"option":"損失預防","answer":true},{"option":"自行承擔","answer":false},{"option":"損失轉嫁","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"169","type":"single","question":"當事人於締結保險契約之時，要保人應將有關保險標的之重要事實告知保險人，且需遠超一般契約之誠意，所以學者稱保險契約為","options":[{"option":"對價契約","answer":false},{"option":"要物契約","answer":false},{"option":"最大誠信契約","answer":true},{"option":"非要式契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"170","type":"single","question":"惡意複保險契約法律效力為何","options":[{"option":")無效","answer":true},{"option":"解除","answer":false},{"option":"終止","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"171","type":"single","question":"下列何者為保險契約當事人間所約定之最高給付金額","options":[{"option":"保險價額","answer":false},{"option":"保險金額","answer":true},{"option":"保險賠款","answer":false},{"option":"保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"172","type":"single","question":"下列何者於保險事故發生時，遭受損害，享有賠償請求權之人","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"173","type":"single","question":"下列何者屬於純損危險","options":[{"option":"外匯投資","answer":false},{"option":"房地產投資","answer":false},{"option":"賭博","answer":false},{"option":"火災","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"174","type":"single","question":"下列何者屬超額保險","options":[{"option":"保險金額等於保險價額","answer":false},{"option":"保險金額小於保險價額","answer":false},{"option":"保險金額大於保險價額","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"175","type":"single","question":"溢額再保險與比率再保險均屬比例再保險，但溢額再保險特色為","options":[{"option":"須決定自留額","answer":false},{"option":"以線數表示再保險人之責任額與原保險人自留額的關係","answer":false},{"option":"層次安排可分散危險；線數安排可平均危險，因此學者稱之為再保險之最佳模式","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"176","type":"single","question":"建築物自動消防設備是何種危險管理方法","options":[{"option":"避免危險","answer":false},{"option":"損失預防","answer":false},{"option":"損失抑制","answer":true},{"option":"自己保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"177","type":"single","question":"要保人故意不為真實之告知，致保險契約被解除時，其保險費應如何處理：","options":[{"option":"必須返還","answer":false},{"option":"無須返還","answer":true},{"option":"可返還一半","answer":false},{"option":"視個案而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"178","type":"single","question":"下列何項並非我國國產險費率自由化時程規劃所考量之因素","options":[{"option":"我國加入世貿組織","answer":true},{"option":"精算、統計及相關配套措施完成之時間","answer":false},{"option":"保障被保險大眾之權益","answer":false},{"option":"降低保險市場之衝擊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"179","type":"single","question":"保險契約之批單構成契約之一部份，通常其效力","options":[{"option":"等於原訂契約之規定","answer":false},{"option":"優於原訂契約之規定","answer":true},{"option":"次於原訂契約之規定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"180","type":"single","question":"危險管理對企業之效益為","options":[{"option":"間接改善企業利潤","answer":false},{"option":"直接增進企業績效","answer":false},{"option":"決定企業經營成敗","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"181","type":"single","question":"要保人依據保險契約有據實告知之義務，而該項義務應於何時履行","options":[{"option":"保險契約存續期間","answer":false},{"option":"損失發生時","answer":false},{"option":"訂立保險契約時","answer":true},{"option":"申請理賠時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"182","type":"single","question":"下列何者屬保險對個人之效益","options":[{"option":"保障生活之安定","answer":false},{"option":"維持固定收入","answer":false},{"option":"提高個人信用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"183","type":"single","question":"下列何者為對保險標的具保險利益，向保險人申請訂立保險契約，並負有交付保險費義務之人","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"184","type":"single","question":"暫保單有效期間通常為多久？","options":[{"option":"25 天","answer":false},{"option":"30天","answer":true},{"option":")45 天","answer":false},{"option":"60 天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"185","type":"single","question":"汽車所有人於汽車加裝防盜鎖是何種危險管理方法：","options":[{"option":"避免危險","answer":false},{"option":"損失預防","answer":true},{"option":"損失抑制","answer":false},{"option":"自己保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"186","type":"single","question":"保險人於何時可行使代位求償權","options":[{"option":"被保險人索賠時","answer":false},{"option":"知悉肇事第三人對保險事故負有法律賠償責任時","answer":false},{"option":"對被保險人給付賠償金額後","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"187","type":"single","question":"超額保險契約，無詐欺情事者，其契約在何種限度內有效","options":[{"option":"保險金額額度內","answer":false},{"option":"保險標的價值內","answer":true},{"option":"損失金額額度內","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"188","type":"single","question":"下列何者屬實際現金價值","options":[{"option":"重置成本減折舊","answer":true},{"option":"重置成本減費用","answer":false},{"option":"重置成本减合理利潤","answer":false},{"option":"重置成本减銷貨成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"189","type":"single","question":"損失頻率(Frequency of loss)意指","options":[{"option":"危險因素","answer":false},{"option":"危險事故","answer":false},{"option":"特定保險對象，在某一定期間內，發生危險事故的次數","answer":true},{"option":"危險程度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"190","type":"single","question":"要保人違反據實說明之義務，保險人知有解除之原因後，得行使解除權之期限為何：","options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"191","type":"single","question":"下列何者係為符合公平原則，且有預防損失鼓勵作用之費率方法？","options":[{"option":"分類法","answer":false},{"option":"增減法","answer":true},{"option":"個別法","answer":false},{"option":"追溯法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"192","type":"single","question":"善意之複保險，各有效保險契約之總保險金額超過保險標的之可保價值時，除另有約定外，各保險人應如何負擔賠償責任","options":[{"option":"保險契約無效","answer":false},{"option":"在可保價值範圍內，按個別契約之保險金額比例負分攤之責","answer":true},{"option":"平均分攤損失","answer":false},{"option":"按訂約之先後，依序賠償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"193","type":"single","question":"保險人除對被保險人因保險事故發生，所致保險標的之損失給予補償外，尚對下列何者負償還之責","options":[{"option":"被保險人之精神撫慰金","answer":false},{"option":"被保險人客戶流失損失","answer":false},{"option":"為防止損失擴大所生之必要費用","answer":true},{"option":"被保險人違反公共安全之罰金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"194","type":"single","question":"對於發生頻率低而損失幅度大的危險，下列那種危險管理組合最好","options":[{"option":"損失預防+損失抑制","answer":false},{"option":"損失預防+自行承擔","answer":false},{"option":"損失自留+保險","answer":true},{"option":"損失自留+損失抑制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"195","type":"single","question":"設置自動灑水滅火系統為何種危險管理方法？","options":[{"option":"損失制","answer":true},{"option":"危險自留","answer":false},{"option":"避免","answer":false},{"option":"損失預防","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"196","type":"single","question":"保險法規定保險業應按資本或基金實收總額之百分之多少繳存保證金於國庫？","options":[{"option":"十","answer":false},{"option":"十五","answer":true},{"option":"二十","answer":false},{"option":"二十五","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"197","type":"single","question":"以下何者為保險標的內容","options":[{"option":"保險利益所寄存之客體","answer":true},{"option":"保險契約之當事人","answer":false},{"option":"保險承保之處所","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"198","type":"single","question":"下列何者非為採定值保險的理由","options":[{"option":"投保時保險金額有爭議","answer":true},{"option":"保險標的市價不能確定","answer":false},{"option":"保險標的發生損失時，不易估計","answer":false},{"option":"保險標的發生損失後，不易重置","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"199","type":"single","question":"我國產險費率自由化第一階段，中小保額商業火險之費率","options":[{"option":"由業者自行釐訂費率","answer":false},{"option":"依「特別費率」規範訂之","answer":false},{"option":"適用「專案費率」規範","answer":false},{"option":"危險保費導入「表定加減費規程」調整","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"200","type":"single","question":"下列溢額再保險的敘述何者為正確","options":[{"option":"原保險人可在自留限額內自由決定其自留額","answer":false},{"option":"原保險人可依業務之損失率及保額大小，對自留額作差別安排，使危險齊一","answer":false},{"option":"可運用層次，對處理大額業務較具彈性","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"201","type":"single","question":"依我國保險商品審查制度規定：新型態之個人商品，係採何種審查制？","options":[{"option":"備查制","answer":false},{"option":"核備制","answer":false},{"option":"核准制","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"202","type":"single","question":"下列何者是比率再保險的特色","options":[{"option":"責任分配以保險金額為基礎","answer":false},{"option":"權利與義務具有比例之特色","answer":false},{"option":"再保險人有支付再保佣金與盈餘佣金的義務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"203","type":"single","question":"保險公司支給業務員之佣金費用，將轉嫁至投保人，通常屬於下列何者之一部分？","options":[{"option":"附加費用","answer":true},{"option":"現金價值","answer":false},{"option":"保單貸款","answer":false},{"option":"保險價額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"204","type":"single","question":"下列何者屬非人身上的危險：","options":[{"option":"死亡","answer":false},{"option":"失業","answer":false},{"option":"疾病","answer":false},{"option":"房屋失火","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"205","type":"single","question":"要保人以同一保險利益，同一保險事故，與數個保險人分別訂立數個保險契約，構成","options":[{"option":"超額保險","answer":false},{"option":"足額保險","answer":false},{"option":"再保險","answer":false},{"option":"複保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"206","type":"single","question":"依照損失之性質，下列何者為其所屬型態：","options":[{"option":"財產損失","answer":false},{"option":"法律賠償責任","answer":false},{"option":"體傷或死亡","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"207","type":"single","question":"保險原理之一為大數法則，下列何者屬該一法則可發揮作用","options":[{"option":"保險業之獲利增加","answer":false},{"option":"保險費率降低","answer":false},{"option":"保險費率合理，經營穩定","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"208","type":"single","question":"被保險人損失通知之期限，均係以下列何者為起算基準","options":[{"option":"損失發生時","answer":false},{"option":"知悉損失發生時","answer":true},{"option":"損失金額確定時","answer":false},{"option":"申請理賠時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"209","type":"single","question":"保險人限於承保能量，無法自力承受巨額之保險，通常宜採行下列何種措施","options":[{"option":"限制保險金額","answer":false},{"option":"利用再保險，增加承保能量","answer":true},{"option":"拒絕承保","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"210","type":"single","question":"火災保險契約將颱風等危險事故予以除外，如有需要須另行加保，主要原因為何？","options":[{"option":"並非一般火災保險之被保險人均需要該等保障","answer":true},{"option":"承保該等事故將危及保險人經營之安全","answer":false},{"option":"該等事故賠款成本過高","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"211","type":"single","question":"104年為開放國內保險業設立國際保險業務（Offshore Insurance Unit，簡稱OIU），業務範圍包含可辦理外幣收付的保險業務、再保業務及主管機關核准的保險相關業務，哪些人可以購買OIU的商品？","options":[{"option":"要保人為中華民國國人","answer":false},{"option":"被保人為中華民國國人","answer":false},{"option":"要/被保人均為境外人士","answer":true},{"option":"台灣工作的外籍人士或外籍勞工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"212","type":"single","question":"下列何者於保險契約成立時有保險費請求權","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false},{"option":"保險代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"213","type":"single","question":"損失頻率低、損失幅度小之危險，主要採","options":[{"option":"避免","answer":false},{"option":"預防與抑制","answer":false},{"option":"損失自留","answer":true},{"option":"保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"214","type":"single","question":"下列何者屬保險契約中規範當事人雙方權利義務，且為普遍適用的條款","options":[{"option":"特約條款","answer":false},{"option":"不喪失價值條款","answer":false},{"option":"基本條款","answer":true},{"option":"防止損害擴大條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"215","type":"single","question":"以下何者並非對保險業設立前之監理","options":[{"option":"營業登記","answer":false},{"option":"繳存保證金","answer":false},{"option":"提存責任準備金","answer":true},{"option":"領取營業執照","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"216","type":"single","question":"下列何者係屬保險契約中設定自負額之目的","options":[{"option":"減少小額賠款及其理賠手續","answer":false},{"option":"促使被保險人加強損失預防與控制","answer":false},{"option":"促使危險性質改善，減少被保險人保險費負擔","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"217","type":"single","question":"工程合約中的免責協定是何種危險管理方法","options":[{"option":"損失預防","answer":false},{"option":"避免","answer":false},{"option":"損失抑制","answer":false},{"option":"非保險轉嫁","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"218","type":"single","question":"下列何種危險管理措施屬於事前措施","options":[{"option":"損失抑制","answer":false},{"option":"損失預防","answer":true},{"option":"損失自留","answer":false},{"option":"保險轉嫁","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"219","type":"single","question":"下列對再保險的敘述何者正確","options":[{"option":"再保險合約的訂立方式可分為臨時與合約再保險","answer":false},{"option":"上述方法均可以比例或非比例方式安排","answer":false},{"option":"合約再保險又稱固定再保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"220","type":"single","question":"下列何者為保險安定基金墊付範圍","options":[{"option":"佣金","answer":false},{"option":"保險賠款","answer":true},{"option":"水電費","answer":false},{"option":"再保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"221","type":"single","question":"製造假車禍詐領保險金是屬於何種危險因素","options":[{"option":"實質危險因素","answer":false},{"option":"道德危險因素","answer":true},{"option":"怠忽危險因素","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"222","type":"single","question":"對於符合一定條件之保險業，將原屬核准審查方式之新型態保險商品，得改為備查方式辦理，其作用為：","options":[{"option":"落實差異化管理","answer":false},{"option":"達到示範效果","answer":false},{"option":"為準則式監理作準備","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"223","type":"single","question":"要保人如違反誠信，致保險人無法對危險做正確之估計，保險人有何權利","options":[{"option":"解除保險契約","answer":true},{"option":"免除賠償責任","answer":false},{"option":"與被保險人比例分攤損失","answer":false},{"option":"增加保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"224","type":"single","question":"危險的特性須符合條件為","options":[{"option":"須為不確定性","answer":false},{"option":"需有財務損失的可能性","answer":false},{"option":"需屬於未來性","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"225","type":"single","question":"被保險人基於本身原因，提前終止保險契約，其保險費應如何處理","options":[{"option":"按日數比例返還被保險人","answer":false},{"option":"按短期費率計收有效期間保險費，餘額返還被保險人","answer":true},{"option":"已繳之保險費不予退還","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"226","type":"single","question":"被保險人具有一個以上之承保處所，且保險標的時常在各承保處所間流動者，較適用下列何種保險金額","options":[{"option":"分項列舉式","answer":false},{"option":"合併單一總限額","answer":false},{"option":"逐項表列方式","answer":false},{"option":"總括保額式","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"227","type":"single","question":"航程保險單之保險標的物於航程中發生保險事故，但至航程結束後，始發現損失情形，則保險人","options":[{"option":"無須負責","answer":false},{"option":"如無遲延通知，仍須負責","answer":true},{"option":"須視航程有無因故遲延，而決定是否負有賠償責任","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"228","type":"single","question":"海上貨物保險之保險契約得以背書方式，轉讓予保險標的物之受讓人，因海上貨物保險","options":[{"option":"屬於對人契約條件","answer":false},{"option":"損失經驗較佳","answer":false},{"option":"須配合國際貿易條件","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"229","type":"single","question":"被保險人因故提前終止保險契約，其依短期保險費率計收之保險費較以日數比例計收之保險費為高，係因保險人須","options":[{"option":"加速攤銷各項承保費用","answer":true},{"option":"懲罰被保險人提前解約","answer":false},{"option":"支應增加之賠款成本","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"230","type":"single","question":"訂約時保險標的之價值未事先約定，而於契約中載明須至損失發生時，按保險事故發生時之實際價值計算賠償金額之契約稱為：","options":[{"option":"定值保險契約","answer":false},{"option":"變額保險契約","answer":false},{"option":"不定值保險契約","answer":true},{"option":"定額保險契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"231","type":"single","question":"損失頻率低、損失幅度大之危險，主要採","options":[{"option":"避免","answer":false},{"option":"預防與抑制","answer":false},{"option":"損失自留","answer":false},{"option":"保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"232","type":"single","question":"下列何者屬保險契約中負有交付保險費義務之人","options":[{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"233","type":"single","question":"下列何者為出具暫保單時機及目的","options":[{"option":"保險契約部份條件尚未確定","answer":false},{"option":"續保時，部份保險條件尚未重新洽妥時","answer":false},{"option":"正式保單仍在繕製，而被保險人急需保險證明文件時","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"234","type":"single","question":"業務員登錄證有效期間為幾年，應於期滿前辦妥換發登錄證手續，未辦妥前不得為保險之招攬。","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"235","type":"single","question":"下列何種危險屬於不可保危險","options":[{"option":"被保險人故意行為","answer":false},{"option":"股價漲跌","answer":false},{"option":"投機性危險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"236","type":"single","question":"危險控制型的危險管理措施，其目的在","options":[{"option":"排除實質危險因素","answer":false},{"option":"控制危險之損失賴率與幅度，以改善危險之性質","answer":true},{"option":"控制危險之數量","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"237","type":"single","question":"下列何者非為保險契約生效之要件","options":[{"option":"對價","answer":false},{"option":"契約之目的須為合法","answer":false},{"option":"契約當事人具有行為能力","answer":false},{"option":"被保險人遵守最大誠信原則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"238","type":"single","question":"下列何者係指損失發生時，保險人支付於被保險人之補償金額","options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"保險價額","answer":false},{"option":"保險利益","answer":false},{"option":"保險賠款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"239","type":"single","question":"對保險標的具有保險利益，向保險人申請訂立保險契約者稱為","options":[{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險公證人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"240","type":"single","question":"下列何者為保險經紀人之定義？","options":[{"option":"被保險人之代理人","answer":true},{"option":"向被保險人收取佣金為報酬","answer":false},{"option":"保險公司之代理人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"241","type":"single","question":"以下何者非屬臨時再保險之優點：","options":[{"option":"接洽手續簡便","answer":true},{"option":"配合個別情況安排","answer":false},{"option":"有權決定接受數額","answer":false},{"option":"應付緊急需要","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"242","type":"single","question":"保險契的之明細表通常不列示","options":[{"option":"被保險人名稱","answer":false},{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"保險費","answer":false},{"option":"除外不保事項","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"243","type":"single","question":"保險契約設定自負額，使得保險費率下降，原因為何？","options":[{"option":"小額賠案之理賠費用減少","answer":false},{"option":"小額之賠款支出減少","answer":false},{"option":"被保險人之損失頻率與損失幅度降低","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險理論","sn":"244","type":"single","question":"下列何者屬保險金額","options":[{"option":"保險人在保險期間內所負之最高賠償責任","answer":true},{"option":"保險標的之實際現金價值","answer":false},{"option":"保險標的之可保價值","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"001","type":"single","question":"當事人之一方對於他方應通知之事項而怠於通知者， 除不可抗力之事故外，不問是否故意， 他方得據以如何處理：","options":[{"option":"終止保險契約","answer":false},{"option":"解除保險契約","answer":true},{"option":"主張保險契約無效","answer":false},{"option":"使保險契約停效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"002","type":"single","question":"要保人或被保險人，對於保險標的物無保險利益，保險契約失其效力對要保人或被保險人影響為何","options":[{"option":"自喪失保險利益之後契約往後不生效力","answer":true},{"option":"保險契約經終止以後不生效力","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"003","type":"single","question":"下列何者依法可以從事保險招攬？ ①保險業務員 ②保險代理人 ③保險經紀人 ④保險公證人","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"004","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險法的立法目的？ ①為使汽車交通事故所致傷害之受害人，能迅速獲得基本保障 ②為使汽車交通事故所致死亡之受害人，能迅速獲得基本保障 ③為使汽車交通事故所致財產損失能獲得保障 ④維護道路交通安全","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"005","type":"single","question":"保險金額超過保險標的價值之契約，係由當事人一方之詐欺而訂立者，他方除得解除契約外，是否尚有其他可以主張","options":[{"option":"無其他請求權利","answer":false},{"option":"如無損失 ， 並得請求賠償","answer":false},{"option":"如有損失，並得請求賠償","answer":true},{"option":"如有損失，亦不得請求賠償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"006","type":"single","question":"下列何者屬財產保險 ①火災保險 ②海上保險 ③責任保險 ④年金保險","options":[{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"007","type":"single","question":"下列何者屬傷害保險人不負給付保險金額之行為？ ①被保險人故意自殺 ②被保險人遭受意外傷害所致死亡 ③被保險人犯罪行為 ④被保險人遭受意外傷害所致失能","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"008","type":"single","question":"業務員擅自更改客戶要保文件之行為，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"是對客戶的服務","answer":false},{"option":"是被允許的行為","answer":false},{"option":"可能會涉及偽造、變造文書罪嫌","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"009","type":"single","question":"責任保險之被保險人應於何時內對保險人為請求？","options":[{"option":"事故發生時起二年","answer":false},{"option":"被保險人知悉之日起二年","answer":false},{"option":"被保險人受第三人請求之日起二年","answer":true},{"option":"以保險人受第三人通知之日起二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"010","type":"single","question":"契約上載明保險標的之價值，須至危險發生後估計而定之保險契約為何種保險","options":[{"option":"定值保險","answer":false},{"option":"不定值保險","answer":true},{"option":"定額保險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"011","type":"single","question":"下列何者屬保險人不得行使代位求償權的險種","options":[{"option":"傷害保險","answer":true},{"option":"海上保險","answer":false},{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"保證保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"012","type":"single","question":"在何種情形下，第三人可以直接向保險人請求賠償","options":[{"option":"被保險人之責任已經確定","answer":false},{"option":"在保險金額範圍內","answer":false},{"option":"依該第三人應得之比例","answer":false},{"option":"以上全要 符合","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"013","type":"single","question":"下列何種車輛依法應投保強制汽車責任保險？ ①強制汽車責任保險法所稱汽車 ②強制汽車責任保險法所稱機車 ③特定之非依軌道行駛，具有運輸功能之路上動力車輛 ④醫療用電動代步車","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"014","type":"single","question":"保險經紀人依法可收取佣金，另於規定業務範圍內及明確告知報酬收取標準，依規定可向誰收取報酬","options":[{"option":"要保人或被保險人","answer":true},{"option":"公證人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"015","type":"single","question":"因惡意的複保險致保險契約無效時，保險人於不知情之時期內權利為何","options":[{"option":"仍取得保險費","answer":true},{"option":"仍不能取得保險費","answer":false},{"option":"已收的保險費要返還","answer":false},{"option":"視契約的規定而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"016","type":"single","question":"每一保險公證人不得同時為幾家以上公司擔任簽署工作？","options":[{"option":"一家以上","answer":false},{"option":"二家以上","answer":true},{"option":"三家以上","answer":false},{"option":"四家以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"017","type":"single","question":"保險業務員於招攬保險時依法有何義務？ ①應出示登錄證 ②應告知授權範圍 ③提供名片","options":[{"option":"①③","answer":false},{"option":"①②","answer":true},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"018","type":"single","question":"保險標的未經約定價值，火災保險保險標的發生損失時，以何者為計算賠償之標準？","options":[{"option":"保險事故發生時之市價","answer":false},{"option":"訂約時之實際價值","answer":false},{"option":"保險事故發生時之重置價值","answer":false},{"option":"保險事故發生時實際價值 ，且最多以保險金額為限","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"019","type":"single","question":"關於貨物之保險，原則上自交運之時以迄於其目的地收貨之時為其期間。但例外情形為何？","options":[{"option":"除民法另有規定外","answer":false},{"option":"除契約另有訂定外","answer":true},{"option":"除公路法另有規定外","answer":false},{"option":"除海商法另有規定外","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"020","type":"single","question":"個人資料之蒐集、處理或利用，不得逾越什麼目的之必要範圍：","options":[{"option":"共同目的","answer":false},{"option":"特定目的","answer":true},{"option":"一般目的","answer":false},{"option":"任意目的","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"021","type":"single","question":"下列何者非屬保險業保險代理人公司保險經紀人公司辦理電話行銷所規範適用對象","options":[{"option":"保險公證人公司","answer":true},{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"保險代理人公司","answer":false},{"option":"保險經紀人公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"022","type":"single","question":"當事人之一方對於他方應通知之事項而怠於通知者，在何種情形下，他方不得據為解除保險契約之原因：","options":[{"option":"任何情形下","answer":false},{"option":"故意情況下","answer":false},{"option":"不可抗力之事故","answer":true},{"option":"疏忽情況下","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"023","type":"single","question":"保險人對於因履行什麼義務所致之損害，應負賠償責任","options":[{"option":"契約上","answer":false},{"option":"倫理上","answer":false},{"option":"道德上","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"024","type":"single","question":"責任保險人於被保險人依法應負賠償責任，尚須何種條件才須負賠償責任：","options":[{"option":"被保險人已經承諾賠償責任時","answer":false},{"option":"被保險人已支付賠款時","answer":false},{"option":"被保險人受賠償請求時","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"025","type":"single","question":"金融機構對疑似洗錢或資恐交易之申報，於專責主管核定後多久以內向調查局申報：","options":[{"option":"三個營業日","answer":false},{"option":"五個營業日","answer":false},{"option":"七個營業日","answer":false},{"option":"核定後之申報期限不得逾二個營業日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"026","type":"single","question":"保險人得約定被保險人對於第三人就其責任所為之承認、和解或賠償，未經其參與者效力為何","options":[{"option":"保險人不得拒絕賠償","answer":false},{"option":"保險人得減額折扣賠償","answer":false},{"option":"保險人不受拘束","answer":true},{"option":"保險人得解除契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"027","type":"single","question":"保險業電話行銷人員應具備何種資格","options":[{"option":"保險代理人、經紀人","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":true},{"option":"保險核保、理賠人員","answer":false},{"option":"保險精算師","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"028","type":"single","question":"要保人對下列何者無保險利益？","options":[{"option":"財產上之現有利益","answer":false},{"option":"單純期待","answer":true},{"option":"因財產上之現有利益而生之期待利益","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"029","type":"single","question":"個人資料蒐集之特定目的消失或期限屆滿時，應主動或依當事人之請求，刪除、停止處理或利用該個人資料。但在下列何種情形下則不在此限？ ①因執行職務所必須 ②因執行業務所必須 ③經當事人書面同意 ④未來另有行銷用途","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"030","type":"single","question":"保險業於完納一切稅捐後，分派盈餘時，應先提存多少比例作為法定盈餘公積？","options":[{"option":"30%","answer":false},{"option":"20%","answer":true},{"option":"25%","answer":false},{"option":"35%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"031","type":"single","question":"只有投保火災保險之房屋，因地震而全損，下列何者為依法規定","options":[{"option":"保險契約終止，未到期之保險費應返還","answer":true},{"option":"保險契約終止，未到期之保險費不應返還","answer":false},{"option":"保險契約視為到期，未到期之保險費不應返還","answer":false},{"option":"保險人得解除契約，保險費須全部返還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"032","type":"single","question":"健康保險人對下列何者負給付保險金額之責","options":[{"option":"被保險人因疾病死亡或失能","answer":true},{"option":"被保險人故意自殺或墮胎","answer":false},{"option":"契約訂立時，已妊娠者之分娩費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"033","type":"single","question":"保險公證人投保專業責任保險者，其保險金額以個人型態執行業務者不得低於多少？","options":[{"option":"新臺幣五十萬","answer":false},{"option":"新臺幣一百萬元","answer":true},{"option":"新臺幣二百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣三百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"034","type":"single","question":"因危險增加而終止契約，或部份終止時，終止後之保險費已交付者，應返還之，但例外情形為何？","options":[{"option":"保險費以時間為計算基礎者","answer":false},{"option":"保險費非以時間為計算基礎者","answer":true},{"option":"無例外情形","answer":false},{"option":"視個案而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"035","type":"single","question":"訂約時，僅保險人知危險已消滅者，而要保人不受拘束時如何處理","options":[{"option":"保險人不得請求償還費用，並不得請求保險費","answer":true},{"option":"保險人得請求償還費用，亦無須返還已收受之保險費","answer":false},{"option":"保險人不得請求償還費用，但得請求已收受之保險費","answer":false},{"option":"保險人得請求償還費用，亦得請求已收受之保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"036","type":"single","question":"保險業務員登錄業務由下列何者辦理","options":[{"option":"保險業主管機關","answer":false},{"option":"各有關公會","answer":true},{"option":"考試院","answer":false},{"option":"各保險公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"037","type":"single","question":"因運送上之必要，暫時停止或變更運送路線或方法時，保險契約仍繼續有效。例外情形為何？","options":[{"option":"無例外規定","answer":false},{"option":"除公路法另有規定外","answer":false},{"option":"除契約另有訂定外","answer":true},{"option":"除民法另有規定外","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"038","type":"single","question":"有關保險業務員從事保險招攬所用之文宣、廣告、簡介、商品說明書及建議書等文書，下列敘述何者屬錯誤？","options":[{"option":"應標明所屬公司之名稱","answer":false},{"option":"所屬公司為代理人、經紀人者並應標明往來保險業名稱","answer":false},{"option":"保險代理人、經紀人公司所屬業務員所使用之文宣、廣告、簡介、商品說明書及建議書等文書，應經其往來保險業提供或同意方可使用","answer":false},{"option":"廣告文宣之內容可與保險業報經主管機關審查通過之保單條款、費率及要保書文件不符","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"039","type":"single","question":"依個人資料保護法規定，指將蒐集之個人資料為處理以外之使用即謂","options":[{"option":"蒐集","answer":false},{"option":"傳輸","answer":false},{"option":"利用","answer":true},{"option":"儲存","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"040","type":"single","question":"保險契約當事人之一方違背特約條款時：","options":[{"option":"他方得於事故發生後一個月內解除契約","answer":false},{"option":"他方得於知悉後一個月內解除契約","answer":true},{"option":"他方得於知悉後一個月內為撤銷契約之意思表示","answer":false},{"option":"他方得於知悉後15日內為拒賠之意思表示","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"041","type":"single","question":"契約經解除之後法律效力為何","options":[{"option":"溯及自訂約時不生效力","answer":true},{"option":"自解除之後不生效力","answer":false},{"option":"經公證人公證之後不生效力","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"042","type":"single","question":"下列何者在洽定保險契約時為被保險人之代理人","options":[{"option":"保險經紀人","answer":true},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險公證人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"043","type":"single","question":"依個人資料保護法規定，有關損害賠償請求權之時效敘述，下列何者正確？ ①請求權人知有損害及賠償義務人時起，因二年間不行使而消滅 ②請求權人知有損害及賠償義務人時起，因五年間不行使而消滅 ③自損害發生時起，逾五年不行使而消滅 ④自損害發生時起，逾十年不行使而消滅","options":[{"option":"①④","answer":false},{"option":"②④","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①③","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"044","type":"single","question":"保險人對被保險人之受僱人有否代位求償權","options":[{"option":"有代位求償權","answer":false},{"option":"無代位求償權","answer":false},{"option":"該受僱人若為故意行為，則有代位求償權","answer":true},{"option":"該受僱人若為過失行為，則有代位求償權","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"045","type":"single","question":"依保險法規定，下列何者是保險業之法定準備金？ ①未滿期保費準備金 ②特別準備金 ③賠款準備金 ④保單紅利準備金","options":[{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"046","type":"single","question":"要保人違反保險法據實說明義務之法律效力為何","options":[{"option":"保險人須於知有解除之原因後一個月內解除契約","answer":false},{"option":"保險人於危險發生後亦得解除契約","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"047","type":"single","question":"無詐欺情事之超額保險契約，經當事人一方將超過價值之事實通知他方後，下列何項應按照保險標的之價值比例減少","options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"保險費","answer":false},{"option":"保險金額及保險費","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"048","type":"single","question":"保險經紀人公司應自許可登記之日起多久，申請主管機關核發執業證照並開始執行或經營業務？","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"五個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"049","type":"single","question":"海上保險人對於保險標的物，原則上因海上一切事變及災害所生之毀損、滅失及費用，負賠償之責。例外情形為何？","options":[{"option":"無例外規定","answer":false},{"option":"除英國海 上保險法另有規定外","answer":false},{"option":"除契約另有規定外","answer":true},{"option":"除民法另有規定外","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"050","type":"single","question":"由保險契約所生之權利，依法自何時起，經過二年不行使而消滅？","options":[{"option":"自應賠付之日起","answer":false},{"option":"自得為訴訟時起","answer":false},{"option":"自得為請求之日起","answer":true},{"option":"並未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"051","type":"single","question":"保險法對強制規定應如何處理","options":[{"option":"皆不得以契約變更之","answer":false},{"option":"皆得以契約變更之","answer":false},{"option":"只有有利於被保險人者，始得以契約變更之","answer":true},{"option":"視情形而定是否得變更之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"052","type":"single","question":"要保人與保險業、保險代理人公司或保險經紀人公司間因電話行銷爭議或涉訟時，下列何者不正確","options":[{"option":"要保人得要求提供錄音備份","answer":false},{"option":"保險業不得拒絕提供錄音備份","answer":false},{"option":"保險業得因提供錄音備份而酌收工本費","answer":false},{"option":"保險業雖提供錄音備份，但不得收費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"053","type":"single","question":"要保人破產時，保險契約終止後之保險費已交付者，應如何處理？","options":[{"option":"不須返還","answer":false},{"option":"應返還","answer":true},{"option":"可返還亦可不返還","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"054","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險法所稱之「汽車」定義？①公路法第二條八款規定之汽車及行駛道路之動力機械 ②機車 ③非依軌道行駛，具有運輸功能之陸上動力車輛","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"055","type":"single","question":"下列何者適用個人資料保護法？ ①公務機關 ②非公務機關 ③公務機關以外之自然人 ④公務機關以外之法人或其他團體","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"056","type":"single","question":"下列那種情形是強制汽車責任保險法規定，其使用人或管理人為本保險之投保義務人？ ①汽車牌照已繳還、繳銷或註銷而仍使用者 ②汽車所有人不明 ③因可歸責於汽車使用人或管理人之事由，致汽車所有人無法管理或使用汽車","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"057","type":"single","question":"於定值保險契約，保險標的之價值於何時估算確定？","options":[{"option":"訂約時","answer":true},{"option":"危險發生後","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"沒有規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"058","type":"single","question":"被保險人係指於何時遭受損害，享有賠償請求權之人","options":[{"option":"保險事故發生時","answer":true},{"option":"保險契約成立時","answer":false},{"option":"交付保險費時","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"059","type":"single","question":"下列何種情形要保人有通知義務","options":[{"option":"危險減少","answer":false},{"option":"危險增加","answer":true},{"option":"損害係為履行道德義務","answer":false},{"option":"依通常情況對方應知","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"060","type":"single","question":"保險業辦理放款，以那些項目為限？ ①以銀行保證之放款 ②以動產為擔保之放款 ③以不動產為擔保之放款 ④以合於保險法第一百四十六條之一之有價證券為質之放款","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"061","type":"single","question":"要保人有為隱匿或遺漏不為說明，或為不實說明，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，保險人得如何行使權利","options":[{"option":"終止契約","answer":false},{"option":"解除契約","answer":true},{"option":"撤銷契約","answer":false},{"option":"無效契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"062","type":"single","question":"保險業辦理電話行銷人員進行電話行銷之過程與成交記錄備份存檔資料，保存期限不得低於多久","options":[{"option":"保險契約期滿後五年","answer":true},{"option":"保險契約成立後五年","answer":false},{"option":"保險契約期滿後三年","answer":false},{"option":"保險契約成立後三年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"063","type":"single","question":"要保險人或被保險人，對於保險標的物未盡約定保護責任所致的損失","options":[{"option":"保險人不負賠償責任","answer":true},{"option":"保險人仍負賠償責任","answer":false},{"option":"因而增加的損失不負賠償責任","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"064","type":"single","question":"業務員所屬公司對業務員招攬行為所生之損害應負何種法律責任：","options":[{"option":"依法負連帶責任","answer":true},{"option":"依法督促業務員負責","answer":false},{"option":"依法自行負責","answer":false},{"option":"依法不需負責","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"065","type":"single","question":"保險經紀人投保專業責任保險者，其保險金額以個人型態執行業務者不得低於多少？","options":[{"option":"新臺幣一百萬元","answer":true},{"option":"新臺幣二百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣三百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"066","type":"single","question":"保險經紀人依管理規則規定只分為那兩種？","options":[{"option":"專屬及普通保險經紀人","answer":false},{"option":"財產保險及人身保險經紀人","answer":true},{"option":"特約及普通保險經紀人","answer":false},{"option":"特別及一 般保險經紀人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"067","type":"single","question":"保險業務員登錄證有效期間為多久","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"四年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"十年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"068","type":"single","question":"一般「遲延交費」條款多規定被保險人於保險契約生效後多少天內可以補交保險費","options":[{"option":"10天","answer":false},{"option":"20天","answer":false},{"option":"30天","answer":true},{"option":"45天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"069","type":"single","question":"保險業務員登錄後，應專為下列何者從事保險招攬","options":[{"option":"自己","answer":false},{"option":"他人","answer":false},{"option":"所屬公司","answer":true},{"option":"保險公會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"070","type":"single","question":"危險增加，由於要保人或被保險人之行為所致者，要保人不同意保險人另定保險費而終止契約時，保險人如有損失應如何處理?","options":[{"option":"不得請求賠償","answer":false},{"option":"得請求賠償","answer":true},{"option":"應視情況而定再決定是否得請求賠償","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"071","type":"single","question":"汽車交通事故發生時，被保險人或加害人應如何處理？ ①救助受害人 ②立即報警處理，可立即電話向承保公司報案，並於五日內以書面通知保險公司 ③被保險人、加害人及請求權人應與保險公司合作， 提供人証、物証等有關資料及文件","options":[{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"072","type":"single","question":"保險業務員登錄有效期間內受停止招攬行為處分，其期間累計多久，應予撤銷其業務員登錄處分","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"二年六個月","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"073","type":"single","question":"依個人資料保護法規定，非公務機關對個人資料之蒐集或處理，除第六條第一項規定資料外，應有特定目的，並符合下列何項情形之一？ ①法律明文規定 ②與當事人有契約或類似契約之關係，且已採取適當之安全措施 ③當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料 ④經當事人同意。","options":[{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"074","type":"single","question":"保險業務員管理規則定義之經營同類保險業務所指為何？","options":[{"option":"指所經營之業務同為經紀人業務或同為代理人業務","answer":false},{"option":"指所經營之業務同為業務員通路或同為銀行保險通路","answer":false},{"option":"指所經營之業務同為政策保險或同為社會保險","answer":false},{"option":"指所經營之業務同為財產保險或同為人身保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"075","type":"single","question":"保險契約由代理人訂立者，有何限制？","options":[{"option":"不須載明代訂之意旨","answer":false},{"option":"應載明代訂之意旨","answer":true},{"option":"沒有任何限制","answer":false},{"option":"不可代為訂立","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"076","type":"single","question":"下列何者非我國保險法規定得僱用保險業務員從事保險招攬之行業","options":[{"option":"保險合作社","answer":false},{"option":"保險經紀人公司","answer":false},{"option":"兼營保險代理人業務之銀行","answer":false},{"option":"保險公證人公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"077","type":"single","question":"保險經紀人保證金之繳存，得以下列何種方式為之？ ①現金 ②中央政府發行之無實體公債 ③股票 ④定存單","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②","answer":true},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"078","type":"single","question":"保險法之強制規定，不得以契約變更，但下列何種情形可以變更？","options":[{"option":"有利保險人","answer":false},{"option":"有利被保險人","answer":true},{"option":"有利契約雙方當事人","answer":false},{"option":"有利於利害關係人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"079","type":"single","question":"危險事故發生後，經鑑定係因要保人或被保險人未盡合理方法保護標的物，其結果依法為何","options":[{"option":"保險人不負全部賠償責任","answer":false},{"option":"保險人仍負全部賠償責任","answer":false},{"option":"因而增加之損失，保險人不負賠償責任","answer":true},{"option":"視情況而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"080","type":"single","question":"下列何者為保險人以其所承保之危險，轉向他保險人為保險之契約行為","options":[{"option":"複保險","answer":false},{"option":"單保險","answer":false},{"option":"再保險","answer":true},{"option":"共同保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"081","type":"single","question":"下列關於複保險之構成要件，依保險法之規定，何者錯誤","options":[{"option":"同一保險利益","answer":false},{"option":"同一保險事故","answer":false},{"option":"數保險契約","answer":false},{"option":"保險期間之始期與終期均必須相同","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"082","type":"single","question":"機車所有人未投保強制汽車責任保險，若經公路監理機關或警察機關攔檢稽查舉發者，由公路主管機關處以罰鍰，處罰新臺幣多少元？","options":[{"option":"1，500元以上3，000元以下","answer":true},{"option":"2，000元以上3，000元以下","answer":false},{"option":"1，000元以上3，000元以下","answer":false},{"option":"3，000元以上6，000元以下","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"083","type":"single","question":"契約經撤銷後其法律效力為何","options":[{"option":"溯及自訂立契約時不生效力","answer":true},{"option":"自撤銷之後不生效力","answer":false},{"option":"經公證人公證之後不生效力","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"084","type":"single","question":"損害賠償除依個人資料保護法已有規定外，非公務機關適用何法之規定：","options":[{"option":"民法","answer":true},{"option":"國家賠償法","answer":false},{"option":"民事訴訟法","answer":false},{"option":"強制執行法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"085","type":"single","question":"保險業務員登錄證應於有效期間期滿前辦妥換發登錄證手續，未辦妥前其效力為何","options":[{"option":"得繼續招攬保險","answer":false},{"option":"不得招攬保險","answer":true},{"option":"得招攬保險，但須向公司報備","answer":false},{"option":"在二個月寬限期內得繼續招攬保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"086","type":"single","question":"保險契約於下列何種情況下可以簽訂：","options":[{"option":"保險人同意","answer":false},{"option":"要保人聲請","answer":false},{"option":"保險人於同意要保人聲請後","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"087","type":"single","question":"保險人破產時，保險契約及保險費如何處理？","options":[{"option":"於破產宣告之日繼續有效，保費不須退還","answer":false},{"option":"於破產宣告之日終止保險契約，終止後之保險費，已交付者，保費應返還","answer":true},{"option":"於破產宣告之日終止，但不須返還保費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"088","type":"single","question":"火災保險標的物受部份之損失者，保險人終止契約時，應於多久前通知要保人：","options":[{"option":"5日","answer":false},{"option":"10日","answer":false},{"option":"15日","answer":true},{"option":"20日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"089","type":"single","question":"對要保人、被保險人或第三人以誇大不實之宣傳、廣告或其他不當之方法為招攬，業務員將受何種處罰？ ①有犯罪嫌疑應依法移送偵辦 ②其行為時之所屬公司應按其情節輕重，予以三個月以上一年以下停止招攬行為之處分 ③其行為時之所屬公司應按情節輕重予以撤銷其業務員登錄 ④其行為時之所屬公司應按其情節輕重，予以一年以上五年以下停止招攬行為或撤銷其業務員登錄之處分","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"090","type":"single","question":"保險契約訂立時，僅保險人知危險已消滅者，下列何者不受契約之拘束","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"091","type":"single","question":"所謂的受益人指的是保險人與下列何者約定享有賠償請求權之人？ ①要保人 ②被保險人 ③第三人 ④受害人","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②","answer":true},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"092","type":"single","question":"保險人知危險增加後，於何種情形下，喪失契約終止及損害賠償權利？ ①仍繼續收受保險費 ②危險發生後給付賠償金額 ③除前二項情形外， 其他維持契約之表示者 ④要保人對於另定保險費不同意","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"093","type":"single","question":"要保人違反據實說明義務，保險人有何權利：","options":[{"option":"解除契約","answer":true},{"option":"直接拒賠","answer":false},{"option":"契約無效","answer":false},{"option":"終止契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"094","type":"single","question":"因汽車交通事故死亡者，請求權人得提出證明文件，請求保險人暫先給付相當於保險給付多少之金額？","options":[{"option":"二分之一","answer":true},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"五分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"095","type":"single","question":"參加保險業務員資格測驗合格者，得填妥登錄申請書如何辦理登錄","options":[{"option":"自行辦理登錄","answer":false},{"option":"由所屬公司為其向各有關公會辦理登錄","answer":true},{"option":"由公會為其辦理登錄","answer":false},{"option":"委託他人辦理登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"096","type":"single","question":"洗錢防制法所稱因犯罪所得財物或財產上利益所指為何？ ①因特定犯罪而取得之財物 ②因特定犯罪而變得之財物 ③因特定犯罪而取得之財產上利益 ④因特定犯罪而取得之財產上利益及其孳息","options":[{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"097","type":"single","question":"加害人無照駕駛被保險汽車發生交通事故時，受害人或其請求權人規定向強制汽車責任保險之保險人請求賠償給付時，保險人應如何處理？","options":[{"option":"不必賠償","answer":false},{"option":"應賠償後向加害人追償","answer":true},{"option":"依肇事責任判定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"098","type":"single","question":"除保險契約另有訂定外，保險標的物所有權移轉時，保險契約仍為何人之利益而存在？","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人之繼承人","answer":false},{"option":"受讓人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"099","type":"single","question":"下列何項非保險業得依法以共保方式承保","options":[{"option":"能有效提昇對投保大眾之服務者","answer":false},{"option":"經主管機關核准","answer":false},{"option":"費率偏低損率趨高之業務","answer":true},{"option":"有關巨災損失之保險者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"100","type":"single","question":"經紀人公司申請經營保險經紀業務者，其最低實收資本額為多少？","options":[{"option":"新臺幣一百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣二百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣三百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五百萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"101","type":"single","question":"再保人不履行再保金額給付之義務，則下列敘述何者正確","options":[{"option":"原保險人得拒絕履行其對被保險人之義務","answer":false},{"option":"原保險人得俟再保險人履行後再履行其對被保險人之義務","answer":false},{"option":"不論契約如何訂定，原保險人得協助被保險人對再保人提起訴訟","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"102","type":"single","question":"健康保險之保險人破產時，受益人對於保險人得請求之保險金額之債權，以其保單價值準備金按下列哪一項比例計算之","options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"訂約時之保險費率","answer":true},{"option":"保險費","answer":false},{"option":"損失率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"103","type":"single","question":"保險業經請主管機關許可後，並依法實施下列何項手續始得開始營業","options":[{"option":"設立登記","answer":false},{"option":"繳存保證金","answer":false},{"option":"領得營業執照","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"104","type":"single","question":"保險契約之解釋有疑義時，依法應做如何解釋","options":[{"option":"作有利保險人之解釋為原則","answer":false},{"option":"作有利被保險人之解釋為原則","answer":true},{"option":"參考民法之規定","answer":false},{"option":"提交公平會處理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"105","type":"single","question":"依保險法規定下列有關特約條款之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"與保險契約有關之一切事項，不限於將來事項，得以特約條款定之","answer":false},{"option":"保險契約當事人之一方違背特約條款時，他方得解除契約；其危險發生後亦同","answer":false},{"option":"關於未來事項之特約條款，於未屆履行期前危險已發生，或其履行為不可能，或在訂約地為不合法而未履行者，保險契約不因之而失效","answer":false},{"option":"與保險契約有關之一切事項，僅限於將來事項，始得以特約條款定之","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"106","type":"single","question":"保險業務員於收取客戶保險費後挪用，可能構成下列何種罪嫌","options":[{"option":"詐欺","answer":false},{"option":"業務侵占","answer":true},{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"強盜","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"107","type":"single","question":"保險經紀人以公司型態經營者，其前一年度營業收入未達新臺幣一千萬元者，應繳存多少保證金？","options":[{"option":"新臺幣二十萬元","answer":true},{"option":"新臺幣四十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣六十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣八十萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"108","type":"single","question":"依個人資料保護法規定，損害賠償請求權，自損害發生時起，逾幾年不行使而消滅：","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"109","type":"single","question":"主管機關視各種保險之發展狀況，依下列何種資料分別規定其銷售前應採行之程序","options":[{"option":"各種保險單條款","answer":false},{"option":"保險費","answer":false},{"option":"除保險單條款、保險費之其他相關資料","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"110","type":"single","question":"契約上載明保險標的一定價值之保險契約屬下列何種契約","options":[{"option":"定值保險契約","answer":true},{"option":"不定值保險契約","answer":false},{"option":"任意性保險契約","answer":false},{"option":"強制性保險契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"111","type":"single","question":"保險經紀人投保專業責任保險者，其保險金額以公司型態經營者不得低於多少？","options":[{"option":"新臺幣一百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣兩百萬元","answer":true},{"option":"新臺幣三百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"112","type":"single","question":"保險業電話行銷之錄音紀錄，至少應包含之資料，下列敘述何者正確？ ①保險公司簡介 ②要保人身分資料 ③投保意願按確認 ④承保範圍","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"113","type":"single","question":"健康保險於訂立契約前，保險人對於被保險人得施以健康康檢查、檢查費用由誰負擔","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"114","type":"single","question":"合夥人或共有人聯合為被保險人時，其中一人或數人讓與保險利益於他人者，保險契約效力為何","options":[{"option":"不因之而失效","answer":true},{"option":"得解除","answer":false},{"option":"得終止","answer":false},{"option":"無效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"115","type":"single","question":"保險代理人同時具備財產保險及人身保險代理人資格者，下列何者為其原則上申領執業證書照規定","options":[{"option":"未規定","answer":false},{"option":"得擇二","answer":false},{"option":"僅得擇一","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"116","type":"single","question":"健康保險契約，若被保險人不與要保人為同一人時，除應載明保險法第五十五條規定事項外，尚應記載那些事項？ ①被保險人姓名 ②被保險人年齡 ③被保險人住所 ④被保險人與要保人之關係","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"117","type":"single","question":"要保人、被保險人或受益人，遇有保險人應負保險責任之事故發生，除保險法令有規定，或契約另有規定外，應於知悉後幾日內通知保險人","options":[{"option":"二十日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"五日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"118","type":"single","question":"保險人得約定保險標的物之一部分，應由要保人自行負擔由危險而生之損失是為：","options":[{"option":"自留額","answer":false},{"option":"自負額","answer":true},{"option":"共同類","answer":false},{"option":"責任額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"119","type":"single","question":"保險業務員不服受停止招攬登陸、撤銷登錄處分者，得於受處分之通知到達之日起幾個月內，以書面具明理由向原處分公司提出申復？","options":[{"option":"15日","answer":false},{"option":"1個月","answer":true},{"option":"2個月","answer":false},{"option":"3個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"120","type":"single","question":"保險業務員經所屬公司授權從事保險招攬之行為，其授權方式，應如何行使","options":[{"option":"口頭即可","answer":false},{"option":"不拘形式","answer":false},{"option":"書面為之即可","answer":false},{"option":"書面為之，並載明於登錄證上","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"121","type":"single","question":"火災保險標的物不能以市價估計者，應如何定其價值？","options":[{"option":"得由保險公證人決定","answer":false},{"option":"得由保險代理人決定","answer":false},{"option":"得由保險經紀人決定","answer":false},{"option":"得由當事人約定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"122","type":"single","question":"保險公證人投保專業責任保險者，其保險金額以公司型態經營者不得低於多少？","options":[{"option":"新臺幣四百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣三百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣二百萬元","answer":true},{"option":"新臺幣一百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"123","type":"single","question":"保險法所稱主管機關指的是：","options":[{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"124","type":"single","question":"侵權行為之行為人係被保險人之家屬時，保險人有否代位求償權","options":[{"option":"有代位求償權","answer":false},{"option":"無代位求償權","answer":false},{"option":"經被保險人同意，有代位求償權","answer":false},{"option":"只有在行為人係故意時，保險人始有代位求償權","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"125","type":"single","question":"業務員得招攬之保險種類，下列何者正確","options":[{"option":"除應通過特別測驗者外，由其所屬公司定之","answer":true},{"option":"任何保險種類均可","answer":false},{"option":"僅人身保險","answer":false},{"option":"僅財產保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"126","type":"single","question":"下列何者屬於『依訂約時情形顯失公平致使該部份之約定無效』之情形?","options":[{"option":"減輕要保人或被保險人之義務者","answer":false},{"option":"免除要保人或被保險人之義務者","answer":false},{"option":"加重要保人或被保險人之義務者","answer":true},{"option":"解除對於要保人會或被保險人重大不利益規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"127","type":"single","question":"保險契約由合夥人共有人中之一人或數人訂立，而其利益及於全體合夥人或共有人，依法應如何行使始屬有效？","options":[{"option":"自然及於全體合夥人或共有人","answer":false},{"option":"如無相反意見，即視為及於全體合夥人或共有人","answer":false},{"option":"應載明為全體合夥人或共有人訂立之意旨","answer":true},{"option":"不需載明為全體合夥人或共有人訂立之意旨","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"128","type":"single","question":"保險契約成立後，對於契約所約定因不可預料或不可抗力之承保危險事故所造成的損害應由下列何者負賠償責任：","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"129","type":"single","question":"保險業資本嚴重不足，指資本適足率低於百分之多少？","options":[{"option":")一百","answer":false},{"option":"五十","answer":true},{"option":"七十","answer":false},{"option":"六十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"130","type":"single","question":"保險契約若無規定，則依保險法之規定，遇有保險人應負保險責任之事故發生，被保險人應於何時限內為通知？","options":[{"option":"知悉後10日","answer":false},{"option":"發生後72小時","answer":false},{"option":"知悉後5日","answer":true},{"option":"發生後48小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"131","type":"single","question":"關於未來事項之特約條款，在何種情形下仍不因之使保險契約失效？ ①於未屆履行期前危險已發生 ②其履行為不可能 ③在訂約地為不合法而未履行","options":[{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"132","type":"single","question":"下列何種情形屬危險增加要保人不需通知保險人？ ①損害之發生不影響之負擔者②危險增加，不由於要保人之行為所致者 ③為防護保險人之利益者 ④為履行道德上之義務","options":[{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"133","type":"single","question":"於再保險中，原保險契約之被保險人權利為何","options":[{"option":"對於再保險人無賠償請求權。但原保險契約及再保險契約另有約定者不在此限","answer":true},{"option":"對於再保險人無賠償請求權，但原保險人破產時不在此限","answer":false},{"option":"對於再保險人有直接賠償請求權","answer":false},{"option":"可透過再保險經紀人行使賠償請求權","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"134","type":"single","question":"下列何者，其保險契約載明保險標的一定價值","options":[{"option":"定額保險契約","answer":false},{"option":")定值保險契約","answer":true},{"option":")不定值保險契約","answer":false},{"option":"不定額保險契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"135","type":"single","question":"金融機構對於達一定金額以上之通貨交易應申報，該一定金額所指為多少：","options":[{"option":"新臺幣五十萬元","answer":true},{"option":"新臺幣一百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣一百五十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣二百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"136","type":"single","question":"以下那一項非保險公證人之工作範圍：","options":[{"option":"保險標的物之查勘、鑑定","answer":false},{"option":"保險標的物之估價","answer":false},{"option":"賠款之理算、治商","answer":false},{"option":"保險標的之修復","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"137","type":"single","question":"下列何種情形，保險業依法得以共保方式承保","options":[{"option":"有關巨災損失之保險者","answer":false},{"option":"配合政府政策需要者","answer":false},{"option":"基於公共利益之考量者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"138","type":"single","question":"訂約時，僅要保人知危險發生者，而保險人不受契約之拘束時應如何處理","options":[{"option":"保險人不得請求償還費用，亦不得請求已收受之保險費","answer":false},{"option":"保險人得請償還費用，亦無須返還已收受之保險費","answer":true},{"option":"保險人不得請求償還費用，但得請求已收受之保險費","answer":false},{"option":"保險人得請求償還費用，不得請求已收受之保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"139","type":"single","question":"依保險業保險代理人公司保險經紀人公司辦理電話行銷業務應注意事項之規定，於電話線上成立保險契約，財產保險業所銷售之商品組合每張保單年繳保費不得高於","options":[{"option":"新臺幣三萬元","answer":false},{"option":"新臺幣六萬元","answer":false},{"option":"新臺幣十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"140","type":"single","question":"訂約時僅要保人知危險已發生者，下列何者不受契約之約束","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"141","type":"single","question":"善意複保險，其保險金額之總額超過保險標的之價值者，於何時要保人得依超過部份，要求比例返還保險費？","options":[{"option":"危險發生前","answer":true},{"option":"危險發生後","answer":false},{"option":"危險發生前或後","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"142","type":"single","question":"保險人與被保險人就賠款金額有爭議時，保險人應如何處理","options":[{"option":"等法院之判決後賠付","answer":false},{"option":"就已認定賠付之部份先行賠付","answer":true},{"option":"申請公會調解後賠付","answer":false},{"option":"等雙方協議好再說","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"143","type":"single","question":"保險代理人是保險契約的：","options":[{"option":"當事人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"要保人之代理人","answer":false},{"option":"保險人之代理人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"144","type":"single","question":"洗錢防制法所稱洗錢，係指 ①意圖掩飾或隱匿特定犯罪所得來源而移轉或變更特定犯罪所得 ②使他人逃避刑事追訴，而移轉或變更特定犯罪所得 ③掩飾或隱匿特定犯罪所得之本質 ④收受、持有或使用他人之特定犯罪所得","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"145","type":"single","question":"保險金額不及保險標的物之價值者，除契約另有訂定外，保險人或被保險人為證明及估計損失所支出之費用，保險人依法如何負擔","options":[{"option":"保險金對於保險標的物之價值比例定之","answer":true},{"option":"保險標的物之價值對於保險金額比例定之","answer":false},{"option":"保險金額對於重置保險標的物之費用比例定之","answer":false},{"option":"並無規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"146","type":"single","question":"要保人或被保險人不履行那些限期內通知義務者，對保險人因此所受損失，應負賠償責任","options":[{"option":"保險事故消滅及危險減少","answer":false},{"option":"保險事故發生及危險減少","answer":false},{"option":"保險事故消滅及危險增加","answer":false},{"option":"保險事故發生及危險增加","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"147","type":"single","question":"保險人對戰爭所致的損害，下列何者敘述正確","options":[{"option":"應負賠償責任","answer":false},{"option":"不負賠償責任","answer":false},{"option":"除契約有相反之訂定外，應負賠償責任","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"148","type":"single","question":"財產保險之要保人交付保險費後還沒有拿到保險單，但發生了保險單所承保的事故（如車輛碰撞），則：","options":[{"option":"保險人不負賠償責任","answer":false},{"option":"保險人應負賠償責任","answer":true},{"option":"被保險人須申請主管機關調解","answer":false},{"option":"被保險人須申請交付仲裁","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"149","type":"single","question":"因救護保險標的物，致保險標的物發生損失者，下列何者正確","options":[{"option":"由被保險人自行負擔","answer":false},{"option":"視同所保危險所生之損失","answer":true},{"option":"要另行加保才能賠償","answer":false},{"option":"須由保險人另行同意才能賠償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"150","type":"single","question":"下列何種情形請求權人得依強制汽車責任保險法規定向特別補償基金請求補償？","options":[{"option":"事故汽車無法查究，或事故汽車為未保險汽車","answer":false},{"option":"事故汽車保未經被保險人同意使用管理之被保險汽車","answer":false},{"option":"事故汽車全部或部分為無須訂立本保險契約之汽車","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"151","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險法規定，受害人死亡時，可請求保險給付或特別補償基金補償之人？","options":[{"option":"父母","answer":false},{"option":"子女","answer":false},{"option":"配偶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"152","type":"single","question":"依我國保險法之規定，下列何者負有交付保險費義務：","options":[{"option":"要保人","answer":true},{"option":"保險經紀人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"要保人的代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"153","type":"single","question":"老張樓下鄰居把自己的住宅改成牛肉麵店，則老張對保險人應如何處理","options":[{"option":"知悉後馬上通知保險人","answer":false},{"option":"知悉後十日內通知保險人","answer":true},{"option":"不通知保險人","answer":false},{"option":"想到再通知保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"154","type":"single","question":"保險人辦理強制汽車責任保險之保險費，其預期損失與實際損失有差額時應如何處理？","options":[{"option":"可收回作收益處理","answer":false},{"option":"繳存為安定基金","answer":false},{"option":"繳交特別補償基金運用","answer":false},{"option":"應提存為特別準備金，除因調整保險費率、調高保險金額、彌補純保險費虧損或依所定辦法處理外，不得收回、移轉或供其他用途","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"155","type":"single","question":"下列何者屬保險人賠償被保險人因他人不履行債務所致之損失之保險","options":[{"option":"保證保險","answer":true},{"option":"擔保保險","answer":false},{"option":"信用保險","answer":false},{"option":"履約責任擔保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"156","type":"single","question":"保險契約因惡意複保險而無效者，保險人在何時期內，仍取得保險費","options":[{"option":"知情","answer":false},{"option":"不知情","answer":true},{"option":"不論知情或不知情","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"157","type":"single","question":"依我國保險法之規定於保險事故發生時，遭受損害，而享有賠償請求權之人，係指下列何者：","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"利害關係人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"158","type":"single","question":"下列何者敘述是錯的？","options":[{"option":"業務員從事產物保險招攬行為，必須得到所屬公司授權","answer":false},{"option":"前項授權行為應以書面為之，並載明於其登錄證上","answer":false},{"option":"同時登錄為財產保險及人身保險業務員者，其分別登錄之所屬公司不必依法負連帶責任","answer":true},{"option":"業務員招攬行為，所生之損害，所屬公司就其授權範圍應負連帶責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"159","type":"single","question":"危險減少時，被保險人得請求保險人如何處理","options":[{"option":"重新核定保費","answer":true},{"option":"下年度續保時減費","answer":false},{"option":"增加保費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"160","type":"single","question":"依個人資料保護法規定，當事人就其個人資料得行使權利，以下何者為其不得預先拋棄或以特約限制之？ ①查詢或請求閱覽 ②請求製給複製本③請求補充或更正④請求停止蒐集、處理或利用","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"161","type":"single","question":"以下何者符合保險業保險代理人公司保險經紀人公司辦理電話行銷業務應注意事項，於電話線上成立保險契約之規定","options":[{"option":"要保人與被保險人同為一人","answer":false},{"option":"要保人與被保險人須年滿二十歲","answer":false},{"option":"須由電話行銷中心外撥電話之對象","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"162","type":"single","question":"有重大喪失債信情事尚未了結或了結後尚未逾三年之已登錄保險業務員，應如何處置","options":[{"option":"維持登錄","answer":false},{"option":"所屬公司應通知各有關公會註銷登錄","answer":true},{"option":"撤銷或維持登錄均可","answer":false},{"option":"經允許可維持登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"163","type":"single","question":"公務機關或非公務機關依個人資料保護法規定向當事人蒐集個人資料時，應明確告知當事人下列何事項？ ①蒐集之目的 ②個人資料之類別 ③個人資料利用之期間、地區、對象及方式 ④公務機關或非公務機關名稱","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"164","type":"single","question":"以下那些屬洗錢防制法所稱金融機構？ ①銀行 ②保險公司 ③證券商 ④辦理儲金匯兌、簡易人壽保險業務之郵政機構","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"165","type":"single","question":"下列何者屬火災保險人須賠償給被保險人損失？ ①保險標的物之毀損滅失 ②因救護保險標的物所致保險標的物之損失 ③避免或減輕損害之必要行為所生之費用","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"166","type":"single","question":"保險業務員經登錄後，下列何者正確 ①應專為其所屬公司從事保險之招攬 ②可同時為多家同為以產保險公司從事保險招攬 ③可同時為多家同為人身保險公司從事保險招攬 ④保險經紀人公司之業務員取得相關資格，得登錄於另一家非經營同類保險業務之保險經紀人公司，並以一家為限。","options":[{"option":"①④","answer":true},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"167","type":"single","question":"保險代理人執行業務所需應保留文件期限，除法令另有規定外，其期限至少幾年？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"168","type":"single","question":"保險業務員有下列何種情事時，除有犯罪嫌疑，應依法移送偵辦外，其行為時之所屬公司並應按情節輕重，予以三個月以上一年以下停止招攬行為或撤銷其業務員登錄之處分？ ①未經所屬公司同意而招聘人員 ②代要保人或被保險人簽章 ③以登錄證供他人使用或使用他人登錄證 ④招攬或推介未經主管機關核准或備查之保險業務或其他金融商品","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"169","type":"single","question":"變更財產保險契約或恢復停止效力之財產保險契約時，保險人於接到通知後，幾日內不為拒絕者，視為承諾","options":[{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":true},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"170","type":"single","question":"下列何者屬被保險人為避免或減輕損害之必要行為所生之費用","options":[{"option":"救助費用","answer":false},{"option":"損害防阻費用","answer":true},{"option":"救災費用","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"171","type":"single","question":"業務員申請登錄之文件如有虛偽之記載，則","options":[{"option":"各有關公會應不予登錄","answer":false},{"option":"已登錄者，所屬公司應通知各有關公會註銷登錄","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"172","type":"single","question":"保險公司刊登、播放廣告及進行業務招攬或營業促銷活動時，下列敘述何者正確？ ①不得有虛偽、詐欺、隱匿或其他足致他人誤信之情事 ②應確保其廣告內容之真實 ③對金融消費者所負擔之義務不得低於前述廣告之內容 ④對金融消費者所負擔之義務不得低於營業促銷活動時對金融消費者所提示之資料或說明","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②","answer":false},{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"173","type":"single","question":"保險費依法應由何人依契約規定交付？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"174","type":"single","question":"於不定值保險契約，理賠時保險標的之價值於何時估算確定？","options":[{"option":"訂約時","answer":false},{"option":"危險發生後","answer":true},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"沒有規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"175","type":"single","question":"強制汽車責任保險的保險人應於本保險契約成立後幾個工作日將承保資料傳輸至主管機關及中央交通主管機關指定之機關（構）？","options":[{"option":"四個工作日","answer":true},{"option":"十個工作日","answer":false},{"option":"十五個工作日","answer":false},{"option":"三十個工作日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"176","type":"single","question":"下列何者不適用損害填補原則","options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"海上保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":true},{"option":"汽車保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"177","type":"single","question":"保險業保險代理人公司保險經紀人公司辦理電話行銷業務應注意事項係為規範下列何者訂定？ ①保險業、保險代理人公司及保險經紀人公司以電話行銷方式招攬保險之行為 ②保障消費大眾權益 ③維護保險業、保險代理人公司及保險經紀人公司之專業形象 ④協助保險業、保險代理人公司及保險經紀人公司招攬保險","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"178","type":"single","question":"下列何種情事為強制汽車責任保險法規定，受害人或其他請求權人，致被保險汽車發生汽車交通事故者，保險人不負保險給付之責？","options":[{"option":"故意行為所致","answer":false},{"option":"從事犯罪行為所致","answer":false},{"option":"故意行為或從事犯罪行為所致","answer":true},{"option":"吸食毒品行為所致","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"179","type":"single","question":"要保人未據實說明告知之義務，下列何者正確","options":[{"option":"保險人得解除契約，已收受之保險費應全部返還","answer":false},{"option":"保險人得解除契約，已收受之保險費無須返還","answer":true},{"option":"保險人得終止契約，已收受之保險費應按短期保險費之規定返還","answer":false},{"option":"保險人得終止契約，已收受之保險費應按日數比例返還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"180","type":"single","question":"保險標的以約定價值為保險金額者，火災保險之保險標的，發生全部或部份損失時，計算賠償的標準為何：","options":[{"option":"訂約時的實際價值","answer":false},{"option":"發生事故時，的實際價值","answer":false},{"option":"保險人與被保險人間的約定價值","answer":true},{"option":"視個案而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"181","type":"single","question":"兼有保險代理人、經紀人或公證人資格者，下列何者為其申領執業證書照規定","options":[{"option":"得擇二","answer":false},{"option":"得擇三","answer":false},{"option":"僅得擇一","answer":true},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"182","type":"single","question":"除保險契約另有訂定外，被保險人死亡時，保險契約仍為何人的利益而存在？","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"繼承人","answer":true},{"option":"受讓人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"183","type":"single","question":"以下何項屬保險法規定保險單必須記載的事項？ ①保險事故之種類 ②保險責任開始之日時及保險期間 ③保險金額 ④保險費","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"184","type":"single","question":"保險法規定保險人對於被保險人為避免或減輕損害之必要行為所生之費用負償還之責用意為何","options":[{"option":"鼓勵被保險人減少損害","answer":true},{"option":"儘可能多想辦法增加保險給付","answer":false},{"option":"提高大家對保險的興趣","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"185","type":"single","question":"以受僱人之不誠實行為為保險事故之保證保險契約，應記載下列哪些事項？ ①保險法第五十五條規定記載事項 ②被保險人之姓名及住所 ③受僱人之姓名、職稱④其他得以認定為受僱人之方式","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"186","type":"single","question":"保險代理人分為財產保險代理人及人身保險代理人之法規依據為何","options":[{"option":"保險代理人管理規則","answer":true},{"option":"保險經紀人管理規則","answer":false},{"option":"保險公證人管理規則","answer":false},{"option":"保險業務員管理規則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"187","type":"single","question":"依個人資料保護法規定，指以任何方式取得個人資料即謂","options":[{"option":"處理","answer":false},{"option":"蒐集","answer":true},{"option":"利用","answer":false},{"option":"傳輸","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"188","type":"single","question":"財產保險經紀人公司執行或經營保險經紀業務時，應於那些文件留存建檔備供查閱？ ①要保書 ②批改申請書 ③終止契約申請書 ④瞭解要保人及被保險人之需求、適合度分析評估及洽訂保險契約分析報告書。","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"189","type":"single","question":"被保險汽車發生交通事故時，被保險人或加害人應立即報請當地警、憲機關處理，並應於幾日內以書面通知保險人?","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":true},{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"190","type":"single","question":"為他人利益訂立之保險契約，於訂約時，該他人未確定者，由何人享受其利益？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"債權人","answer":false},{"option":"繼承人","answer":false},{"option":"要保人或保險契約所載可得確定之受益人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"191","type":"single","question":"陸上、內河及航空保險人，對於保險標的物，因陸上、內河及航空一切事變及災害所致之毀損、滅失及費用，負賠償之責。例外情形為何?","options":[{"option":"除民法另有規定外","answer":false},{"option":"除民用航空法另有規定外","answer":false},{"option":"除契約另有訂定外","answer":true},{"option":"除公路法另有規定外","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"192","type":"single","question":"下列何者屬保險人所應負責的危險事故：","options":[{"option":"不可預料或不可抗力之危險事故","answer":false},{"option":"保險契約所承保之危險事故","answer":true},{"option":"概括的危險事故","answer":false},{"option":"實際危險事故","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"193","type":"single","question":"火災保險之保險標的物非因保險契約所載之保險事故而完全滅失時，保險契約效力為何","options":[{"option":"解除","answer":false},{"option":"終止","answer":true},{"option":"撤銷","answer":false},{"option":"無效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"194","type":"single","question":"保險契約訂約時情形而有顯失公平者，於下列情事中，何種約定並非當然無效","options":[{"option":"免除或減輕保險人依本法應負之義務者","answer":false},{"option":"使要保人、受益人或被保險人拋棄或限制其依本法所享之權利者","answer":false},{"option":"保險單條款文字解釋上發生疑義","answer":true},{"option":"加重要保人或被保險人之義務者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"195","type":"single","question":"依保險法規定，自負額部份，要保人是否可另向他保險人訂立保險契約？","options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"不得","answer":true},{"option":"保險法未規定","answer":false},{"option":"依保險契約規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"196","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險之要保人得終止本保險契約的事由？","options":[{"option":"被保險汽車之牌照已繳銷","answer":false},{"option":"被保險汽車報廢","answer":false},{"option":"被保險汽車因所有權移轉且移轉後之新車主已投保本保險契約致發生重複投保情形","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"197","type":"single","question":"強制汽車責任保險法規定之請求權人包括那些人？ ①因汽車交通事故，遭致傷害之受害本人 ②因汽車交通事故死亡者，為受害人之父母 ③因汽車交通事故死亡者，為受害人之子女 ④因汽車交通事故死亡者，為受害人之配偶","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"198","type":"single","question":"保險業務員有異動時，所屬公司應於異動後幾日內向各有關公會申報","options":[{"option":"三十日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"五日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"199","type":"single","question":"下列何者不屬保險法規定財產保險","options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"陸空保險","answer":false},{"option":"保證保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"200","type":"single","question":"要保人有為隱匿或遺漏不為說明，或為不實說明，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，保險人得解除契約。但在何種情形下，保險人不得解除契約：","options":[{"option":"要保人死亡","answer":false},{"option":"危險未發生","answer":false},{"option":"危險已發生","answer":false},{"option":"要保人證明危險之發生未基於其說明或未說明之事實","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"201","type":"single","question":"火災保險之被保險人為證明及估計損失所支出之必要費用，依法如何處理","options":[{"option":"除契約另有訂定外，由保險人負擔","answer":true},{"option":"一律由保險人負擔","answer":false},{"option":"一律由被保險人負擔","answer":false},{"option":"臨時協議決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"202","type":"single","question":"業務員應依保險業務員管理規則辦理登錄並領得下列何種證書件，始得為其所屬公司招攬保險","options":[{"option":"資格證書","answer":false},{"option":"執業證書","answer":false},{"option":"登錄證","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"203","type":"single","question":"依我國法律及實務，保險人行使法定代位求償權時：","options":[{"option":"要用保險人之名義","answer":true},{"option":"要用被保險人之名義","answer":false},{"option":"一定要由保險人與被保險人共同名義","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"204","type":"single","question":"保險業務員參加教育訓練成績不合格，於多久內再行補訓成績仍不合格者，所屬公司應撤銷其業務員登錄。","options":[{"option":"三個月內","answer":false},{"option":"半年內","answer":false},{"option":"一年內","answer":true},{"option":"二年內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"205","type":"single","question":"除另有約定外，複保險要保人應將下列何種資料通知各保險人：","options":[{"option":"他保險人之名稱","answer":false},{"option":"他保險人之保險金額","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"206","type":"single","question":"危險達於應增加保險費或終止契約之程度者，依法如何處理","options":[{"option":"由於要保人或被保險人之行為所致者，應於知悉後通知","answer":false},{"option":"由於要保人或被保險人之行為所致者，應先通知","answer":true},{"option":"不由於要保人或被保險人之行為所致者，應先通知","answer":false},{"option":"不由於要保人或被保險人之行為所致者，應於知悉後5日內通知","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"207","type":"single","question":"保險契約訂立時，保險標的之危險已發生或已消滅，原則上其契約效力如何","options":[{"option":"無效","answer":true},{"option":"得終止","answer":false},{"option":"得解除","answer":false},{"option":"維持原狀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"208","type":"single","question":"依金融消費者保護法規定，金融服務業與金融消費者訂立提供金融商品或服務之契約前，應為下列何者之行為？ ①應向金融消費者充分說明該金融商品、服務及契約之重要內容 ②應向金融消費者充分揭露其風險 ③應保證金融消費者獲利 ④應與其他金融商品作比較","options":[{"option":"①②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②","answer":true},{"option":"①②③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"209","type":"single","question":"依我國保險法之規定，保險代理人代理保險人經營業務的根據為何","options":[{"option":"代理契約或授權書","answer":true},{"option":"保險契約","answer":false},{"option":"合作協定","answer":false},{"option":"委任狀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"210","type":"single","question":"保險人對於由不可預料或不可抗力之事故所致之損害，負賠償責任，例外情形為何？","options":[{"option":"由保險契約內容推論","answer":false},{"option":"保險契約內有明文限制者","answer":true},{"option":"順應情勢變更原則","answer":false},{"option":"符合公平正義原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"211","type":"single","question":"保險業在何種情形下，因遭受損失得請求安定基金予以低利貸款或墊支？","options":[{"option":"承受經營不善同業之契約","answer":false},{"option":"與經營不善同業進行合併","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"212","type":"single","question":"保險人於保險契約中免除或減輕自己依保險法應負義務之約定者，該部分之契約效力如何？","options":[{"option":"有效","answer":false},{"option":"無效","answer":true},{"option":"一樣","answer":false},{"option":"不變","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"213","type":"single","question":"金融機構對於達一定金額以上之通貨交易，應於交易完成後多久以內以媒體申報方式，向法務部調查局申報：","options":[{"option":"二個營業日","answer":false},{"option":"三個營業日","answer":false},{"option":"五個營業日","answer":true},{"option":"七個營業日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"214","type":"single","question":"關於業務員從事保險招攬行為，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"所屬公司對其登錄之業務員應嚴加管理，並就其業務員招欖行為所生之損害依法應負連帶責任","answer":false},{"option":"業務員轉送要保文件及保險單不屬於保險招攬行為","answer":true},{"option":"業務員招攬涉及人身保險之商品者，應親晤要保人及被保險人","answer":false},{"option":"業務員應於所招攬之要保書上親自簽名並記載其登錄字號","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"215","type":"single","question":"下列何者為應訂立強制汽車責任保險契約的汽車種類的依據？","options":[{"option":"公路法的規定","answer":false},{"option":"保險法的規定","answer":false},{"option":"強制汽車責任保險法規定由主管機關會同中央交通主管機關訂定公告之","answer":true},{"option":"汽車所有人自由選擇投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"216","type":"single","question":"要保人破產時，保險契約仍為下列何者利益而存在？","options":[{"option":"繼承人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"破產債權人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"217","type":"single","question":"依金融機構防制洗錢辦法規定，通貨交易所指為何？ ①單筆現金收入 ②單筆現金付出 ③換鈔交易 ④在會計處理上，凡以現金收支傳票記帳者皆屬之","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"218","type":"single","question":"以債務人之不履行債務為保險事故之保證保險契約，應記載下列哪些事項？ ①保險法第五十五條規定記載事項 ②被保險人之姓名及住所 ③債務人之姓名 ④其他得以認定為債務人之方式","options":[{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"219","type":"single","question":"要保人不實之說明，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，致保險契約被解除時，保險費如何處理","options":[{"option":"應返還","answer":false},{"option":"無須返還","answer":true},{"option":"可返還一半","answer":false},{"option":"視個案而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"220","type":"single","question":"保險金額超過保險標的價值之契約。如無詐欺情事者，其契約僅於保險標的價值之限度內為有效，例外情形為何？","options":[{"option":"定額保險","answer":false},{"option":"不足額保險","answer":false},{"option":"定值保險","answer":true},{"option":"不定值保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"221","type":"single","question":"火災保險損失之估計，因可歸責於保險人之事由而遲延者，應自被保險人交出損失清單多久後加給利息","options":[{"option":"半個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"222","type":"single","question":"依我國法定代位制度規定，保險人行使代位求價權時，所行使的是誰的權利","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人與被保險人","answer":false},{"option":"第三人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"223","type":"single","question":"保險契約為當事人「一方」交付保險費，換取他方於保險事故發生時負責賠償的契約。其中的「一方」是指？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"224","type":"single","question":"保險標的物非因承保事故而全部滅失，下列何者敘述正確","options":[{"option":"保險契約終止，終止後之保險費已交付者應返還","answer":true},{"option":"保險契約解除，全部之保險費已交付者應返還","answer":false},{"option":"保險契約無效，全部之保險費應返還","answer":false},{"option":"保險契約無效，終止後之保險費已交付者應返還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"225","type":"single","question":"保險業經營各種保險之保險單條款規定如何","options":[{"option":"限使用本國文字","answer":false},{"option":"應使用國際上通用之文字","answer":false},{"option":"應使用中文，但因業務需要，得使用外文，並附中文譯本或節譯本","answer":true},{"option":"視情況而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"226","type":"single","question":"下列何者為辦理保險標的物之查勘、鑑定及估價與賠款之理算、洽商而予證明之人","options":[{"option":"公證人","answer":true},{"option":"理算師","answer":false},{"option":"精算師","answer":false},{"option":"工程人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"227","type":"single","question":"保險經紀人以個人名義執行業務者，應繳存多少保證金？","options":[{"option":"新臺幣十萬元","answer":true},{"option":"新臺幣二十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣三十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五十萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"228","type":"single","question":"責任保險人在何種情況下可以直接對第三人為賠償金額之給付：","options":[{"option":"應第三人要求","answer":false},{"option":"經被保險人通知","answer":true},{"option":"應受益人要求","answer":false},{"option":"應第三人之家屬要求","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"229","type":"single","question":"汽車交通事故致受害人傷害或死亡者，加害人基於何種情況下，請求權人得依強制汽車責任保險法規定向保險人或特別補償基金請求保險給付或補償？","options":[{"option":"須加害人負有完全之肇事責任","answer":false},{"option":"受害人與加害人已完成和解","answer":false},{"option":"須加害人的肇事責任較重，受害人的肇事責任較輕","answer":false},{"option":"不論加害人有無過失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"230","type":"single","question":"責任保險之被保險人因受第三人之請求而為抗辯所支出之訴訟上或訴訟外必要之抗辯費用如何處理","options":[{"option":"一律由保險人負擔","answer":false},{"option":"除契約另有訂定外，由保險人負擔","answer":true},{"option":"由保險人與被保險人共同負擔","answer":false},{"option":"視費用之性質而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"231","type":"single","question":"無行為能力或限制行為能力或受輔助宣告尚未撤銷者申請登錄保險業務員應如何處理？","options":[{"option":"可予登錄","answer":false},{"option":"不予登錄","answer":true},{"option":"經特准可予登錄","answer":false},{"option":"可自由決定登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"232","type":"single","question":"要保人對於危險之說明，有為隱置或遺漏不為說明或，不實之說明者，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，保險人得解除契約自何時起算一個月不行使而消滅？","options":[{"option":"自要保人知情之日","answer":false},{"option":"自被保險人知情之日","answer":false},{"option":"自保險人知情之日","answer":true},{"option":"自受益人知情之日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"233","type":"single","question":"財產保險之被保險人如不同意保險契約之基本條款，原則上可如何處理","options":[{"option":"可以要求保險公司變更","answer":true},{"option":"絕對不可以要求保險公司變更","answer":false},{"option":"找關係要求變更","answer":false},{"option":"收到保險單後再說","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"234","type":"single","question":"汽車交通事故發生時，如事故汽車全部為無須訂立強制汽車責任保險契約之汽車者，則各事故汽車之何人是不得向汽車交通事故特別補償基金請求補償？","options":[{"option":"駕駛人","answer":true},{"option":"乘客","answer":false},{"option":"車外第三人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"235","type":"single","question":"契約無效所指為何","options":[{"option":"法律規定自始後無效","answer":true},{"option":"經解除後無效","answer":false},{"option":"經撤銷後無效","answer":false},{"option":"經終止後無效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"236","type":"single","question":"保險代理人向下列何人收取費用並代理經營業務","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"237","type":"single","question":"第三人利益契約，認定受益人有疑義時，依法推定為何","options":[{"option":"要保人為自己之利益而訂立","answer":true},{"option":"要保人為被保險人之利益而訂立","answer":false},{"option":"要保人為其繼承人之利益而訂立","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"238","type":"single","question":"金融機構對於達一定金額以上之通貨交易應向何單位申報：","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"稅捐處","answer":false},{"option":"法務部調查局","answer":true},{"option":"法院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"239","type":"single","question":"火災保險損失未估定前，要保人或被保險人為公共利益或避免擴大損失，雖未經保險人同意對於保險標的物可否加以變更？","options":[{"option":"不得加以變更","answer":false},{"option":"得加以變更","answer":true},{"option":"保險法沒有規定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"240","type":"single","question":"保險代理合約之內容，至少應包括下列那些項目？ ①代理期限 ②代理權限範圍③佣酬支付標準及 方式 ④防範利益衝突","options":[{"option":"①③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"241","type":"single","question":"保險人對於危險增加要求增加保險費而要保人不同意者，保險契約得如何處理","options":[{"option":"終止","answer":true},{"option":"得解除","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"得撤銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"242","type":"single","question":"保險人對於下列何者所致損害，應負賠償責任","options":[{"option":"要保人之受僱人","answer":false},{"option":"被保險人之受僱人","answer":false},{"option":"要保人或被保險人所有之物或動物","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"243","type":"single","question":"保險業自有資本與風險資本之比率，不得低於多少？","options":[{"option":"百分之二百","answer":true},{"option":"百分之一百","answer":false},{"option":"百分之三百","answer":false},{"option":"百分之二百五十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"244","type":"single","question":"經紀人公司申請同時經營保險經紀業務及再保險經紀業務者，最低實收資本額為多少？","options":[{"option":"新臺幣一千萬元","answer":true},{"option":"新臺幣九百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣七百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣六百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"245","type":"single","question":"洗錢防制法所稱特定犯罪，包括最輕本刑為多久以上有期徒刑以上之刑之罪","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"六月","answer":true},{"option":"七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"246","type":"single","question":"個人資料保護法係為規範個人資料於被他人著手何種行為下應予保護，以避免人格權受侵害，並促進個人資料之合理利用？①蒐集 ②處理 ③利用","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"247","type":"single","question":"保險代理人管理規則區分保險代理人為哪兩種","options":[{"option":"財產及人身保險代理人","answer":true},{"option":"特別及一般保險代理人","answer":false},{"option":"專屬及普通保險代理人","answer":false},{"option":"單一及多數保險代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"248","type":"single","question":"保險人行使代位求償權之基本條件是被保險人對於何者應有損失賠償請求權","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"第三人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"財產保險法規","sn":"249","type":"single","question":"保險業務員資格取得之學歷限制為何","options":[{"option":"國小以上學歷","answer":false},{"option":"國中以上學校畢業或同等學歷","answer":false},{"option":"高中（職）以上學校畢業或同等學歷","answer":true},{"option":"無學歷限制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"001","type":"single","question":"有關自負額的敘述何者為非?","options":[{"option":"保險公司賠償前應扣除自負額","answer":false},{"option":"自付額由被保險人負擔","answer":false},{"option":"自負額可以提醒被保險人注意防範損失","answer":false},{"option":"因為計算自負額，保險公司理賠處理成本略為提高","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"002","type":"single","question":"「商業火災保險」除了承保因火災事故造成之損失外，尚包括因_____所致之損失。","options":[{"option":"颱風","answer":false},{"option":"閃電雷擊","answer":true},{"option":"地震","answer":false},{"option":"罷工、暴動、民眾騷擾","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"003","type":"single","question":"投保住宅火災附加「擴大地震保險附加條款」，若發生地震損失時，下列何者不屬於保險人應負擔之責任？","options":[{"option":"地震引起之火災、爆炸","answer":false},{"option":"地震引起之地層下陷、滑動","answer":false},{"option":"地震引起輻射汙染之損失","answer":true},{"option":"建築物毀損不適合居住所支出臨時住宿費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"004","type":"single","question":"依據產物保險商業同業公會所訂自律規範，產險公司違反下列哪一個查核項目，將受自律所訂罰則之處分？","options":[{"option":"由未具有保險代理人、保險經紀人、保險業務員資格者招攬業務","answer":false},{"option":"要保書未經招攬業務之保險業務員或保險代理人或保險經紀人之簽署人簽署","answer":false},{"option":"傭金支付對象與要保書上所列業務員或保險代理人、經濟人簽署人不同者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"005","type":"single","question":"所稱「巨大保額商業火災保險業務」的定義，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"單一保險標的物地址範圍之火險財產保險金額在新台幣三十億元以上者","answer":false},{"option":"同一法人之火險財產保險金額在新台幣五十億元以上者","answer":false},{"option":"同一集團企業之火險財產保險金額在新台幣一百億元以上者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"006","type":"single","question":"依商業火災保險附加條款（SB）「保險金額自動增加條款」之約定，保險人對保險標的物（貨物除外）的變動、增加或改良致實際價值增加者，保險公司均自動承保，惟以不超過各項保險標的物金額百分之","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"20%","answer":false},{"option":"無上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"007","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「地震險」，其費率釐訂因素不包括","options":[{"option":"建築年份","answer":true},{"option":"建築物結構","answer":false},{"option":"建築物所在地區","answer":false},{"option":"樓層數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"008","type":"single","question":"有關我國產險市場費率自由化，下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"自民國91年起分三階段實施","answer":false},{"option":"開放價格競爭","answer":true},{"option":"開放業者依精算原理原則自訂費率","answer":false},{"option":"廢除規章費率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"009","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險於承保之住宅建築物因地震造成全損時，依保險金額理賠，所稱「全損」之鑑定人員，下列何者不具資格？","options":[{"option":"保險業理賠、查勘或損防人員領有受訓合格證明之合格評估人員者","answer":false},{"option":"鄉里長或縣市政府公職人員","answer":true},{"option":"建築師公會或結構、土木、大地技師公會","answer":false},{"option":"保險公證人，領有受訓合格證明之合格評估人員者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"010","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」或「商業火災保險」附加之「自動消防裝置滲漏險」之約定，下列何種原因導致自動消防裝置意外滲漏，所致保險標的物之損失，保險人不負賠償責任？","options":[{"option":"修繕或加建建築物","answer":false},{"option":"修繕、改裝、擴充或遷移自動消防裝置","answer":false},{"option":"冰凍","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"011","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險之費率結構為","options":[{"option":"純保險費站保險費55.5%，附加費用占保險費44.5%","answer":false},{"option":"純保險費站保險費62.5%，附加費用占保險費37.5%","answer":false},{"option":"純保險費站保險費85%，附加費用占保險費15%","answer":true},{"option":"純保險費站保險費100%，附加費用占保險費0%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"012","type":"single","question":"當颱風來襲時，下列何種原因所致保險標的物之毀損或滅失，非屬「住宅火災及地震基本保險」或「商業火災保險」附加之「颱風及洪水險」之承保範圍？","options":[{"option":"河川氾濫","answer":false},{"option":"海水倒灌","answer":false},{"option":"土石流","answer":true},{"option":"水壩崩潰造成水災","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"013","type":"single","question":"下列何者將違反產險公會訂定之「產險業自律監控組織及作業準則」？","options":[{"option":"產險業報送統計資料未依財團法人保險事業發展中心所訂統計規程分拆危險分類報送資料","answer":false},{"option":"核保人員未確實依據報送保險商品精算費率內容予以評估承保","answer":false},{"option":"產險業未於所屬網際網路揭露個人任意汽車保險及住宅火災保險，要保人直接採購或投保時，與保險代理人或保險經紀人兼優惠內容之差異","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"014","type":"single","question":"在我國之跨國性外資企業，如欲依照其投資公司以跨國性業務（WorldwideAccount）之費率投保火險者，應具備下列哪項條件？","options":[{"option":"取得經濟部之外資證明文件者","answer":false},{"option":"外資股份或外資股東之出資額佔百分之五十以上者","answer":false},{"option":"除我國以外在不同二國家或地區以上投資者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"015","type":"single","question":"火災保險不可以特別約定加保之危險事故有","options":[{"option":"火山爆發","answer":false},{"option":"輻射污染","answer":false},{"option":"戰爭","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"016","type":"single","question":"王大同居住在某公寓2樓，向A產險公司投保「住宅火災及地震基本保險」，於保險期間內王大同家發生火災，因消防水灌救，致居住在1樓的李小明家的家具及電器遭到損壞，財物損失達30萬元，依該保單條款之規定，李曉明的財物損失如何獲得賠償？","options":[{"option":"李小明未投保「住宅火災及地震基本保險」，無法獲得賠償。","answer":false},{"option":"由王大同投保之A保險公司依第三人責任險補償","answer":true},{"option":"李小明家未遭火災延燒，故王大同投保之A保險公司不負賠償責任","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"017","type":"single","question":"按「商業火災保險」與「住宅火災及地震基本保險」條款之約定，遇有承保之危險事故發生時，被保險人應於知悉發生損失後多久通知保險公司。","options":[{"option":"立即","answer":false},{"option":"三日內","answer":false},{"option":"五日內","answer":true},{"option":"十日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"018","type":"single","question":"「商業火災保險」可另外約定加保的動產","options":[{"option":"非依法持有之違禁品","answer":false},{"option":"動植物","answer":false},{"option":"空調設備","answer":false},{"option":"被保險人之員工所有之財產","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"019","type":"single","question":"下列何種物品投保火災保險時採用定值保險較為適合？","options":[{"option":"精密儀器","answer":false},{"option":"筆記型電腦","answer":false},{"option":"名畫","answer":true},{"option":"股票或債券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"020","type":"single","question":"「商業火災保險」之適用對象，下列何者不適用？","options":[{"option":"公寓","answer":true},{"option":"學校","answer":false},{"option":"飯店","answer":false},{"option":"醫院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"021","type":"single","question":"下列何者不適用於商業火災保險支付加條款？","options":[{"option":"電梯責任條款","answer":true},{"option":"80%共保條款","answer":false},{"option":"保險金額自動增加條款","answer":false},{"option":"暫時外移條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"022","type":"single","question":"「商業火災保險」標的物中所稱之「動產」，係指","options":[{"option":"建築物","answer":false},{"option":"電梯","answer":false},{"option":"水電衛生設備","answer":false},{"option":"機器設備","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"023","type":"single","question":"依「商業火災保險」契約之約定，被保險人死亡時，保險公司得於被爆險人死亡之日起屆滿多久後終止保險契約。終止後之未滿期保險費按日數比例計算。","options":[{"option":"半個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"024","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」之適用對象，下列何者不適用？","options":[{"option":"住宅","answer":false},{"option":"公共宿舍","answer":false},{"option":"工廠內宿舍","answer":true},{"option":"連幢住宅","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"025","type":"single","question":"依「商業火災保險」契約之約定，被保險人破產時，保險公司得於被保險人破產宣告之次日起多久內終止保險契約，終止後之未滿期保險費按日數比例退還。","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"026","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險承保","options":[{"option":"住宅建築物（含裝潢）","answer":false},{"option":"住宅建築物本體（不含裝潢）","answer":true},{"option":"住宅建築物含裝潢和動產","answer":false},{"option":"由被保險人自行選擇投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"027","type":"single","question":"某公司投保「商業火災保險」，在火災意外事故中，保險標的物遭受部分損失，損失金額70萬元，倘保險標的物於出險時全部之實際價值為300萬元，此時保險金額應在多少以上方可獲得完全的賠償。","options":[{"option":"70萬元","answer":false},{"option":"180萬元","answer":false},{"option":"240萬元","answer":false},{"option":"300萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"028","type":"single","question":"依商業火災保險條款「不動產」之定義，係指","options":[{"option":"建築物及土地","answer":false},{"option":"建築物，但不包括土地","answer":false},{"option":"建築物及營業裝修，但不包括土地","answer":true},{"option":"建築物、營業裝修及土地","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"029","type":"single","question":"下列哪一項不屬於「商業火災保險」附加之「爆炸險」之承保範圍？","options":[{"option":"水衝、水管之爆炸或豁裂","answer":false},{"option":"電弧驟發","answer":false},{"option":"音爆","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"030","type":"single","question":"火災保險之「火」應指惡意之火，下列何者為火災保險中所承保的「惡意之火」？","options":[{"option":"燃燒稻草堆之火焰","answer":false},{"option":"瓦斯爐上之火焰","answer":false},{"option":"地毯上之火焰","answer":true},{"option":"工廠窯爐之火焰","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"031","type":"single","question":"商業火災保險附加條款之「專業費用條款」，所承保之費用不包括","options":[{"option":"建築師費用","answer":false},{"option":"代書費用","answer":true},{"option":"會計師、律師費用","answer":false},{"option":"鑑定費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"032","type":"single","question":"我國政策性住宅地震保險之危險分散機制結合下列那些單位共同承擔地震危險？","options":[{"option":"產險公司","answer":false},{"option":"財團法人住宅地震保險基金","answer":false},{"option":"政府","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"033","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段實施以後，個人及商業綜合保險（如居家綜合保險、住宅綜合保險、商業綜合保險）之費率釐訂，下列何者為正確？","options":[{"option":"不受相關監理措施費率之規範","answer":false},{"option":"其中火災保險及天災保險部分應依相關監理措施費率之規範","answer":true},{"option":"其中責任保險及傷害保險可自由定價，酌收保費或不收保費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"034","type":"single","question":"依「實施產險費率自由化第三階段相關監理配套措施」之規定，住宅火災保險報送商品費率必須依照五大通路分別列示總保險費率，下列何者不屬於五大通路？","options":[{"option":"保險經紀人","answer":false},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":false},{"option":"再保經紀人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"035","type":"single","question":"保險公司依約定終止火災保險契約者，其應返還之未滿期保險費應如何計算？","options":[{"option":"按日數比例計算","answer":true},{"option":"按短期費率計算","answer":false},{"option":"不返還","answer":false},{"option":"全數返還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"036","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」之保單條款之約定，若建築物連續多久時間以上無人看管或使用時，即視為「空屋」","options":[{"option":"三十日","answer":false},{"option":"四十五日","answer":false},{"option":"六十日","answer":true},{"option":"九十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"037","type":"single","question":"張先生已有購買「住宅火災及地震基本保險」，但因政策性住宅地震基本保險保額150萬元稍嫌不足，想再多購買一些保障，萬一發生地震災害方能獲得足夠的理賠，故張先生應再購買何種保險可以補其不足？","options":[{"option":"擴大地震保險","answer":true},{"option":"附加地震基本保險","answer":false},{"option":"住宅綜合保險","answer":false},{"option":"商業地震保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"038","type":"single","question":"依「商業火災保險」條款之定義，招牌應屬於保險標的物中之什麼項目","options":[{"option":"建築物","answer":false},{"option":"營業裝修","answer":false},{"option":"貨物","answer":false},{"option":"營業生財","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"039","type":"single","question":"要保人或被保險人於訂立火災保險契約時，對於要保書或保險公司之書面詢問應據實說明，如有故意隱匿或不實說明，足以變更保險公司對於危險之估計者，不論保險事故是否發生，保險公司均得","options":[{"option":"解除契約，不退還保費","answer":true},{"option":"解除契約，按短期費率計收保費","answer":false},{"option":"終止契約，按短期費率計收保費","answer":false},{"option":"終止契約，按日數比例計收保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"040","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」或「商業火災保險」附加之「颱風及洪水險」之約定，因颱風引起的_____，所致保險標的物之毀損或滅失，保險人不負賠償責任。","options":[{"option":"海潮氾濫","answer":false},{"option":"河川、水道、湖泊之水位暴漲氾濫","answer":false},{"option":"水庫、水壩堤岸崩潰","answer":false},{"option":"地層下陷、山崩或土石流","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"041","type":"single","question":"某百貨公司發生火災，致不能營業所喪失之利益或必須繼續支付的固定費用損失，除非該被保險人於投保商業火災保險時，另行加保什麼保險，否則保險公司不負賠償責任。","options":[{"option":"法律責任保險","answer":false},{"option":"第三人責任保險","answer":false},{"option":"營業中斷保險","answer":true},{"option":"租金損失保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"042","type":"single","question":"依商業火災保險「普通品行號店鋪（有製造工作）特約條款」之約定，其","options":[{"option":"動力不得超過2.5匹馬力，從事製造工作人員，不得超過10人","answer":false},{"option":"動力不得超過2.5匹馬力，從事製造工作人員，不得超過15人","answer":false},{"option":"動力不得超過5匹馬力，從事製造工作人員，不得超過10人","answer":false},{"option":"動力不得超過5匹馬力，從事製造工作人員，不得超過15人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"043","type":"single","question":"產險業依「實施產險費率自由化第三階段相關監理配套措施」之規定，報送之商業火險不同使用性質及建築等即之費率，並依五大通路載明於計算說明書者。下列何種商業火險業務必須適用該報送之費率表？","options":[{"option":"商業火險中小保額業務","answer":true},{"option":"商業火險巨大保額及在台跨國外資企業業務","answer":false},{"option":"商店綜合保險業務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"044","type":"single","question":"符合商業火災保險之「在台跨國外資企業」要件之一，為其外資股份或外國股東之出資額占百分之五十以上者，但倘外資股份或外資股東出資額超過百分之多少以上，且由外國投資公司派員擔任董事長或副董事長或總經理直接經營管理者亦屬之","options":[{"option":"百分之三十","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":true},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"045","type":"single","question":"住宅火災保險，有關臨時住宿費用之賠償，下列敘述何者為錯誤的？","options":[{"option":"於修復或重建期間暫住旅社所支出之合理且必需費用","answer":false},{"option":"僅保動產者不適用","answer":false},{"option":"不受不足額保險比例分攤之限制","answer":false},{"option":"臨時住宿費用與賠償金額合計超過保險金額時，以保險金額為限","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"046","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險，其每一保險標的建築物按投保金額新台幣150萬元計算，保險費一年其為新台幣","options":[{"option":"1,200元","answer":false},{"option":"1,350元","answer":true},{"option":"1,459元","answer":false},{"option":"1,850元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"047","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」附加之「擴大地震險」之基本費率，下列何者不正確？","options":[{"option":"地區不同，費率亦不同","answer":false},{"option":"建築結構不同，費率亦不同","answer":false},{"option":"全國單一費率","answer":true},{"option":"高樓層費率較高","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"048","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段實施以後，各產險公司之商業火險費率均依據自家公司的損失經驗釐訂，故各公司所報送之費率均不相同，而商業火災保險中屬共保業務者，下列何種出單方式是符合規定的?","options":[{"option":"共保公司得跟隨主出單之保單條款、費率等商品內容，不受共保公司本身所報條款及費率之限制","answer":true},{"option":"倘共保公司本身所報費率區間超出主出單公司之費率時，則必須放棄參加共保","answer":false},{"option":"共保公司單獨就該筆共保業務之費率辦理商品備查","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"049","type":"single","question":"下列哪種人員於參加主管機關指定機構所舉辦之地震建築物毀損評估人員訓練課程，並領有受訓合格證明而取得「住宅地震保險合格評估人員」資格，當發生地震時，得參與住宅建築物之全損評定？","options":[{"option":"財產保險業理賠、查勘或損防人員","answer":false},{"option":"保險公證人","answer":false},{"option":"建築師或結構、土木、大地技師","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"050","type":"single","question":"依「實施產險費率自由化第三階段相關監理配套措施」之規定，於要保人之直接投保住宅火災保險時，與透過保險代理人或保險經紀人投保，直接投保之總保險費","options":[{"option":"應予優惠","answer":true},{"option":"不得優惠","answer":false},{"option":"要保人要求時方給予優惠","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"051","type":"single","question":"現行火災保險契約涉訟時，除當事人另有約定外，以_____之中華民國地方法院為管轄法院","options":[{"option":"要保人或被保險人住所所在地","answer":false},{"option":"保險公司總公司所在地","answer":false},{"option":"保險標的物所在地","answer":true},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"052","type":"single","question":"下列何者不屬於「住宅火災及地震基本保險」或「商業火災保險」附加之「罷工、暴動、民眾騷擾、惡意破壞行為險」之承保範圍？_____所致之損失。","options":[{"option":"勞方之罷工","answer":false},{"option":"資方之罷工","answer":false},{"option":"治安當局為鎮壓擾亂公共安寧所採取之行為","answer":false},{"option":"恐怖主義破壞行為","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"053","type":"single","question":"「最大誠信原則」是在保險契約條款中約定，要保人或被保險人必需遵守的哪一種義務？","options":[{"option":"告知義務","answer":true},{"option":"通知義務","answer":false},{"option":"繳保費義務","answer":false},{"option":"損害預防義務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"054","type":"single","question":"下列何者屬於「住宅火災及地震基本保險」之住宅火災保險絕對不保的危險事故？","options":[{"option":"要保人或被保險人之故意行為","answer":false},{"option":"火山爆發、地下發火","answer":false},{"option":"由於烹飪或使用火爐、壁爐或香爐正常使用所產生之煙燻","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"055","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」條款中，對被保險人之敘述何者為錯誤？","options":[{"option":"對承保住宅建築物的所有權有保險利益","answer":false},{"option":"負有交付保險費義務之人","answer":true},{"option":"享有保險賠償請求權之人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"056","type":"single","question":"國際恐怖活動頻傳，倘要保人投保住宅火災保險或商業火災保險，欲同時加保「恐怖主義險」時，必須先加保哪一險種？","options":[{"option":"爆炸險","answer":false},{"option":"罷工、暴動、民眾騷擾、惡意破壞行為險","answer":true},{"option":"第三人意外責任險","answer":false},{"option":"法律責任險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"057","type":"single","question":"下列何者屬於火災保險契約的構成部分？","options":[{"option":"保險單條款","answer":false},{"option":"附加條款","answer":false},{"option":"批單、批註及要保書","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"058","type":"single","question":"現行火災保險暫保單之有效期間為","options":[{"option":"半個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"一個半月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"059","type":"single","question":"某甲於日前自國外以1,000萬元購得名貴油畫乙幅，欲向保險公司投保商業火災保險，請問保險公司通常對此類業務做何種安排？","options":[{"option":"拒絕承保","answer":false},{"option":"以保險金額1,000萬元不定值保險單承保","answer":false},{"option":"經專家鑑定以保險金額1,000萬元定值保險單承保","answer":false},{"option":"經專家鑑定並與某甲約定保險金額後以定值保險單承保","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"060","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險之保險標的物為","options":[{"option":"住宅建築物本體（不含裝潢）","answer":true},{"option":"住宅建築物本體＋裝潢","answer":false},{"option":"住宅建築物本體＋裝潢+動產","answer":false},{"option":"住宅建築物本體＋裝潢+動產+體傷死亡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"061","type":"single","question":"火災保險契約中，保險公司要求被保險人履行義務，亦即被保險人保證履行某約定，若違背，保險公司可以解除契約之條款稱為","options":[{"option":"基本條款","answer":false},{"option":"附加條款","answer":false},{"option":"特約條款","answer":true},{"option":"除外條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"062","type":"single","question":"下列何者為商業火災保險可約定加保的危險事故？","options":[{"option":"輻射汙染","answer":false},{"option":"要保人或被保險人之故意行為","answer":false},{"option":"竊盜","answer":true},{"option":"火山爆發","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"063","type":"single","question":"投保住宅火災保險時，其建築物的適當保額應如何計算方為妥適？","options":[{"option":"依房屋的購買總價投保","answer":false},{"option":"依產險公會「台灣地區住宅類建築造價參考表」計算建築物本體造價總額及裝潢總價投保","answer":true},{"option":"依要保人或被保險人向銀行辦理抵押貸款的金額投保","answer":false},{"option":"依要保人或被保險人向銀行抵押貸款之金額扣除土地價值後之餘額投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"064","type":"single","question":"於商業火災保險之理賠，任何一套或一組承保之動產，遇有部分損失時，應如何理賠？","options":[{"option":"將該動產視為全損","answer":false},{"option":"將該動產視為半損（50%）","answer":false},{"option":"應視該部分損失對該動產在使用上之重要性及價值比例，合理估定損失金額","answer":true},{"option":"就該部分損失占該動產的市價比例計算損失金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"065","type":"single","question":"火災保險所承保之建築物，非因承保之危險事故所致全部傾倒、倒塌或變移，致使該建築物全部不能使用時，該保險契約之效力即行_____，保險公司應按日數比例返還未滿期保費。","options":[{"option":"雙方議定解除","answer":false},{"option":"終止","answer":true},{"option":"中止","answer":false},{"option":"停止","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"066","type":"single","question":"下列何者與火災保險的保險利益產生無關？","options":[{"option":"所有權關係","answer":false},{"option":"租賃關係","answer":false},{"option":"隔鄰關係","answer":true},{"option":"契約關係","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"067","type":"single","question":"依「商業火災保險」之約定，下列起火原因中，何者無法獲得保險之賠償？","options":[{"option":"仇家惡意縱火","answer":false},{"option":"森林大火","answer":false},{"option":"機器使用過熱起火","answer":false},{"option":"唆使員工縱火","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"068","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段實施之後，下列何種火災保險商品應依模型評估風險以釐訂費率？","options":[{"option":"商業火災保險","answer":false},{"option":"住宅火災保險","answer":false},{"option":"火災保險（含住宅及商業）所附加之地震、颱風及洪水險","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"069","type":"single","question":"被保險人因為保險事故所致保險標的物之損失，如果保險理賠金額超過實際損失，則被保險人有不當得利，這種情形違反","options":[{"option":"最大誠信原則","answer":false},{"option":"保險利益原則","answer":false},{"option":"主力近因原則","answer":false},{"option":"損害補償原則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"070","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」附加之「擴大地震險」，下列描述何者不正確？","options":[{"option":"承保之標的物包括建築物及動產","answer":false},{"option":"部分損失亦予理賠","answer":false},{"option":"地震引起之海嘯所致之損失不賠","answer":true},{"option":"需先投保地震基本保險方可加保擴大地震險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"071","type":"single","question":"「不定值保險」是哪一類保險契約之特徵？","options":[{"option":"汽車保險","answer":false},{"option":"火災保險","answer":true},{"option":"海上保險","answer":false},{"option":"責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"072","type":"single","question":"火災之危險除本身有燃燒之危險外，尚有延燒之危險，現行火災保險將最大可能延燒之距離定為","options":[{"option":"4.58公尺（15英尺）","answer":false},{"option":"6.10公尺（20英尺）","answer":false},{"option":"7.62公尺（25英尺）","answer":true},{"option":"9.15公尺（30英尺）","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"073","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」之住宅火災保險，在建築物部分之理賠計算，下列何者為錯誤？","options":[{"option":"採取60%共保基礎","answer":false},{"option":"保險金額高於重置成本者，保險金額僅於重置成本之限度內為有效","answer":false},{"option":"以實際價值為基礎計算損失金額，扣除折舊","answer":true},{"option":"以重置成本為基礎計算損失金額，不再扣除折舊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"074","type":"single","question":"依「住宅火災及基本地震保險」之約定，保險標的物因地震引起火災而遭致毀損，被保險人可由什麼保險獲得賠償。","options":[{"option":"住宅火災保險","answer":false},{"option":"爆炸保險","answer":false},{"option":"住宅地震基本保險","answer":true},{"option":"住宅第三人責任基本保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"075","type":"single","question":"下列哪種使用性質「住宅火災及地震基本保險」？","options":[{"option":"公共宿舍","answer":true},{"option":"辦公室","answer":false},{"option":"餐廳","answer":false},{"option":"工廠","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"076","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險，其費率規定為","options":[{"option":"全國分十二區，採差別費率","answer":false},{"option":"全國分北﹑中、南、東四區，採差別費率","answer":false},{"option":"全國分南、北二區，採差別費率","answer":false},{"option":"不分區，採全國單一費率","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"077","type":"single","question":"依「實施產險費率自由化第三階段相關監理配套措施」之規定，有關火災保險之地震颱風及洪水險之危險費率釐訂，下列何者為正確","options":[{"option":"依產險公司之損失經驗釐訂","answer":false},{"option":"依核保人員經驗釐訂","answer":false},{"option":"依精算模型釐訂","answer":true},{"option":"依再保市場費率釐訂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"078","type":"single","question":"哪一項費用在住宅火災保險出險時不予賠償？","options":[{"option":"防止損失擴大費用","answer":false},{"option":"殘餘物清除費用","answer":false},{"option":"醫療費用","answer":true},{"option":"臨時住宿費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"079","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」條款之約定，要保人或被保險人於火災事故發生當時，下列哪一項屬於應立即採取之措施？","options":[{"option":"保留受損之保險標的物並維持現狀","answer":false},{"option":"撥打119通報消防單位處理現場","answer":false},{"option":"防止損失擴大","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"080","type":"single","question":"陳先生之房屋投保「住宅火災及地震基本保險」，其後房屋轉賣給宋先生，則保單效力於保險標的物轉讓後多久內繼續有效。","options":[{"option":"三個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"保險期間屆滿前","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"081","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「貨物預約保險附加條款」，下列敘述何者是正確的？","options":[{"option":"應約定預收保費為全年保險費之百分比","answer":false},{"option":"僅適用保險標的貨物","answer":false},{"option":"被保險人應每月通知保險人貨物之實際價值","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"082","type":"single","question":"「商業火災保險」條款明定保險公司之給付期限，係與被保險人雙方確定賠償金額且經檢齊文件、證據後幾天內賠付。","options":[{"option":"七天","answer":false},{"option":"十天","answer":false},{"option":"十五天","answer":true},{"option":"七天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"083","type":"single","question":"依「商業火災保險」附加之「颱風及洪水險」及「住宅火災及地震基本保險」附加之「超額颱風及洪水險」之約定，保險標的物致存於二樓以上者，其費率按其基本費率之百分之幾計算。","options":[{"option":"50%","answer":true},{"option":"60%","answer":false},{"option":"70%","answer":false},{"option":"80%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"084","type":"single","question":"住宅建築物出險時其重置成本為100萬元，倘要保人在不了解的情況下向保險公司投保住宅火災保險120萬元，如部分保險標的物遭受火災損失25萬元，則被保險人可獲得多少賠償。","options":[{"option":"15萬元","answer":false},{"option":"20萬元","answer":false},{"option":"25萬元","answer":true},{"option":"30萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"085","type":"single","question":"下列何者不是屬於「商業火災保險」基本承保範圍，須經特別約定方得承保之危險事故？","options":[{"option":"火災引起之爆炸","answer":true},{"option":"閃電及雷擊","answer":false},{"option":"火災延燒","answer":false},{"option":"爆炸引起之火災","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"086","type":"single","question":"下列何者屬於「商業火災保險」承保之危險事故？","options":[{"option":"閃電雷擊","answer":false},{"option":"森林大火","answer":false},{"option":"爆炸引起之火災","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"087","type":"single","question":"依住宅火災保險條款約定，其承保建築物之火險保額已達該建築物出險時之重置成本百分之幾時，即視為足額投保，不受不足額比例分攤之限制。","options":[{"option":"60%","answer":true},{"option":"70%","answer":false},{"option":"80%","answer":false},{"option":"85%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"088","type":"single","question":"王小明5年前所購買之房屋在銀行抵押貸款之餘額為125萬元，倘房屋之重置成本為200萬元，王小明亦投保了住宅火災保險200萬元及地震基本保險150萬元，並以銀行為抵押權人，依「抵押權附加條款」之規定，倘發生火災事故致房屋全損，就保險公司賠付之保險金200萬元及臨時住宿費用18萬元，銀行應優先受償","options":[{"option":"200萬元","answer":false},{"option":"125萬元","answer":true},{"option":"218萬元","answer":false},{"option":"150萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"089","type":"single","question":"依「住宅地震保險為險分散機制實施辦法」之規定，地震事故在連續多久內發生二次以上時，仍視為同一次地震事故。","options":[{"option":"24小時","answer":false},{"option":"48小時","answer":false},{"option":"72小時","answer":false},{"option":"168小時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"090","type":"single","question":"財產保險業應承保住宅地震保險，以主管機關建立之什麼機制為之","options":[{"option":"共保機制","answer":false},{"option":"再保險機制","answer":false},{"option":"危險分散機制","answer":true},{"option":"賠款分攤機制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"091","type":"single","question":"黃老闆想將他的工廠的廠房、機器及貨物單獨投保颱風及洪水險，保險公司可能會","options":[{"option":"不予承保","answer":true},{"option":"視其危險性決定是否承保","answer":false},{"option":"送請公會核定費率後承保","answer":false},{"option":"按現行費率加收50%後承保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"092","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「貨物預約保險附加條款」可承保下列何項標的物？","options":[{"option":"住家之動產","answer":false},{"option":"工廠之機器設備","answer":false},{"option":"餐廳之營業生財及器具","answer":false},{"option":"倉庫之原料及成品","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"093","type":"single","question":"要保人投保「住宅火災及地震基本保險」時，下列何項是由保險公司填寫？","options":[{"option":"建築物等級","answer":true},{"option":"保險標的物之所在地址","answer":false},{"option":"建築物本體之建造年份","answer":false},{"option":"通訊處地址及電話","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"094","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」中之住宅地震基本保險，其臨時住宿費用賠償為每一住宅建築物","options":[{"option":"每日2,000元，以60日為限","answer":false},{"option":"每日3,000元，以60日為限","answer":false},{"option":"15萬元","answer":false},{"option":"20萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"095","type":"single","question":"依「實施產險費率自由化第三階段相關監理配套措施」之規定，住宅火災保險之危險保費改由產險業自行釐訂，且每一住宅火災保險預定附加費用率不得高於","options":[{"option":"45.5%","answer":false},{"option":"44.5%","answer":true},{"option":"35%","answer":false},{"option":"15%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"096","type":"single","question":"張先生去年於新北市以750萬元購買一戶總樓層數15層樓大廈的6樓50坪十年成屋，並向銀行辦理抵押貸款400萬元，銀行同時要求張先生必須投保「住宅火災及地震基本保險」，請問張先生就該建築物應投保住宅火險多少金額方為適足？（註：依產險公會之「台灣地區住宅類造價參考表」新北市總樓層數15～16樓之每坪造價106,200元）","options":[{"option":"依購屋總價750萬元投保","answer":false},{"option":"依貸款金額400萬元投保","answer":false},{"option":"依產險公會造價參考計算建築物本體造價總額531萬元，加計裝潢總價投保","answer":true},{"option":"依建築物本體造價總額531萬元，並扣除十年折舊後投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"097","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」或「商業火災保險」附加之「水漬險」之約定，下列何種事故致保險標的物之損失，保險人不負賠償責任？","options":[{"option":"水槽、水管破損或溢水","answer":false},{"option":"自動消防裝置滲漏","answer":true},{"option":"蒸氣管、冷暖氣之水蒸氣意外滲漏","answer":false},{"option":"雨水由屋頂、門窗或通氣口進入屋內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"098","type":"single","question":"91年4月1日以前投保長期住宅火災保險之保戶，如果要加保政策性住宅地震保險時應如何加保，下列何者為正確？","options":[{"option":"向原承保公司加保擴大地震保險","answer":false},{"option":"向原承保公司加保附加住宅地震基本保險","answer":true},{"option":"向住宅地震保險基金加保附加住宅地震基本保險","answer":false},{"option":"向住宅地震保險基金投保住宅火災及地震基本保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"099","type":"single","question":"火災保險契約中，保險公司要求被保險人履行義務，亦即被保險人保證履行某約定，若違背，保險公司可以解除契約之條款稱為","options":[{"option":"基本條款","answer":false},{"option":"附加條款","answer":false},{"option":"特約條款","answer":true},{"option":"除外條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"100","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段實施以後，火災保險（天災險以外）之商品費率如何決定？","options":[{"option":"依規章費率出單","answer":false},{"option":"依規章費率並得於調整範圍內適度偏離","answer":false},{"option":"由業者自行依損失經驗釐訂費率並符合費率適足性、合理性及公平性原則","answer":true},{"option":"由業者自行釐訂費率並得任意偏離","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"101","type":"single","question":"依「住宅地震保險危險分散機制實施辦法」，於政策性住宅地震保險，倘一次地震事故合計賠付之保險損失總額超過各層危險承擔限額之合計總額時，則應如何賠付給被保險人？","options":[{"option":"由先申請理賠者優先全額賠付","answer":false},{"option":"按比例削減賠付","answer":true},{"option":"超過部分由政府編列特別運算補足","answer":false},{"option":"由財團法人住宅地震保險基金向外舉債籌資以全額賠付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"102","type":"single","question":"「火災保險」之費率釐訂，其建築結構等級分為特一等、特二等、頭等、二等及三等五類，其附加之「颱風及洪水險」費率釐訂之建築結構等級分為幾類？","options":[{"option":"與火臉相同","answer":false},{"option":"不分建築等級","answer":false},{"option":"分為A級（火險特一等，特二等之建築物）B級（火險頭等，二等之建築物）C級（除A、B二級以外之建築物）","answer":true},{"option":"由核保人員決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"103","type":"single","question":"直接因非地震之突發及不可預料之地層下陷，滑動或山崩所致之損失，屬於下列哪種「住宅火災及地震基本保險」之附加險之承保範圍？","options":[{"option":"擴大地震險","answer":false},{"option":"颱風及洪水險","answer":false},{"option":"地層下陷、滑動或山崩險","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"104","type":"single","question":"被保險人居住於台北市松山區之一棟二十層樓之第18樓住宅，如投保「住宅火災及地震基本保險」，保險公司於定火險費率時，會考慮","options":[{"option":"地區加費","answer":false},{"option":"高樓加費","answer":true},{"option":"地區與高樓加費","answer":false},{"option":"地區與屋頂加費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"105","type":"single","question":"倘若保險標的物之火災保險費率無法及時釐訂，通常保險公司會先行簽發何種文件，以表示保險契約業已成立？","options":[{"option":"批單","answer":false},{"option":"保險單","answer":false},{"option":"暫保單","answer":true},{"option":"保險費收據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"106","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「營業中斷保險」，其承保範圍為，因發生承保之危險事故，致保單所載處所內之建築物或機器設備毀損或滅失，而直接導致何項費用，保險公司負賠償責任","options":[{"option":"薪資費用","answer":false},{"option":"非持續費用","answer":false},{"option":"營業中斷之實際損失及恢復營業所生之費用","answer":true},{"option":"其他附帶損失","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"107","type":"single","question":"依「商業火災保險」基本條款之約定，要保人或被保險人因救護保險標的物損失時所支出之費用，保險公司對該項支出","options":[{"option":"於必要合理範圍內負償還責任","answer":true},{"option":"不負償還責任","answer":false},{"option":"在不超過因而所減少的損失範圍內負償還責任","answer":false},{"option":"視施救效果決定是否償還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"108","type":"single","question":"五大通路中之「直接業務」，係無支付直接招攬費用之業務，故不得發放","options":[{"option":"佣金","answer":false},{"option":"獎金","answer":false},{"option":"其他名目之招攬費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"109","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」條款之約定，下列何者屬於要保人或被保險人於保險期間內應履行之通知義務？","options":[{"option":"保險標的物使用性質變更","answer":false},{"option":"保險標的物另有向其他保險公司投保相同之保險","answer":false},{"option":"置存保險標的物之建築物業已改建","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"110","type":"single","question":"投保商業火災保險，倘加繳保費加保「專業費用附加條款」，則保險公司對於所承保之建築物，營業裝修或機器設備因保險事故發生遭受損失後，為回復原狀所必需且合理之專業費用亦負賠償之責。該專業費用包括","options":[{"option":"建築師費用","answer":false},{"option":"會計師、律師費用","answer":false},{"option":"鑑定費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"111","type":"single","question":"火災保險基本危險費率之風險分類，係按下列哪二種類別分別釐訂之？","options":[{"option":"建築物等級及消防設施","answer":false},{"option":"建築物等級及自負額高低","answer":false},{"option":"建築物使用性質及自負額高低","answer":false},{"option":"建築物等級及使用性質","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"112","type":"single","question":"保險標的物因火災保險事故所致之損失，經保險公司理算後，其損失金額已確定部分，保險公司得先預付部分賠款予被保險人，以使被保險人能儘速恢復營業，此為商業火災保險附加條款之","options":[{"option":"優惠賠款附加條款","answer":false},{"option":"預付賠款附加條款","answer":true},{"option":"小額賠款附加條款","answer":false},{"option":"融通賠款附加條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"113","type":"single","question":"張先生為其承租的商店內銷售之貨物投保「商業火災保險」，並附加「竊盜險」，因該商店之何人侵入店內竊取商品所致之損失，保險公司不負賠償責任？","options":[{"option":"房東","answer":false},{"option":"鄰居","answer":false},{"option":"受僱員工","answer":true},{"option":"債權人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"114","type":"single","question":"颱風引起之山崩、土石流所致保險標的物之毀損，屬於何種保險之承保範圍","options":[{"option":"附加颱風及洪水險","answer":false},{"option":"附加地層下陷、滑動或山崩險","answer":true},{"option":"附加地震險","answer":false},{"option":"附加水漬險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"115","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「颱風及洪水險」，其保險金額是以火災保險金額的百分之幾為原則，但最高不得超過100%","options":[{"option":"50％","answer":false},{"option":"60％","answer":false},{"option":"80％","answer":true},{"option":"90％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"116","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」附加之「擴大地震險」之動產費率係數為？","options":[{"option":"0.5","answer":true},{"option":"0.7","answer":false},{"option":"0.8","answer":false},{"option":"1.0","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"117","type":"single","question":"政策性住宅地震基本保險承保之全損，須經政府機關或專門之建築師公會或結構、土木、大地等技師公會出具證明，鑑定為不堪居住必須拆除重建，或非經修建不適居住且修復費用為危險發生時之重置成本百分之幾以上","options":[{"option":"50％","answer":true},{"option":"60％","answer":false},{"option":"80％","answer":false},{"option":"90％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"118","type":"single","question":"要保人投保「住宅火災及地震基本保險」，於填寫要保書時，針對建築物的本體部分，下列哪一事項不需填寫？","options":[{"option":"使用面積","answer":false},{"option":"建材結構","answer":false},{"option":"土地持份","answer":true},{"option":"建造年份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"119","type":"single","question":"財產保險業應承保住宅地震危險，其所承保之政策性住宅地震基本保險應全數向財團法人住宅地震保險基金為","options":[{"option":"內共保","answer":false},{"option":"外共保","answer":false},{"option":"再保險","answer":true},{"option":"轉再保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"120","type":"single","question":"「商業火災保險」承保之標的物，其使用性質為「加油站」者，被保險人須保證在保險契約承保處所內之地面不置存石油，此為","options":[{"option":"汽油特約條款","answer":false},{"option":"加油站特約條款","answer":true},{"option":"石油特約條款","answer":false},{"option":"石油附加條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"121","type":"single","question":"火災保險單以一年為期，保險期間如不足一年，或被保險人中途要求終止時，保險公司按何項計收保險費。但承保標的物為貨物時，其終止時得按未到期日數比例計算。","options":[{"option":"日數比例","answer":false},{"option":"全年保費","answer":false},{"option":"短期費率","answer":true},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"122","type":"single","question":"「商業火災保險」條款明訂可特約承保之危險事故包括","options":[{"option":"戰爭","answer":false},{"option":"放射線之幅射能之污染","answer":false},{"option":"保險標的物自身之發酵、自燃","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"123","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段實施之後，下列何種商品釐訂費率時其純保費及附加費用率皆得採區間方式訂定？","options":[{"option":"商業火災保險","answer":true},{"option":"住宅火災保險","answer":false},{"option":"任意汽車保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"124","type":"single","question":"金管會規定財團法人保險事業發展中心應建置網頁，彙整各產險公司銷售之公會報送版何項，供消費者查詢，以落實消費者權益保護","options":[{"option":"任意汽車保險及住宅火災保險之承保基本內容及總保費等資料","answer":true},{"option":"強制汽車保險及政策性住宅地震保險","answer":false},{"option":"商業火災保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"125","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「颱風及洪水險」，明訂洪水退去幾小時後，再度發生洪水時視為另一次事故","options":[{"option":"168小時","answer":false},{"option":"72小時","answer":true},{"option":"48小時","answer":false},{"option":"24小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"126","type":"single","question":"依「商業火災保險」條款之約定，被保險人應於知悉保險事故發生後幾日內，提供賠償申請書及損失清單等相關文件，向保險公司請求賠償。","options":[{"option":"十五日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true},{"option":"四十五日","answer":false},{"option":"六十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"127","type":"single","question":"王小明擬為其所有之住宅建築物及其內之動產購買之住宅火災保險及地震保險之保障，他應如何選擇保險商品？","options":[{"option":"「住宅火災及地震基本保險」+「擴大地震保險」","answer":false},{"option":"「住宅綜合保險」+「擴大地震保險」","answer":false},{"option":"「住宅火災及地震基本保險」","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"128","type":"single","question":"某公司就其機器設備投保「商業火災保險」50萬元，遇火災意外事故遭受30萬元之損失，倘該機器設備於出險時之實際價值為100萬元，則該被保險人可獲得多少金額之賠償？","options":[{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"30萬元","answer":false},{"option":"25萬元","answer":false},{"option":"15萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"129","type":"single","question":"下列哪一項不屬於產險公會所編製之「台灣地區住宅類建築造價參考表」所定建築物之重置成本估算因素？","options":[{"option":"使用面積","answer":false},{"option":"建造年份","answer":true},{"option":"所在地區","answer":false},{"option":"建築物樓層","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"130","type":"single","question":"商業火災保險所稱之「防火牆」，係指牆壁之構造符合下列哪項規定者屬之","options":[{"option":"鋼骨水泥或鋼筋水泥造，其厚度在十二公分以上","answer":false},{"option":"水泥空心磚造，中間填以鋼筋水泥，其厚度在十九公分以上","answer":false},{"option":"磚、石、水泥空心磚造，其厚度在二十四公分以上","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"131","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」之條款約定，被保險人於「火災事故」發生後，建築物毀損不適合居住，於修復或重建期間，保險公司所補償之臨時住宿費用包括何項，但每一事故之賠償有每日最高限額及日數限制。","options":[{"option":"暫住旅社所支出之合理且必需費用","answer":false},{"option":"暫時租賃房屋所支出之合理且必需費用","answer":false},{"option":"暫住親戚家所支出之合理且必需費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"132","type":"single","question":"「商業火災保險」附加之「爆炸險」，下列何者屬於爆炸險所稱「爆炸」之範圍？","options":[{"option":"水衝","answer":false},{"option":"塵爆","answer":true},{"option":"音爆","answer":false},{"option":"水管之爆炸或豁裂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"133","type":"single","question":"火災保險所承保的「火」，其形成須由於何項的原因所致","options":[{"option":"故意","answer":false},{"option":"可抗力","answer":false},{"option":"意外與不可抗力","answer":true},{"option":"可以預期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"134","type":"single","question":"火災保險標的物遇有火災事故發生時，被保險人有防止損失擴大之義務，應立即採取必要之措施，以避免或減輕保險標的物之損失，其因而所支出之費用，由","options":[{"option":"保險公司視情況決定補償","answer":false},{"option":"被保險人自行負擔","answer":false},{"option":"保險人於其必要合理範圍內負償還之責，其償還數額與賠償金額，合計雖超過保險金額，仍應償還","answer":true},{"option":"保險人於其必要合理範圍內負償還之責，其償還數額與賠償金額，合計若超過保險金額，仍以保險金額為限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"135","type":"single","question":"下面有關主管機關對保險經紀人公司經營再保險經紀業務之監理要求，何者為正確？","options":[{"option":"保險契約及再保險契約委由同一保險經紀人洽訂及安排者，該保險經紀人應事先取得委託人之書面同意","answer":false},{"option":"不得阻礙保險人至現場進行危險評估（損害防阻），並應落實忠實義務及善良管理人責任","answer":false},{"option":"不得以直接簽單業務脅迫保險人給付危險評估及損害防阻費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"136","type":"single","question":"依火險費率核定原則，凡使用性質為「住宅」者，不論公寓式樓房或非公寓式樓房，其中同層或他層有營業行為者（如美容院，餐廳），則其計費方式應為","options":[{"option":"按其本身建築等級計費","answer":false},{"option":"按其本身建築等級計算基本費率，並加計營業加費","answer":true},{"option":"按同層或他層有營業行為者中之最高費率計費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"137","type":"single","question":"保險公司於簽發商業火災保險附加「貨物預約保險附加條款」時，被保險人應按_____，將貨物存放數量、單位價值及金額通知保險公司，憑以計算保險費。","options":[{"option":"日","answer":false},{"option":"月","answer":true},{"option":"季","answer":false},{"option":"年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"138","type":"single","question":"某餐廳以其辦公設備投保商業火災保險時，應以哪一項保險標的物來投保","options":[{"option":"建築物","answer":false},{"option":"特別裝修","answer":false},{"option":"營業生財","answer":true},{"option":"機器設備","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"139","type":"single","question":"「商業火災保險」承保之建築物或置存承保之動產之建築物，連續幾日以上無人看管或使用者，其保險效力即告停止，對於效力停止後所發生之損失，保險公司不負賠償責任。","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"三十日","answer":false},{"option":"六十日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"140","type":"single","question":"公寓（建築物本身）頂樓加蓋之「附加建築物」，其附加建築物之費率應如何計費？","options":[{"option":"按建築物本身之費率計費","answer":false},{"option":"按附加建築物之費率計費","answer":false},{"option":"按二者中較高之費率計費","answer":true},{"option":"按二者中較低之費率計費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"141","type":"single","question":"依「實施產險費率自由化第三階段相關監理配套措施」之規定，產險業應於何處揭露有關個人任意汽車保險及住宅火災保險直接投保，與透過保險代理人或保險經紀人投保，其間優惠內容之差異？","options":[{"option":"交易所網站","answer":false},{"option":"公司所屬網際網路","answer":true},{"option":"公司年報資料","answer":false},{"option":"公司行銷廣告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"142","type":"single","question":"下列何種使用性質屬於「商業火災保險」之範疇？","options":[{"option":"辦公室","answer":false},{"option":"工廠","answer":false},{"option":"倉庫","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"143","type":"single","question":"某甲將其房屋投保「住宅火災及地震基本保險」，火險保額為150萬元，四個月後發生火災損失80萬元，其房屋之重置成本200萬元，則保險公司對建築物損失應賠付多少？","options":[{"option":"60萬元","answer":false},{"option":"64萬元","answer":false},{"option":"72萬元","answer":false},{"option":"80萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"144","type":"single","question":"下列何種情事，產險公司將違反產險公會訂定之商業火險相關自律規範？","options":[{"option":"核保人員依據該公司精算人員報送之火災保險精算費率內容予以評估承保","answer":false},{"option":"承保範圍含有地震、颱風及洪水險事故者，其地震、颱風及洪水險之危險費率依保發中心公佈之地震、颱風及洪水險參考費率釐訂","answer":false},{"option":"給付佣金超過「保單預定附加費用率」減「業界前二年度平均非直接招攬費用率」","answer":true},{"option":"佣金支付對象與要保書上所列業務員或保險代理人、經紀人簽署人相同","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"145","type":"single","question":"自100年7月1日起實施天災險費率新措施，火災保險之承保範圍含有承保地震、颱風及洪水險事故者，其地震、颱風及洪水險之危險費率釐訂，下列何者為正確？","options":[{"option":"自由費率","answer":false},{"option":"由業者依精算模型釐訂","answer":true},{"option":"由業者之精算人員依損失經驗釐訂","answer":false},{"option":"由核保人員參考再保市場費率決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"146","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」條款之約定，保險標的物因讓渡而所有權移轉時，該保險單仍於何時繼續有效。","options":[{"option":"三個月內","answer":true},{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"一個月內","answer":false},{"option":"到期日前","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"147","type":"single","question":"下列何者屬於「商業火災保險」不保之危險事故，且不得以承保者？","options":[{"option":"火災引起之爆炸","answer":false},{"option":"第三人之惡意破壞行為","answer":false},{"option":"恐佈主義者之行為","answer":false},{"option":"政府命令之焚毀","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"148","type":"single","question":"依照現行「住宅火災及地震基本保險」之規定，若張先生住宅火災保險保險金額為240萬元，承保期間發生火災事故，損失為20萬元，今公證人理算損失時認為建築物重置價值為400萬元，則保險公司應該理賠多少金額？","options":[{"option":"12萬元","answer":false},{"option":"13.3萬元","answer":false},{"option":"16萬元","answer":false},{"option":"20萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"149","type":"single","question":"下列何種保險只承保建築物全損，不承保部分損失？","options":[{"option":"住宅火災保險","answer":false},{"option":"政策性住宅地震基本保險","answer":true},{"option":"擴大地震保險","answer":false},{"option":"颱風洪水保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"150","type":"single","question":"被保險人投保「住宅火災及地震基本保險」後，某日不幸廚房發生小火災事故，被保險人於消防隊到達之前，使用家用型滅火器將火撲滅。試問保險公司對於該項滅火器消耗是否亦負賠償責任？","options":[{"option":"會賠償","answer":true},{"option":"不能理賠","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"除經特別載明外，否則不負賠償責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"151","type":"single","question":"依住宅火災保險之「竊盜險」或「超額竊盜保險附加條款」之規定，被保險人遭受竊盜，下列哪一項情形無法獲得保險人之賠償？","options":[{"option":"門窗沒有被毀壞的痕跡","answer":true},{"option":"衣物等動產存放於未上鎖之櫥櫃中","answer":false},{"option":"建築物未裝置警鈴","answer":false},{"option":"未能於二十四小時內發現被竊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"152","type":"single","question":"張三的房屋投保「住宅火災及地震基本保險」於保險期間使用爐火不慎引發火災，並延燒至鄰屋，致鄰屋住戶遭受體傷、死亡或財損，則張三的保險公司對下列哪項損失不負賠償責任？","options":[{"option":"張三房屋的火災損失","answer":false},{"option":"張三的體傷或死亡","answer":true},{"option":"鄰屋的財物損失","answer":false},{"option":"鄰屋住戶的體傷或死亡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"153","type":"single","question":"除經特別約定載明者外，「住宅火災及地震基本保險」標的物中所指之「建築物內動產」並不包括被保險人_____之動產在內。","options":[{"option":"配偶家屬","answer":false},{"option":"同居之父母或兄弟姐妹","answer":false},{"option":"承租人","answer":true},{"option":"受僱人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"154","type":"single","question":"下列哪項財物是不須採用定值火災保險來承保？","options":[{"option":"古玩","answer":false},{"option":"藝術品","answer":false},{"option":"貨物","answer":true},{"option":"字畫","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"155","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」之承保範圍包括「住宅玻璃保險」，期保險金額為","options":[{"option":"每一次事故賠償金額以1萬元為限，保險期間以2萬元為限","answer":true},{"option":"每一次事故及保險期間賠償金額以2萬元為限","answer":false},{"option":"每一次事故賠償金額以2萬元為限，保險期間以4萬元為限","answer":false},{"option":"每一次事故及保險期間賠償金額以4萬元為限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"156","type":"single","question":"下列何者不屬於火災保險承保之「建築物」的一部份？","options":[{"option":"電梯、電扶梯","answer":false},{"option":"水電衛生設備","answer":false},{"option":"冷暖氣機","answer":true},{"option":"公共設施之持分","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"157","type":"single","question":"下列何者不屬於「住宅火災及地震基本保險」中住宅火災保險之承保危險事故，而須以另行約定方式予以承保者？","options":[{"option":"航空器墜落","answer":false},{"option":"機動車輛碰撞","answer":false},{"option":"租金損失","answer":true},{"option":"意外事故所致之煙燻","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"158","type":"single","question":"下列哪一險種屬於現行「住宅火災及地震基本保險」之承保範圍？","options":[{"option":"自動消防滲漏險","answer":false},{"option":"第三人責任基本保險","answer":true},{"option":"恐怖主義險","answer":false},{"option":"水漬險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"159","type":"single","question":"依「住宅火災及地震基本保險」之「抵押權附加條款」約定，承保建築物發生火災保險承保之事故致有損失時，除臨時住宿費用直接給付予被保險人外，其他應給付保險金以百分之多少為限，在抵押權人（銀行）與被保險人（貸款戶）債權債務範圍內，應優先清償抵押權人。","options":[{"option":"50%","answer":false},{"option":"60%","answer":false},{"option":"80%","answer":false},{"option":"100%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"160","type":"single","question":"下列何者非「商業火災保險核保技術調整係數」之加、減費項目？","options":[{"option":"損失率","answer":true},{"option":"消防設備","answer":false},{"option":"SB附加條款加費","answer":false},{"option":"損害防阻","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"161","type":"single","question":"一年期火災保險單，如因被保險人要求增加保險金額（貨物除外），其加費得按","options":[{"option":"未到期日數比例計算","answer":true},{"option":"短期費率計算","answer":false},{"option":"生效日起以全年計算","answer":false},{"option":"以上均可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"162","type":"single","question":"「住宅火災及地震基本保險」或「商業火災保險」附加之「颱風及洪水險」中所稱之「颱風」，係指中央氣象局就台灣地區發佈有","options":[{"option":"陸上颱風警報者","answer":true},{"option":"海上或陸上颱風警報者","answer":false},{"option":"豪雨特報者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"163","type":"single","question":"屬於「住宅火災及地震基本保險」之住宅火災保險不保之動產，但可特別約定加保者有","options":[{"option":"供加工、製造或營業用之機器","answer":false},{"option":"寵物","answer":false},{"option":"圖畫、骨董","answer":true},{"option":"植物","answer":false}],"remark":""}
{"class":"火災保險","sn":"164","type":"single","question":"林小姐之房屋座落於台中市，為12層樓鋼筋混凝土造建築，於92年建造完成使用，計有50坪，當時買價為8,800,000元，又其室內今年重新裝潢，裝潢費每坪20,000元，依產險公會之「台灣地區住宅類建築造價參考表」，該建築物本體每坪造價為81,400元，林小姐擬為其房屋及裝潢投保住宅火災保險，保險金額應以多少為宜。","options":[{"option":"4,070,000元","answer":false},{"option":"5,070,000元","answer":true},{"option":"8,800,000元","answer":false},{"option":"9,800,00元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"001","type":"single","question":"就汽車第三人責任保險而言，下列何者為正確？","options":[{"option":"賠款紀錄係數共10級","answer":false},{"option":"每肇事一次加1級","answer":false},{"option":"新投保賠款等級為1","answer":false},{"option":"賠款紀錄係數共19級","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"002","type":"single","question":"汽車交通事故係由多輛（三輛以上）汽車造成連環車禍，受害人應如何申請強制汽車責任保險理賠，下列何者敘述為非？","options":[{"option":"受害人(乘客)可直接向自己保險公司申請賠償","answer":false},{"option":"受害人可直接向保險公會申請理賠","answer":true},{"option":"受害人如係行人，可向保險車輛之任何一家公司申請理賠","answer":false},{"option":"若肇事汽車都非被保險汽車，受害人可向特別補償基金申請理賠","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"003","type":"single","question":"被保險人為防止損失擴大或減輕損害為目的而採取措施所支付合理而必要之費用應由何者負責償還？","options":[{"option":"被保險人本人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true},{"option":"第三人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"004","type":"single","question":"下列何者為汽車第三人責任保險雇主責任附加條款之不保事項？ ①受僱人之故意行為 ②受僱人之鬥毆、自殺 ③受僱人本身之疾病、失能 ④受僱人之犯罪行為。","options":[{"option":"①③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"005","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過六個月以上未滿七個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"60%","answer":false},{"option":"65%","answer":false},{"option":"70%","answer":false},{"option":"75%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"006","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，下列何者事項為保險公司不負賠償責任？①被保險人延遲或故意行為所致 ②因罷工、暴動、民眾騷擾所致 ③駕駛被保險車輛從事犯罪行為所致 ④運送之物品，依法令規定禁止製造、運輸者","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"007","type":"single","question":"花小路投保汽車車體損失丙式後，於某日開車衝撞路樹至發生損害一萬元，試問花小路可由保險公司獲得多少理賠？","options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false},{"option":"無法獲得理賠","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"008","type":"single","question":"汽車零件、配件被竊損失附加條款規定，其累計賠償金額最高以實收保費幾倍為限？","options":[{"option":"2","answer":false},{"option":"4","answer":false},{"option":"6","answer":true},{"option":"8","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"009","type":"single","question":"就任意汽車保險自用小客車而言，倘被保險人為35歲之女性，請問投保車體損失險乙式時，其年齡性別係數應為多少？","options":[{"option":"0.90","answer":true},{"option":"0.96","answer":false},{"option":"1.04","answer":false},{"option":"1.07","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"010","type":"single","question":"違反強制汽車責任保險事件受處罰人於何種情形下無法一次完納罰款，得於所處罰鍰未移送強制執行前，可申請分期繳納？","options":[{"option":"訴訟中","answer":false},{"option":"就醫中","answer":false},{"option":"經濟狀況無法一次完納或因天災、事變或其他不可抗力，致財產遭受重大損失","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"011","type":"single","question":"張三將愛車投保汽車車體損失險後，因颱風季節到來，又到保險公司投保颱風、地震、海嘯、冰雹、洪水或因雨積水附加條款，其中汽車車體損失險為基本自負額，請問加保保颱風、地震、海嘯、冰雹、洪水或因雨積水附加條款時，其自負額如何選擇？","options":[{"option":"選基本自負額","answer":false},{"option":"選10％自負額","answer":false},{"option":"選20％自負額","answer":false},{"option":"該附加條款無自負額規定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"012","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，受害人因汽車交通事故，致原有殘廢程度加重，應如何給付？","options":[{"option":"應按加重之等級給付標準給與之","answer":false},{"option":"應按加重之等級給付標準扣除原殘廢給付標準給與之","answer":true},{"option":"應按加重之等級給付標準再加一個等級給與之","answer":false},{"option":"應按加重之等級給付標準再加二個等級給與之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"013","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險之直接請求權的條件為何？ ①經法院判決確定者 ②雙方於訴訟外以書面達成和解 ③依鄉鎮市調解條例達成調解經該管法院核定，並經保險公司同意者 ④雙方於訴訟上以書面達成和解","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"014","type":"single","question":"因保險事故發生所能請求強制汽車責任保險給付的保險金及特別補償金，自汽車交通事故發生起多少時間不行使，其權利會消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"015","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過四個月以上未滿五個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"7%","answer":false},{"option":"9%","answer":false},{"option":"11%","answer":true},{"option":"13%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"016","type":"single","question":"強制汽車責任保險之多輛優惠率最高為多少？","options":[{"option":"無優待","answer":true},{"option":"5％","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"017","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，本保險之保險人對於殘廢等級認定有疑義時，得要求受害人提供何種診斷書？","options":[{"option":"甲種診斷書","answer":true},{"option":"乙種診斷書","answer":false},{"option":"丙種診斷書","answer":false},{"option":"特種診斷書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"018","type":"single","question":"汽車車輛損失險係指那二大險別？","options":[{"option":"汽車車體損失及竊盜損失險","answer":true},{"option":"汽車車體損失險及第三人責任險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險及第三人責任險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"019","type":"single","question":"投保汽車車體損失險乙式，若第三次出險時，應負擔基本自負額為多少？","options":[{"option":"三千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false},{"option":"七千元","answer":true},{"option":"無須負擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"020","type":"single","question":"被保險汽車被竊已逾尋車期之規定，被保險人應辦理牌照註銷手續，並將該車之一切權益及有關物件移轉給承保之保險公司，保險公司應於幾內日賠付？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"021","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過一個月以上未滿二個月者，其賠償率為多少？","options":[{"option":"97%","answer":false},{"option":"95%","answer":true},{"option":"93%","answer":false},{"option":"91%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"022","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，非以貨櫃運送之貨物，其保險費按「貨物」部份之保險費加收多少？","options":[{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":true},{"option":"百分之二十五","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"023","type":"single","question":"強制汽車責任保險之「機車」保險費率之訂定是採何種原則？","options":[{"option":"從人因素原則","answer":false},{"option":"從車因素原則","answer":true},{"option":"從人因素及從車因素為原則","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"024","type":"single","question":"下列何者非自用汽車保險定型化契約範本規範之適用區域？","options":[{"option":"臺灣","answer":false},{"option":"澎湖","answer":false},{"option":"金門","answer":false},{"option":"廈門","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"025","type":"single","question":"被保險汽車肇事，對於警方所提供的肇事原因初步分析研判意見有異議，可在事故發生幾個月內，逕向發生地車輛行車事故鑑定委員會，申請鑑定？","options":[{"option":"1個月","answer":false},{"option":"2個月","answer":false},{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"026","type":"single","question":"強制汽車責任保險法之規定，保險契約終止，保險人應於幾日內通知被保險汽車之轄屬公路監理機關？","options":[{"option":"三日","answer":true},{"option":"五日","answer":false},{"option":"六日","answer":false},{"option":"七日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"027","type":"single","question":"強制汽車責任保險法之規定，事故汽車為未保險汽車者，其請求權消滅時效如何計算？","options":[{"option":"無規定","answer":false},{"option":"自知有損害及確認肇事汽車為未保險汽車時起算","answer":true},{"option":"自被保險人或要保人受請求之日起算","answer":false},{"option":"自被保險人知情之日起算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"028","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之雇主責任保險條款對於「受僱人」之定義，下列何者為正確？","options":[{"option":"指在一定或不定之期限內為被保險人服務之人","answer":false},{"option":"接受給付報酬且年滿十八歲之人","answer":false},{"option":"指在一定或不定之期限內為被保險人服務之人，並接受給付報酬且年滿十五歲之人","answer":true},{"option":"指在一定或不定之期限內為被保險人服務之人，並接受給付報酬且年滿十八歲之人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"029","type":"single","question":"強制汽車責任保險之被保險人有違反酒後駕車之紀錄，是以下列何者單位提供之資訊為準？","options":[{"option":"警察單位","answer":false},{"option":"交通監理機關","answer":true},{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"保險局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"030","type":"single","question":"強制汽車責任保險之規定，保險人在本保險傷害醫療給付限額扣除已先行給付受害人金額後之餘額內，於全民健康保險之保險人行使代位權時，負給付責任，且每一事故每一受害人之給付以幾次為限？","options":[{"option":"一次","answer":true},{"option":"二次","answer":false},{"option":"三次","answer":false},{"option":"無限制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"031","type":"single","question":"汽車雇主責任保險是適用何種保單？","options":[{"option":"自用汽車保單","answer":false},{"option":"營業用汽車","answer":true},{"option":"綜合保單","answer":false},{"option":"不分車種皆可適用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"032","type":"single","question":"路上行人遭汽車撞傷後，該肇事汽車逃逸無蹤時，行人應向何者單位請求強制汽車責任保險給付？","options":[{"option":"交通部","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"汽車交通事故特別補償基金","answer":true},{"option":"保險公會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"033","type":"single","question":"自用或營業用大貨車，係指總重量逾幾噸以上？","options":[{"option":"1.5噸以上","answer":false},{"option":"2.5噸以上","answer":false},{"option":"3.5噸以上","answer":true},{"option":"5噸以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"034","type":"single","question":"因汽車交通事故死亡者，為受害人之遺屬，其請求補償之人之第一順位為何？","options":[{"option":"祖父母","answer":false},{"option":"孫子女","answer":false},{"option":"父母、子女及配偶","answer":true},{"option":"兄弟姐妹","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"035","type":"single","question":"在汽車車體損失險中，列名被保險人許可他人使用或管理被保險汽車所致之毀損滅失，保險公司該如何處理？","options":[{"option":"給付予列名被保險人後不得向該使用人或管理人追償","answer":false},{"option":"給付予列名被保險人後得向該使用人或管理人追償","answer":true},{"option":"不給予列名被保險人後得向該使用人或管理人追償","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"036","type":"single","question":"被保險人更換汽車銜接投保者，無論是否仍向原承保公司投保或是換至另一家保險公司投保時，原保險契約之未滿期保險費應如何計算？","options":[{"option":"按日數比例退還之","answer":true},{"option":"按短期費率退還之","answer":false},{"option":"按約定比例退還之","answer":false},{"option":"按月數比例退還之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"037","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過十一個月以上至十二個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"85%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"95%","answer":false},{"option":"100%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"038","type":"single","question":"就任意汽車保險而言，有一女性被保險人，倘其年齡為29歲時，請問其年齡、性別係數為多少？","options":[{"option":"0.9","answer":false},{"option":"1.04","answer":true},{"option":"1.00","answer":false},{"option":"1.15","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"039","type":"single","question":"就車體損失險保費而言，甲式、乙式、丙式比較下列何者正確？","options":[{"option":"甲式承保範圍最小","answer":false},{"option":"乙式承保範圍最大","answer":false},{"option":"丙式承保範為比甲式承保範圍大","answer":false},{"option":"乙式承保範圍比甲式承保範圍小。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"040","type":"single","question":"汽車保險單所稱「被保險汽車」係指本保險契約所載明之汽車並包括下列何者？","options":[{"option":"原製造廠商固定裝置於車上且包括在售價之零件及配件","answer":true},{"option":"原製造廠商固定裝置於車上之零件","answer":false},{"option":"裝置於車上之零件及配件","answer":false},{"option":"裝置於車上之零件及配件及被保險人加裝之零件或配件。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"041","type":"single","question":"強制汽車責任保險應提存之未滿期保費準備金，保險期間超過一年期至二年期者，第一年不得低於依最近之月底日提供最近十二個月純保費的多少？","options":[{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"四分之三","answer":true},{"option":"五分之三","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"042","type":"single","question":"汽車車體損失險之賠款次數點數之計算，累計過去三年賠款次數為幾4次時，應記點數幾點？","options":[{"option":"0點","answer":false},{"option":"1點","answer":false},{"option":"2點","answer":false},{"option":"3點","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"043","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險之被保險人前一年有二次理賠紀錄時，則計算當年度保費時，其賠款紀錄係數應加多少？","options":[{"option":"30%","answer":false},{"option":"40%","answer":false},{"option":"50%","answer":false},{"option":"60%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"044","type":"single","question":"汽車車體損失險之賠款次數點數之計算，累計過去三年賠款次數為 2 次時，應記點數幾點？","options":[{"option":"0點","answer":false},{"option":"1點","answer":true},{"option":"2點","answer":false},{"option":"3點","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"045","type":"single","question":"自民國102年1月1日起，被保險人或駕駛人未領有駕駛執照或初次領有駕駛執照未滿二年駕駛車輛時，飲用酒類或其他類似物後其吐氣所含酒精濃度超過多少毫克，保險公司不負賠償責任？","options":[{"option":"0.25 毫克","answer":false},{"option":"0.10毫克","answer":false},{"option":"0.15毫克","answer":true},{"option":"0.20毫克","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"046","type":"single","question":"被保險汽車發生保險事故而損毀滅失，保險公司以全損賠付車體損失險及有賠付之附加保險或附加條款後，其他未賠付之險種，其附加保險或附加條款之未滿期保險費應如何處理？","options":[{"option":"按短期費率退還","answer":false},{"option":"按日數比例退還","answer":true},{"option":"不須退還","answer":false},{"option":"按約定比例退還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"047","type":"single","question":"旅客責任保險所稱「旅客」，係指何人？","options":[{"option":"依約定給付對價，搭乘被保險汽車代步之人","answer":true},{"option":"被保險人及其家屬","answer":false},{"option":"被保險汽車之駕駛人","answer":false},{"option":"隨車服務人員。惟應包含被保險人依運送契約約定得不需給付對價而搭乘之人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"048","type":"single","question":"下列何種情況為要保人不得終止強制汽車責任保險契約？","options":[{"option":"被保險汽車牌照繳銷","answer":false},{"option":"被保險汽車報廢","answer":false},{"option":"被保險汽車出售他人","answer":true},{"option":"被保險汽車因所有權移轉且移轉後之投保義務人已投保本保險契約致發生重複投保情形。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"049","type":"single","question":"被保險人為法人時，投保多輛之任意汽車第三人責任保險，其賠款紀錄應如何計算？","options":[{"option":"個別車輛合計計算","answer":false},{"option":"個別車輛單獨計算並累計","answer":false},{"option":"個別車輛分別單獨計算，不予累計","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"050","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過二個月以上未滿三個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"8%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"12%","answer":true},{"option":"14%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"051","type":"single","question":"被保險人死亡或被裁定破產者，被保險人之繼承人或破產管理人，應於多久時間內以書面通知保險公司辦理自用汽車保險契約權益之移轉？","options":[{"option":"一個月內","answer":false},{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"三個月內","answer":true},{"option":"六個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"052","type":"single","question":"下列那一項不屬於汽車車體損失險甲式之承保範圍？","options":[{"option":"碰撞","answer":false},{"option":"偷竊","answer":true},{"option":"火災","answer":false},{"option":"閃電","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"053","type":"single","question":"被保險汽車行車執照業經過戶，而保險契約在行車執照生效日起，超過十日內仍未申請權益移轉者，則保險契約效力應如何？","options":[{"option":")無效","answer":false},{"option":"解除","answer":false},{"option":")暫行停止","answer":true},{"option":"失效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"054","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險之承保範圍為何？","options":[{"option":"運送物品途中","answer":false},{"option":"運送物品途中休息或過夜","answer":false},{"option":"裝卸物品時","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"055","type":"single","question":"汽車保險之規定，倘保險公司於接到理賠申請文件後，於規定期間內給付理賠金額；但因可歸責於保險公司自己之事由致未能在規定之期限給付者，應付遲延利息，其利率以多少計算?","options":[{"option":"年利一分","answer":true},{"option":"年利二分","answer":false},{"option":"年利三分","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"056","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過二個月以上未滿三個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"8%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"12%","answer":true},{"option":"14%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"057","type":"single","question":"強制汽車責任保險費率結構中「資金收益率」為多少？","options":[{"option":"0%","answer":true},{"option":"1%","answer":false},{"option":"0.5%","answer":false},{"option":"0.2%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"058","type":"single","question":"汽車保險之被保險人為法人時，投保多輛汽車，其賠款紀錄如何計算？","options":[{"option":"單獨計算","answer":false},{"option":"累加計算","answer":false},{"option":"單獨計算，不予累計","answer":true},{"option":"累加計算，並適用於每一個別車輛","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"059","type":"single","question":"強制汽車責任保險實施日期為何？","options":[{"option":"86年1月1日","answer":false},{"option":"87年1月1日","answer":true},{"option":"87年7月1日","answer":false},{"option":"88年1月1日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"060","type":"single","question":"就任意汽車保險而言，有一男性被保險人，倘其年齡、性別係數為1時，請問其年齡級距應為？","options":[{"option":"20歲未滿","answer":false},{"option":"20歲以上25歲未滿","answer":false},{"option":"25歲以上30歲未滿","answer":false},{"option":"30歲以上60歲未滿","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"061","type":"single","question":"任意汽車保險之被保險人如同一汽車仍由同一家保險公司另簽一年期保險契約承保者，請問原保險契約之未滿期之保險費，應如何處理？按_____退還。","options":[{"option":"按日數比例","answer":true},{"option":"按短期費率","answer":false},{"option":"按雙方當事人約定","answer":false},{"option":"按比例規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"062","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過五個月以上未滿六個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"7%","answer":false},{"option":"9%","answer":false},{"option":"11%","answer":false},{"option":"13%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"063","type":"single","question":"強制汽車責任保險之被保險汽車所有權移轉時，未辦妥保險契約變更手續而於原保險有效期間內發生汽車交通事故時，保險人應如何處理？","options":[{"option":"保險人仍須負給付保險金之責任","answer":true},{"option":"保險人不須給付保險金","answer":false},{"option":"受讓人不須補辦保險契約變更手續","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"064","type":"single","question":"要保人或被保險人違反汽車保險契約告知義務時，保險公司自訂立汽車保險契約後應過多久期間，即有可以解除之原因，亦不得解除？","options":[{"option":"十五日","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"065","type":"single","question":"下列何者與汽車竊盜損失險之保險費無關？","options":[{"option":"車種","answer":false},{"option":"廠牌","answer":false},{"option":"車價","answer":false},{"option":"有無車庫","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"066","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過六個月以上未滿七個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"16%","answer":false},{"option":"18%","answer":false},{"option":"20%","answer":true},{"option":"22%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"067","type":"single","question":"強制汽車責任保險之承保範圍不包括第三人之何種危險？","options":[{"option":"體傷","answer":false},{"option":"死亡","answer":false},{"option":"財物損失","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"068","type":"single","question":"強制汽車責任保險應提存之未滿期保費準備金，保險期間超過一年期至二年期者，第二年不得低於依最近之月底日提供最近十二個月純保費的多少？","options":[{"option":"四分之一","answer":true},{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"四分之三","answer":false},{"option":"五分之三","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"069","type":"single","question":"強制汽車責任保險之被保險人，若最後一次投保期間不足九個月，該期間內有違規肇事理賠紀錄，請問可否算入違規肇事加費？","options":[{"option":"應加計該紀錄","answer":true},{"option":"不予計算","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"070","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險不保事項？","options":[{"option":"重複投保","answer":false},{"option":"受害人或其它請求權人之故意行為","answer":true},{"option":"汽車交通事故","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"071","type":"single","question":"自用汽車保險之要保人或被保險人為避免或減輕損害而採取必要行為所支付之合理費用，保險公司應如何處理？","options":[{"option":"不負償還之責","answer":false},{"option":"應負償還之責","answer":true},{"option":"由第三方公證後始得償還","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"072","type":"single","question":"汽車第三人責任保險第一次新投保或無承保紀錄之被保險人按幾等級計算賠款紀錄？","options":[{"option":"等級1","answer":false},{"option":"等級2","answer":false},{"option":"等級3","answer":false},{"option":"等級4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"073","type":"single","question":"被保險人由自用汽車保險契約所生之權利，自得為請求之日起，經過多久期間不行使而消滅？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"四年","answer":false},{"option":"十年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"074","type":"single","question":"下列何者為依強制汽車責任保險法之規定，因汽車交通事故遭致傷害或死亡之人？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"加害人","answer":false},{"option":"受害人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"075","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款規定，當被保險人之經驗純保費損失率於30.1%至40%時，其機車第三人責任險純保費可減多少幅度？","options":[{"option":"-18 %","answer":false},{"option":"-14%","answer":true},{"option":"-12%","answer":false},{"option":"-9%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"076","type":"single","question":"強制汽車責任保險承保及理賠作業處理辦法之規定，若事故汽車全部為保險汽車時，於兩輛車之交通事故且雙方車上各有乘客時，試問下列敘述何者正確？","options":[{"option":"駕駛人應向對方之保險人請求保險給付","answer":true},{"option":"駕駛人各自向自己投保之公司申請理賠","answer":false},{"option":"無特別規定","answer":false},{"option":"就兩車乘客而言，僅可向所乘坐汽車所投保之保險公司申請理賠","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"077","type":"single","question":"強制汽車責任保險承保及理賠作業處理辦法規定，傷害醫療給付與殘廢給付之請求權人於生前未及受領者，以何者為請求權人？","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"繼承人","answer":true},{"option":"特別補償基金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"078","type":"single","question":"下列何者不屬於汽車保險費率中「從車」因素？","options":[{"option":"廠牌型式","answer":false},{"option":"發照年月","answer":false},{"option":"引擎號碼","answer":true},{"option":"車種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"079","type":"single","question":"汽車保險條款中規定，要保人或被保險人如有故意隱匿，足以影響保險公司對危險之估計者，保險公司得解除該契約外，對已收之保險費應如何處理？","options":[{"option":"退還要保人","answer":false},{"option":"退還被保險人","answer":false},{"option":"不予退還","answer":true},{"option":"依比率退還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"080","type":"single","question":"我國費率自由化第二階段各保險公司自行釐訂之「 附加費用率」，除傷害險外，主管機關係採何種監理查核方式?","options":[{"option":"總量管制原則","answer":true},{"option":"逐單管制原則","answer":false},{"option":"放任原則","answer":false},{"option":"限制管制原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"081","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款之承保人數規定為何？","options":[{"option":"汽車行車執照所記載之人數扣除駕駛人為限","answer":false},{"option":"契約雙方約定","answer":false},{"option":"汽車行車執照所記載之載運人數為準","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"082","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款規定，當被保險人之經驗純保費損失率於 30.1% 至 40%時，其汽車車體損失險純保費可減少多少幅度？","options":[{"option":"-60%","answer":false},{"option":"-46%","answer":true},{"option":"-39%","answer":false},{"option":"-32%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"083","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算 ，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過六個月以上未滿七個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"15%","answer":true},{"option":"17%","answer":false},{"option":"19%","answer":false},{"option":"21 %","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"084","type":"single","question":"要保人於保險期間屆滿後仍未續保者，強制汽車責任保險保險人應於保險期間屆滿後三十日內，至少再為幾次重新投保通知？","options":[{"option":"二次","answer":true},{"option":"三次","answer":false},{"option":"一次","answer":false},{"option":"不用通知","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"085","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款規定，當被保險人之經驗純保費損失率於110.1%至120%時，其汽車車體損失險純保費可加多少幅度？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"11%","answer":true},{"option":"18%","answer":false},{"option":"25%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"086","type":"single","question":"被保險汽車失竊經保險公司依規定賠付後，該車輛竊盜險之未滿期保費如何處理？","options":[{"option":"按日退還","answer":false},{"option":"按短期費率退還","answer":false},{"option":"不予退還","answer":true},{"option":"視情況而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"087","type":"single","question":"張三因計劃年底出國，故僅要投保半年之汽車保險 ， 試問其保險費如何計算？","options":[{"option":"按日計算","answer":false},{"option":"按短期費率計算","answer":true},{"option":"仍收一年之保費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"088","type":"single","question":"下列何者非汽車車體損失險之承保範圍？","options":[{"option":"被保險車輛被偷","answer":false},{"option":"自然耗損","answer":false},{"option":"颱風造成之損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"089","type":"single","question":"自用汽車發生全損理賠時，若其保單生效日至保險事故發生時已經過7個月以上者，其該車之折舊率應為多少？","options":[{"option":"17%","answer":true},{"option":"13%","answer":false},{"option":"11%","answer":false},{"option":"9%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"090","type":"single","question":"被保險汽車發生保險事故而損毀滅失，保險公司以全損賠付車體損失險後，其車體損失險或有賠付之附加保險或附加條款之保險費應如何處理？","options":[{"option":"按短期費率計算","answer":false},{"option":"按日數比例計算","answer":false},{"option":"按約定比例計算","answer":false},{"option":"不予退還","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"091","type":"single","question":"陳大明投保強制汽車責任保險及汽車第三人責任保險－傷害200萬，財損50萬，不慎撞死某乙，經和解雙方同意以500萬賠償，試問汽車第三人責任保險應賠償多少？","options":[{"option":"200萬","answer":true},{"option":"300萬","answer":false},{"option":"340萬","answer":false},{"option":"400萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"092","type":"single","question":"下列何者非汽車車體損失險乙式不保事項？","options":[{"option":"被保險汽車直接與對造車輛碰撞","answer":true},{"option":"被保險汽車因遭受竊盜、搶奪、強盜所致之毀損滅失","answer":false},{"option":"被保險汽車之貶值損失","answer":false},{"option":"被保險汽車因自然耗損之毀損","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"093","type":"single","question":"下列何者是自用汽車保險定型化契約範本之規定，對於汽車第三人責任賠償紀錄計算原則？","options":[{"option":"賠款紀錄係以被保險人前一保險契約年度之賠款紀錄為計算","answer":true},{"option":"賠款紀錄係以被保險人前二年之賠款紀錄為計算","answer":false},{"option":"賠款紀錄係以被保險人前三年之賠款紀錄為計算","answer":false},{"option":"賠款紀錄係以被保險人前四年之賠款紀錄為計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"094","type":"single","question":"強制汽車責任險之汽車保險期間為多久？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"一年至二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"以上皆可。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"095","type":"single","question":"下列何者非為汽車貨物運送人責任保險之承保範圍？","options":[{"option":"運送物品途中","answer":false},{"option":"運送物品途中休息或過夜","answer":false},{"option":"裝卸物品時","answer":false},{"option":"運送參非法物品","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"096","type":"single","question":"下列何者與汽車強制險保費計算無關？","options":[{"option":"車種","answer":false},{"option":"被保險人年齡","answer":false},{"option":"被保險人肇事紀錄","answer":false},{"option":"使用人肇事紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"097","type":"single","question":"要保人或被保險人為防範損失擴大而支付之合理且必要費用，保險公司是否應該償還並視為損失之一部份？","options":[{"option":"否","answer":false},{"option":"是","answer":true},{"option":")隨意","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"098","type":"single","question":"汽車保險之被保險人擅自拋棄對第三人之求償權利或不利保險公司行使該項權利時，賠償金雖已給付，但保險公司得請求被保險人退還多少金額？","options":[{"option":"於受妨害未能求償之金額範圍內","answer":true},{"option":"所有賠償金額","answer":false},{"option":"約定賠償金額","answer":false},{"option":"不用退還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"099","type":"single","question":"陳大凱投保汽車車體損失險甲式，在保險期間總共出險二次，惟第二次因重大車禍，車輛嚴重受損無法修復，倘陳大凱選擇全損現金賠償方式，請問陳大凱應負擔多少自負額？","options":[{"option":"三千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"無須負擔","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"100","type":"single","question":"強制汽車責任保險之主管機關為何？","options":[{"option":"交通部","answer":false},{"option":"行政院金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"內政部","answer":false},{"option":"警政署","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"101","type":"single","question":"產險市場業務之主流為何？","options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"汽車保險","answer":true},{"option":"海上保險","answer":false},{"option":"責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"102","type":"single","question":"下列何者為自用汽車保險可以加費承保之意外事故？","options":[{"option":"從事犯罪行為","answer":false},{"option":"吸毒後駕車","answer":false},{"option":"因罷工、暴動或民眾騷擾","answer":true},{"option":"戰爭或類似戰爭之行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"103","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，其他非全民健康保險法所規定給付範圍之醫療材料及非具積極治療性之裝具費用，以新台幣多少為限？","options":[{"option":"1萬","answer":false},{"option":"2萬","answer":true},{"option":"3萬","answer":false},{"option":"4萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"104","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，「列名被保險人」係指何人？","options":[{"option":"保險契約所載明之被保險人","answer":true},{"option":"保險契約所載明之要保人","answer":false},{"option":"保險契約所載明被保險人之配偶","answer":false},{"option":"保險契約所載明被保險人之家屬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"105","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險被保險人前一年無理賠紀錄時，則計算當年度保費時其賠款紀錄係數可減多少？","options":[{"option":"10%","answer":true},{"option":"18%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"106","type":"single","question":"機車強制責任保險駕駛人傷害附加條款之承保範圍主要為何？","options":[{"option":"被保險機車單一交通事故","answer":true},{"option":"被保險機車交通事故","answer":false},{"option":"被保險機車單一意外事故","answer":false},{"option":"被保險機車意外事故","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"107","type":"single","question":"就汽車第三人責任保險而言，下列何者為正確？","options":[{"option":"賠款紀錄係數共6級","answer":false},{"option":"賠款紀錄係數共8級","answer":false},{"option":"賠款紀錄係數共10級","answer":false},{"option":"賠款紀錄係數共19級","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"108","type":"single","question":"汽車竊盜損失保險零件、配件被竊損失附加條款規定，主保險契約發生全損理賠者，本附加條款之未滿期保險費如何計算?","options":[{"option":"按日數比例","answer":false},{"option":"按短期費率","answer":false},{"option":"不予退費","answer":true},{"option":"按當事人雙方約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"109","type":"single","question":"強制汽車責任保險之保險人倘發現事故原因顯非屬或部分非屬承保範圍時，應如何處理？","options":[{"option":"應敘明理由以書面回復申請人","answer":true},{"option":"以電話方式回復申請人","answer":false},{"option":"以傳真方式回復申請人","answer":false},{"option":"不用回復","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"110","type":"single","question":"強制汽車責任保險承保及理賠作業處理辦法之規定，若事故汽車全部為保險汽車時，於三輛車以上之交通事故且車上僅只有駕駛時，試問下列敘述何者正確？","options":[{"option":"任何一車駕駛人得向其所駕駛汽車以外其他汽車之保險人請求連帶保險給付","answer":true},{"option":"任何一車駕駛人僅能向其所投保之保險公司申請理賠","answer":false},{"option":"駕駛人可向所有保險公司申請理賠","answer":false},{"option":"無特別規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"111","type":"single","question":"強制汽車責任保險酒後駕車加費已含安定基金提撥率為多少？","options":[{"option":"0.1%","answer":false},{"option":"0.2%","answer":true},{"option":"0.25%","answer":false},{"option":"0.3%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"112","type":"single","question":"汽車交通事故之受害人有二人以上者，每一受害人之強制汽車責任保險之保險給付如何處理？","options":[{"option":"合計損害項目不得超過保險項目及金額","answer":false},{"option":"單獨就其損害項目按本保險之給付標準辦理","answer":true},{"option":"未規定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"113","type":"single","question":"要保人或被保險人變更被保險汽車零件、配件之規格，未經聲明且保險公司未同意加保者，被保險汽車若發生毀損保險公司如何賠付？","options":[{"option":"依變更前之規格","answer":true},{"option":"依變更後之規格","answer":false},{"option":"依被保險人與保險公司協商","answer":false},{"option":"依一般理賠規則 賠付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"114","type":"single","question":"投保汽車竊盜損失險時，核保人員應查明幾年之出險紀錄，以計算保險費？","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"無賠款紀錄計算原則規定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"115","type":"single","question":"就法人自小客、自小貨車種而言，下列何者因素與汽車車體損失險保險費計算有關？","options":[{"option":"被保險人姓名","answer":false},{"option":"被保險人年齡","answer":false},{"option":"被保險人性別","answer":false},{"option":"肇事賠款紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"116","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，若提高自負額為三萬元，保費可扣減多少？","options":[{"option":"0%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"20%","answer":true},{"option":"30%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"117","type":"single","question":"強制汽車責任保險規定，倘要保人或被保險人親自到保險公司或其分支機構辦理本保險，汽車應至少享有多少元的保費優惠？","options":[{"option":"73元","answer":true},{"option":"75元","answer":false},{"option":"100元","answer":false},{"option":"200元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"118","type":"single","question":"為維持強制汽車責任保險契約之有效性，保險人有義務於保險期間屆滿幾日前通知要保人續保？","options":[{"option":"30日","answer":true},{"option":"20日","answer":false},{"option":"10日","answer":false},{"option":"40日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"119","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之規定，營業用車發生全損理賠時，若其保單生效日至保險事故發生已經過7個月以上，其該車之折舊率應為多少？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"22%","answer":true},{"option":"30%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"120","type":"single","question":"旅客責任保險係承保何種車輛載運旅客？","options":[{"option":"營業用大小客車","answer":true},{"option":"自用大小客車","answer":false},{"option":"大小型特種車","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"121","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，本保險契約承保範圍內之任何一次損失，被保險人均須負擔基本自負額為多少？","options":[{"option":"5,000元","answer":false},{"option":"10,000元","answer":true},{"option":"20,000元","answer":false},{"option":"30,000元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"122","type":"single","question":"颱風、地震、海嘯、冰雹、洪水或因雨積水所致被保險汽車之毀損滅失，是屬那一個主保險之附加條款承保範圍？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":true},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任險","answer":false},{"option":"強制汽車責任險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"123","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之規定，汽車第三人責任險之自負額應為多少？","options":[{"option":"三千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"無自負額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"124","type":"single","question":"請求權人依強制汽車責任保險法第三十五條第二項規定，請求申請「殘廢暫先給付」時，保險人應如何處理？","options":[{"option":"請先治療半年後再提出","answer":false},{"option":"就保險人已審定之殘廢等級暫先給付","answer":true},{"option":"請先治療一年後再提出","answer":false},{"option":"無殘廢暫先給付之規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"125","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款規定，當被保險人之經驗純保費損失率高於150.1%以上時，其機車第三人責任險純保費可加多少幅度？","options":[{"option":"53%","answer":false},{"option":"32%","answer":false},{"option":"38%","answer":false},{"option":"16%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"126","type":"single","question":"下列何者非汽車車體損失險甲式之理賠範圍？","options":[{"option":"救護費用","answer":false},{"option":"拖車費用","answer":false},{"option":"修復費用","answer":false},{"option":"補償費用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"127","type":"single","question":"林大宇開車衝撞路樹致使車體毀損，在投保何種汽車車體損失險時才可獲得理賠？","options":[{"option":"甲式、乙式、丙式","answer":false},{"option":"甲式、乙式","answer":true},{"option":"乙式、丙式","answer":false},{"option":"甲式、丙式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"128","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款規定，當被保險人之經驗純保費損失率於0%至30%時，其機車第三人責任險純保費可減少多少幅度？","options":[{"option":"-18%","answer":true},{"option":"-14%","answer":false},{"option":"-12%","answer":false},{"option":"-9%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"129","type":"single","question":"下列何者與機車強制險之保險費計算無關？","options":[{"option":"車種","answer":false},{"option":"被保險人年齡","answer":true},{"option":"保期","answer":false},{"option":"排氣量","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"130","type":"single","question":"下列何者不屬於強制汽車責任保險契約之汽車種類公告範圍？","options":[{"option":"輕、重型機器腳踏車","answer":false},{"option":"農耕機","answer":true},{"option":"軍用車輛","answer":false},{"option":"自用小客車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"131","type":"single","question":"被保險人或駕駛人因受酒類影響駕駛被保險汽車，係指飲酒吐氣所含酒精成份超過每公升多少毫克？","options":[{"option":"0.10毫克","answer":false},{"option":"0.15毫克","answer":true},{"option":"0.20毫克","answer":false},{"option":"0.25毫克","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"132","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過一個月以上未滿二個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"25%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"133","type":"single","question":"下列何者屬於汽車竊盜損失險之承保範圍？①竊盜 ②搶奪 ③強盜 ④碰撞","options":[{"option":"①②③","answer":true},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"134","type":"single","question":"下列何者不屬於汽車保險費率中「從人」因素？ ①婚姻 ②年齡 ③抽煙習慣 ④性別","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"①③","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"135","type":"single","question":"強制汽車責任保險費率結構中有關機車二年期之保險人業務費用及健全本保險之費用為多少？","options":[{"option":"290.76 元／件","answer":false},{"option":"249.10 元／件","answer":true},{"option":"267.32 元 ／件","answer":false},{"option":"259.12 元／件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"136","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，殘廢程度為第四等級應給付多少？","options":[{"option":"105 萬","answer":false},{"option":"123 萬","answer":true},{"option":"140 萬","answer":false},{"option":"160 萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"137","type":"single","question":"下列何者不在費率自由化之實施範圍？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任險","answer":false},{"option":"強制汽車責任險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"138","type":"single","question":"任意汽車第三人責任險，從人因素中賠款紀錄等級分為幾個級距？","options":[{"option":"10等級","answer":false},{"option":"12等級","answer":false},{"option":"15等級","answer":false},{"option":"19等級","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"139","type":"single","question":"汽車第三人責任保險雇主責任附加條款規定，其承保人數以下列何者為正確？","options":[{"option":"依行車執照所載人數","answer":false},{"option":"依駕駛執照所載人數","answer":false},{"option":"出廠證所載人數","answer":false},{"option":"依約定之人數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"140","type":"single","question":"我國費率自由化第三階段時程進行，除何種保險外，任意汽車保險及火災保險（含住宅及商業）改由保險業者自行釐訂商品費率?","options":[{"option":"政策保險","answer":true},{"option":"健康險","answer":false},{"option":"海上保險","answer":false},{"option":"意外險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"141","type":"single","question":"在汽車保險之從人因素下，下列何者之年齡、性別係數最高？","options":[{"option":"19歲男性","answer":true},{"option":"18歲女性","answer":false},{"option":"30歲男性","answer":false},{"option":"60歲女性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"142","type":"single","question":"被保險人無照駕駛被保險汽車發生交通事故時，受害人或其請求權人規定向強制汽車保險之保險人請求賠償給付時，保險人應如何處理？","options":[{"option":"不必賠償","answer":false},{"option":"應賠償後向被保險人追償","answer":true},{"option":"依肇事責任判定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"143","type":"single","question":"強制汽車責任保險之投保義務人未依規定訂立保險契約，且經公路監理機關或警察機關攔檢稽查舉發者，由公路主管機關處以罰鍰之標準為何？ ①為汽車者，處新台幣三仟元以上一萬伍仟元以下 ②為機車者，處新台幣一仟伍佰元以上三仟元以下罰鍰 ③未投保汽車肇事，由公路監理機關處新台幣六仟元以上三萬元以下罰鍰 ④未投保汽車肇事，由公路監理機關處新台幣六仟元以上六萬元以下罰鍰。","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"144","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過八個月以上未滿九個月者，其賠償率為多少？","options":[{"option":"85%","answer":false},{"option":"83%","answer":false},{"option":"81%","answer":true},{"option":"79%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"145","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險之被保險人前一年有四次理賠紀錄時，則計算當年度保費時， 其賠款紀錄係數應加多少保費？","options":[{"option":"120%","answer":true},{"option":"110%","answer":false},{"option":"100%","answer":false},{"option":"90%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"146","type":"single","question":"下列何者非屬於特種汽車？","options":[{"option":"醫院救護車","answer":false},{"option":")警備車","answer":false},{"option":"消防車","answer":false},{"option":"小貨車","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"147","type":"single","question":"汽車第三人責任保險附加駕駛人傷害保險傷害醫療給付附加條款第三條規定，傷害醫療保險金給付（日額型）對於骨折是指為何？","options":[{"option":"骨骼部分折斷","answer":false},{"option":"骨骼完全折斷","answer":true},{"option":"骨骼龜裂","answer":false},{"option":"骨骼部分龜裂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"148","type":"single","question":"被保險汽車於行駛途中，因路面崎曲不平撞及路上凹洞，致鋼圈受損，輪胎亦被刺破，底盤及前葉子板亦有損壞，試問該鋼圈及輪胎依下列何種險種理賠?","options":[{"option":"依車體損失險理賠","answer":true},{"option":"依零件、配件被竊損失險理賠","answer":false},{"option":"不予理賠","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"149","type":"single","question":"下列那一項不屬於汽車車體損失險甲式之理賠範圍？","options":[{"option":"救護費用","answer":false},{"option":"拖車費用","answer":false},{"option":"修復費用","answer":false},{"option":"特別運費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"150","type":"single","question":"若被保險汽車已由被保險人向保險公司申請自用汽車保險契約權益移轉， 而行車執照尚未辦妥過戶者，於出險時保險公司應如何處理？","options":[{"option":"不予賠償","answer":false},{"option":"部份賠償","answer":false},{"option":"須俟辦妥新行車執照後，方得賠付","answer":true},{"option":"由被保險人自行負責","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"151","type":"single","question":"強制汽車責任保險之被保險人中斷投保時，該違規肇事理賠等級如何計算？","options":[{"option":"以前三年等級計算","answer":false},{"option":"以前二年等級計算","answer":false},{"option":"以最後一次投保等級為準","answer":true},{"option":"以新投保等級計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"152","type":"single","question":"下列何者非為汽車第三人責任保險之直接請求權之條件？","options":[{"option":"經法院判決確定者","answer":false},{"option":"當事人雙方以書面達成和解者","answer":false},{"option":"當事人雙方依鄉鎮市調解條例逹成調解者","answer":false},{"option":"當事人雙方私下和解者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"153","type":"single","question":"被保險人申請汽車第三人責任保險傷害理賠時，其相關文件齊全送交保險公司後，保險公司應於多久時間內給付？","options":[{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"二十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"154","type":"single","question":"汽車第三人責任保險附加駕駛人傷害保險傷害醫療給付附加條款，每次傷害給付自交通意外事故發生之日起幾日內，保險公司就實際醫療費用，超過全民健康保險給付部分，給付傷害醫療保險金？","options":[{"option":"90 日","answer":false},{"option":"100 日","answer":false},{"option":"120 日","answer":false},{"option":"180 日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"155","type":"single","question":"汽車駕駛人與被保險人非同一人時，若駕駛人肇事時，其肇事記錄應歸入何者之賠款記錄計算？","options":[{"option":"駕駛人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"駕駛人與被保險人各記點一次","answer":false},{"option":"不列入計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"156","type":"single","question":"下列何者為特種車之分類車輛？","options":[{"option":"自用小客車","answer":false},{"option":"垃圾車","answer":true},{"option":"營業小客車","answer":false},{"option":"長期租賃車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"157","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過二個月以上未滿三個月者，其賠償率為多少？","options":[{"option":"93%","answer":false},{"option":"92%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"88%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"158","type":"single","question":"被保險人更換汽車銜接投保者，對是否向同一保險公司承保時，其原契約之未滿期保險費應如何計算？","options":[{"option":"按短期費率","answer":false},{"option":"按日數比例","answer":true},{"option":"按雙方當事人約定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"159","type":"single","question":"依自用汽車保險定型化契約範本之汽車車體損失保險條款之規定，對於無賠款紀錄者，一年可減少多少保費？","options":[{"option":"60%","answer":false},{"option":"40%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"20%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"160","type":"single","question":"被保險汽車發生車體損失險承保範圍內之損失，可完全歸責於確定之第三人者，被保險人是否須負擔自負額及賠款紀錄之規定如何？","options":[{"option":"須負擔自負額，不適用賠款加費","answer":false},{"option":"不須負擔自負額，適用賠款加費","answer":false},{"option":"不須負擔自負額，不適用賠款加費","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"161","type":"single","question":"未投保強制汽車責任保險而肇事者，由公路主管機關處罰鍰新台幣多少？","options":[{"option":"5,000元以上～10,000元以下","answer":false},{"option":"6,000元以上～12,000元以下","answer":false},{"option":"6,000元以上～30,000元以下","answer":true},{"option":"12,000元以上～60,000元以下","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"162","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險賠款紀錄係數最高加費至多少為止？","options":[{"option":"150%","answer":true},{"option":"160%","answer":false},{"option":"170%","answer":false},{"option":"180%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"163","type":"single","question":"有關汽車保險契約之一切通知除另有約定外，以下列何者方式為準？","options":[{"option":"電話通知","answer":false},{"option":"當面通知","answer":false},{"option":"書面送達對方最後所留之住址","answer":true},{"option":"口頭通知","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"164","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本規定，其求償期限為二年，請問汽車車體損失險及竊盜損失險之起算點為何？","options":[{"option":"自請求權人知有損害及賠償義務人時起算","answer":false},{"option":"自被保險人知情之日起算，一般指自事故日起算","answer":true},{"option":"自被保險人或要保人受請求之日起算","answer":false},{"option":"自受害人請求之日起算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"165","type":"single","question":"汽車第三人責任保險附加駕駛人傷害保險傷害醫療給付附加條款規定傷害醫療保險金之受益人為何者？","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人本人","answer":true},{"option":"被保險人之指定受益人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"166","type":"single","question":"被保險人或駕駛人因受酒類影響駕駛被保險汽車，係指飲酒後血液中酒精濃度超過百分之多少?","options":[{"option":"0.25","answer":false},{"option":"0.15","answer":false},{"option":"0.10","answer":false},{"option":"0.03","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"167","type":"single","question":"下列何者非汽車竊盜損失險之承保範圍？","options":[{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"碰撞","answer":true},{"option":"強盜","answer":false},{"option":"搶奪","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"168","type":"single","question":"新車於承保汽車車體損失險或汽車竊盜損失險，其保險金額之約定價值是那一個單位訂立統一查訂標準？","options":[{"option":"保險事業發展中心","answer":true},{"option":"交通部","answer":false},{"option":"中華民國產物保險商業同業公會","answer":false},{"option":"無特別規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"169","type":"single","question":"下列何者與汽車第三人責任保險之保險費有關？","options":[{"option":"賠款紀錄","answer":true},{"option":"車輛年份","answer":false},{"option":"車輛廠牌、車系","answer":false},{"option":"駕駛人年資","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"170","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，受害人身體遺存障害，同時符合殘廢給付標準表之第十四等級至第一等級間二項以上，可按其最高殘廢等級再升幾個等級給與之？","options":[{"option":"1個","answer":true},{"option":"2個","answer":false},{"option":"3個","answer":false},{"option":"4個","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"171","type":"single","question":"旅客責任保險條款規定，當被保險汽車搭載人數超過載運人數限制時，保險公司如何負賠償之責？","options":[{"option":"按約定人數負賠償之責","answer":false},{"option":"按行車執照所記載之載運人數負賠償之責","answer":false},{"option":"按和解時商議之人數負賠償之責","answer":false},{"option":"按載運限制人數與實際搭載人數之比例負賠償之責","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"172","type":"single","question":"下列何者為汽車車身因碰撞、火災、竊盜及其他行駛中之一切危險所生之損害，由保險人負賠償責任之保險？","options":[{"option":"汽車保險","answer":false},{"option":"汽車責任保險","answer":false},{"option":"汽車損失保險","answer":true},{"option":"汽車車體保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"173","type":"single","question":"汽車車體損失險颱風、地震、海嘯、冰雹、洪水或因雨積水附加條款之規定，如在中途加保者，其保險費如何計收？","options":[{"option":"按日數比例","answer":false},{"option":"按短期費率","answer":false},{"option":"按主契約所載期限","answer":true},{"option":"按實際投保天數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"174","type":"single","question":"強制汽車責任保險酒後駕車加費已含特別補償基金提撥率為多少？","options":[{"option":"1%","answer":false},{"option":"2%","answer":false},{"option":"2.5%","answer":false},{"option":"3%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"175","type":"single","question":"汽車交通事故中，受害人如受全民健保給付，全民健保之保險人是否可向強制汽車責任保險之保險人行使代位求償？","options":[{"option":"是","answer":true},{"option":"否","answer":false},{"option":"視肇事情況","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"176","type":"single","question":"租賃大客車投保強制汽車責任保險時，比照何種車輛費率辦理?","options":[{"option":"營業大客車","answer":true},{"option":"自用大客車","answer":false},{"option":"客貨兩用車","answer":false},{"option":"大型特種車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"177","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過十個月以上未滿十一個月者，其賠償率為多少?","options":[{"option":"78%","answer":false},{"option":"76%","answer":false},{"option":"74%","answer":false},{"option":"72%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"178","type":"single","question":"下列何者非為汽車第三人責任保險財損責任理賠請求之範圍?","options":[{"option":"運費","answer":false},{"option":"修護費用","answer":false},{"option":"補償費用","answer":false},{"option":"看護費用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"179","type":"single","question":"依自用汽車保險定型化契約範本規定，被保險汽車發生汽車車體損失險（甲式或乙式) 承保範圍內之損失，就基本自負額而言，第一次損失發生時，被保險人應負擔多少自負額？","options":[{"option":"一千元","answer":false},{"option":"二千元","answer":false},{"option":"三千元","answer":true},{"option":"四千元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"180","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本之被保險人依法應負賠償責任，且其賠償金額經法院判決確定，試問損害賠償請求權人是否可直接向被保險人之承保公司請求支付？","options":[{"option":"可以","answer":true},{"option":"不可以","answer":false},{"option":"須得到被保險人同意","answer":false},{"option":"須經過保險公司同意","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"181","type":"single","question":"汽車竊盜損失保險費率結構中，其「預期損失率」為多少？","options":[{"option":"67.5%","answer":false},{"option":"65%","answer":true},{"option":"65.5%","answer":false},{"option":"65.3%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"182","type":"single","question":"因汽車交通事故發生所能請求強制險給付的保險金及特別補償金權利，自請求權人知有請求權之日起多久期間不行使而消滅？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"三年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"183","type":"single","question":"下列何者不屬於汽車保險費率中之「從人」因素？","options":[{"option":"賠款紀錄","answer":false},{"option":"年齡","answer":false},{"option":"性別","answer":false},{"option":"婚姻","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"184","type":"single","question":"強制汽車責任保險對每一個人死亡給付之保險金額，採何種方式？","options":[{"option":"定額給付","answer":true},{"option":"非定額給付","answer":false},{"option":"視責任大小而定","answer":false},{"option":"視被害人家境而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"185","type":"single","question":"依強制汽車責任保險規定，三輛以上汽車交通事故，請問乘客應向誰請求連帶保險給付？","options":[{"option":"對方車輛之保險人","answer":false},{"option":"己方車輛之保險人","answer":false},{"option":"該數輛汽車之保險人","answer":true},{"option":"特別補償基金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"186","type":"single","question":"違反強制汽車責任保險事件受處罰人申請分期繳納罰款，總分期繳納期限參酌車輛行車執照有效期間，最長不得逾幾期？","options":[{"option":"6期","answer":false},{"option":"12期","answer":false},{"option":"16期","answer":false},{"option":"18期","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"187","type":"single","question":"汽車第三人責任保險雇主責任附加條款規定，其自負額有何限制？","options":[{"option":"無自負額規定","answer":true},{"option":"依被保險人需求訂定","answer":false},{"option":"三千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"188","type":"single","question":"下列情事中，何者非要保人得解除強制汽車責任保險契約之理由？","options":[{"option":"被保險汽車之牌照已繳銷","answer":false},{"option":"被保險汽車報廢","answer":false},{"option":"被保險汽車買賣","answer":true},{"option":"被保險汽車因所有權移轉且移轉後之投保義務人已投保本保險契約致發生重複投保情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"189","type":"single","question":"依自用汽車保險定型化契約範本之汽車竊盜損失險條款規定，被保險人對於每一次損失，應負擔多少比例的基本自負額為？","options":[{"option":"20%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"5%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"190","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過未滿一個月者，其賠償率為多少？","options":[{"option":"98%","answer":false},{"option":"96%","answer":false},{"option":"94%","answer":false},{"option":"92%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"191","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本規定，對於承保之險種得經雙方當事人如何訂定？","options":[{"option":"各類分別訂定","answer":false},{"option":"各類同時訂定","answer":false},{"option":"依被保險人需求可分別或同時訂定","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"192","type":"single","question":"費率自由化第三階段實施，任意汽車保險最近連續曆年直接業務綜合率或自留業務綜合率大於多少時，應於每年四月底向主管機關敘明原因及具體改善計畫？","options":[{"option":"100%","answer":false},{"option":"110%","answer":true},{"option":"120%","answer":false},{"option":"130%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"193","type":"single","question":"汽車保險就精算上，其損失率公式為何？","options":[{"option":"已發生損失金額／簽單保費","answer":false},{"option":"已發生損失金額／滿期保費","answer":true},{"option":"未決賠款金額／簽單保費","answer":false},{"option":"未決賠款金額／滿期保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"194","type":"single","question":"因汽車交通事故死亡者，其受害人之遺屬，以下得請求強制汽車責任保險給付之人其申請順位為何？ ①祖父母 ②孫子女 ③父母、子女及配偶 ④兄弟姊妹。","options":[{"option":"③②①④","answer":false},{"option":"③①②④","answer":true},{"option":"④①②③","answer":false},{"option":"②①④③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"195","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過二個月以上未滿三個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":false},{"option":"7%","answer":true},{"option":"9%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"196","type":"single","question":"下列何者非自用汽車保險定型化契約範本之汽車車體損失險甲式保險單所載賠償項目？","options":[{"option":"修復費用","answer":false},{"option":"拖車費用","answer":false},{"option":"救護費用","answer":false},{"option":"貶值及不能使用之損失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"197","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險之投保金額如何規定？","options":[{"option":"120萬","answer":false},{"option":"140萬","answer":false},{"option":"160萬","answer":false},{"option":"依被保險人需求而定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"198","type":"single","question":"強制汽車責任保險之保費結構包含那些？ ①預期損失 ②保險人之業務費用 ③特別補償基金之分擔額 ④安定基金","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"199","type":"single","question":"汽車若要投保「罷工、暴動、民眾騷擾附加條款」須先投保下列何種險種類別後，始得加保？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":true},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任險","answer":false},{"option":"特約保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"200","type":"single","question":"長期租賃小客車投保強制汽車責任保險時，比照何種車輛費率辦理？","options":[{"option":"營業小客車","answer":false},{"option":"自用小客車","answer":true},{"option":"客貨兩用車","answer":false},{"option":"小型特種車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"201","type":"single","question":"下列何者非汽車第三人傷害責任保險「死亡」之理賠申請文件？","options":[{"option":"理賠申請書","answer":false},{"option":"憲警單位處理證明文件","answer":false},{"option":"診斷書","answer":true},{"option":"除戶戶口名簿","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"202","type":"single","question":"下列何者非財團法人汽車交通事故特別補償基金之資金運用途徑？","options":[{"option":"存放於國內銀行","answer":false},{"option":"購買公債","answer":false},{"option":"購買不動產","answer":false},{"option":"國外投資","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"203","type":"single","question":"強制汽車責任保險之「汽車」保險費率之訂定是採何種原則？","options":[{"option":"從人因素原則","answer":false},{"option":"從車因素原則","answer":false},{"option":"從人因素及從車因素為原則","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"204","type":"single","question":"強制險汽車責任保險費率結構中，有關機車部分之「特別補償基金提撥率」為多少？","options":[{"option":"1 %","answer":false},{"option":"2%","answer":true},{"option":"3%","answer":false},{"option":"3.5%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"205","type":"single","question":"汽車駕駛人不小心撞上安全島，致駕駛人傷亡是否在強制汽車責任保險理賠範圍？","options":[{"option":"是","answer":false},{"option":"不是","answer":true},{"option":"無法判定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"206","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款之規定，其所載 「 每一意外事故」之保險金額，係指下列何者？","options":[{"option":"最高保險金額","answer":false},{"option":"最高責任金額","answer":true},{"option":"最高賠償金額","answer":false},{"option":"最高和解金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"207","type":"single","question":"根據強制汽車責任保險法規定，何種汽車交通事故情況下請求權人可以申請「暫先給付之保險金額」？","options":[{"option":"體傷","answer":false},{"option":"殘廢","answer":false},{"option":"死亡","answer":false},{"option":"殘廢及死亡","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"208","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過十個月以上未滿十一個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"80%","answer":false},{"option":"85%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"95%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"209","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，「 附加被保險人」係指何人？","options":[{"option":"列名被保險人之配偶、家長、家屬、四親等內血親","answer":false},{"option":"被保險人之三親等內姻親","answer":false},{"option":"列名被保險人所雇用之駕駛人或所屬之業務使用人及經保險公司同意之列名使用人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"210","type":"single","question":"強制汽車責任保險實施從人因素，以男性被保險人年齡為45歲，其年齡性別係數為多少？","options":[{"option":"2.17","answer":false},{"option":"2.00","answer":false},{"option":"1.28","answer":false},{"option":"1.00","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"211","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，非屬貨櫃運送之物品，依貨櫃運送之物品計算保險費而發生保險事故者，保險金給付方式為何？","options":[{"option":"按原收保費與應收保費之比例折算","answer":true},{"option":"按損失金額之全部給付","answer":false},{"option":"按損失金額之一半給付","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"212","type":"single","question":"就任意汽車保險而言，有一男性被保險人，倘其年齡、性別係數為1.15時，請問其年齡級距應為？","options":[{"option":"20歲未滿","answer":false},{"option":"20歲以上25歲未滿","answer":false},{"option":"25歲以上30歲未滿","answer":true},{"option":"30歲以上60歲未滿","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"213","type":"single","question":"「動力機械」是否包含在強制汽車責任保險承保範圍？","options":[{"option":"是","answer":true},{"option":"否","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"214","type":"single","question":"現行自用汽車保險定型化契約範本規定 ， 就承保之險種類別得經雙方當事人以何種方式訂定？","options":[{"option":"各類別險種同時訂定","answer":false},{"option":"各險種類別分別訂定","answer":false},{"option":"各類別險種同時或分別訂定","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"215","type":"single","question":"強制汽車責任保險法之規定，同一順位之遺屬有數人時，其強制汽車責任保險之保險給付或特別補償基金之補償如何處理？","options":[{"option":"按年紀大小區分","answer":false},{"option":"按輩份大小區分","answer":false},{"option":"按男女區分","answer":false},{"option":"按人數平均分配保險給付或補償","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"216","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險費率結構計算公式？","options":[{"option":"總保費＝〔（調整後純保費+保險人之業務費用+健全本保險之費用）／1-（特別補償基金提撥率 - 安定基金提存率）〕十酒後駕車加費","answer":true},{"option":"總保費\u003d（調整前純保費+保險人之業務費用+健全本保險之費用）／1－（特別補償基金提撥率－安定基金提存率）","answer":false},{"option":"總保費＝（調整後純保費+保險人之業務費用 )／1-（特別補償基金提撥率－安定基金提存率）","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"217","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過一個月以上未滿二個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"7%","answer":false},{"option":"9%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"218","type":"single","question":"被保險汽車車齡越老，其汽車第三人責任保險之保險費會如何調整？","options":[{"option":"越貴","answer":false},{"option":"越便宜","answer":false},{"option":"與車齡無關","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"219","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過四個月以上未滿五個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":")50%","answer":false},{"option":"55%","answer":true},{"option":"60%","answer":false},{"option":"65%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"220","type":"single","question":"下列何者為汽車保險通用之原則？","options":[{"option":"最大誠信原則","answer":false},{"option":"保險利益原則","answer":false},{"option":"損害補償原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"221","type":"single","question":"大型重型機器腳踏車係指汽缸總排氣量逾多少立方公分之二輪機器腳踏車？","options":[{"option":"五十立方公分以上","answer":false},{"option":"一百立方公分以上","answer":false},{"option":"二百立方公分以上","answer":false},{"option":"二百五十立方公分以上","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"222","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，受害人在醫療院所住院期間之膳食費用，每日以新台幣多少為限？","options":[{"option":"120元","answer":false},{"option":"130元","answer":false},{"option":"150元","answer":false},{"option":"180元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"223","type":"single","question":"下列何者非汽車車體損失險所稱 「 附加被保險人」？","options":[{"option":"列名被保險人之配偶、家長、家屬","answer":false},{"option":"列名被保險人之四親等內血親及三親等內姻親","answer":false},{"option":"列名被保險人所僱用之駕駛人及所屬業務使用人","answer":false},{"option":"被保險人之同事","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"224","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本規定，要保人應於保險契約訂立時或約定期間內交付保險費，未依前述規定交付保險費者，其契約效力如何？","options":[{"option":"解除","answer":false},{"option":"終止","answer":false},{"option":"暫時停效","answer":false},{"option":"自始不生效力","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"225","type":"single","question":"自用汽車保險之從人因素之「年齡」共分為幾個級別？","options":[{"option":"4個","answer":false},{"option":"5個","answer":false},{"option":"6個","answer":true},{"option":"7個","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"226","type":"single","question":"汽車保險定型化契約範本規定，其請求時效為二年，請問保險事故發生後，利害關係人能證明其非因疏忽而不知情者，其請求起算點為何？","options":[{"option":"自其知情之日起算","answer":true},{"option":"自保險公司知情起算","answer":false},{"option":"自被保險人或要保人受請求之日起算","answer":false},{"option":"自受害人請求之日起算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"227","type":"single","question":"強制汽車責任保險對於殯葬費用最高不得逾新臺幣多少？","options":[{"option":"20萬元","answer":false},{"option":"30萬元","answer":true},{"option":"40萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"228","type":"single","question":"投保汽車竊盜損失保險及零件、配件被竊損失附加條款後，保車失竊，保險公司全損理賠後，零件、配件被竊損失附加條款之未滿期保險費應如何處理？","options":[{"option":"退還","answer":false},{"option":"不退還","answer":true},{"option":"退1/2","answer":false},{"option":"退自負額部份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"229","type":"single","question":"汽車保險之理賠案件處理完竣後所有文件應保留幾年，以備查閱？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"230","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過未滿一個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"8%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"12%","answer":false},{"option":"14%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"231","type":"single","question":"被保險汽車發生意外事故，如有其他責任保險者屬於財損責任部份時，依自用汽車保險定型化契約範本規定保險公司所負之賠償責任下列何者為正確？","options":[{"option":"實際應賠付金額X（本保險保險金額／事故發生時保險標的之市價)","answer":false},{"option":"實際應賠付金額X（本保險保險金額／其他保險保險金額）","answer":false},{"option":"實際應賠付金額X ［本保險保險金額／ （本保險保險金額十其他保險保險金額）］","answer":true},{"option":"實際應賠付金額X （其他保險保險金額／事故發生時保險標的之市價）","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"232","type":"single","question":"被保險汽車同時發生汽車車體損失險及汽車竊盜損失險之保險事故時，其自負額如何計算？","options":[{"option":"採較低者","answer":false},{"option":"採較高者","answer":false},{"option":"應按承保險種類別分別計算","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"233","type":"single","question":"汽車第三人責任保險超額責任附加條款之規定，其賠償金額如何規定？","options":[{"option":"傷害險及財損險分別訂定賠償金額","answer":false},{"option":"傷害險及財損險合併計算賠款金額","answer":true},{"option":"依契約當事人約定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"234","type":"single","question":"我國費率自由化採循序漸進方式實施，其進行時程規劃為幾個階段？","options":[{"option":"二階段","answer":false},{"option":"三階段","answer":true},{"option":"四階段","answer":false},{"option":"五階段","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"235","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本規定，自用汽車發生全損理賠時，若其保單生效日至保險事故發生時已經過6個月以上者，其該車之折舊率應為多少？","options":[{"option":"15%","answer":true},{"option":"13%","answer":false},{"option":"11%","answer":false},{"option":"9%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"236","type":"single","question":"下列何者非為汽車第三人責任保險之不保事項？","options":[{"option":"乘坐或上下被保險汽車之人傷害或死亡所致賠償責任","answer":false},{"option":"管理被保險汽車之人於管理被保險汽車時所致賠償責任","answer":false},{"option":"被保險汽車因底盤碰撞致漏油所衍生之毀損滅失","answer":true},{"option":"被保險汽車交由汽車修理廠在其處置期間所致賠償責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"237","type":"single","question":"被保險汽車發生汽車交通事故，如加害人或被保險人已賠償一部份給受害人時，是否視為強制汽車責任保險損害賠償金額之一部份?","options":[{"option":"是","answer":true},{"option":"否","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"238","type":"single","question":"李克龍借父親之車輛出遊而與他人車輛碰撞致使車輛遭受損失，於汽車車體損失險甲式部分，保險公司如何處理？","options":[{"option":"應理賠","answer":true},{"option":"不應理賠","answer":false},{"option":"理賠後向李克龍追償","answer":false},{"option":")李克龍自行負擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"239","type":"single","question":"機車強制責任險駕駛人傷害附加條款規定，每次事故每人傷害給付最高金額為多少?","options":[{"option":"20 萬","answer":true},{"option":"30萬","answer":false},{"option":"40萬","answer":false},{"option":"50萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"240","type":"single","question":"下列何者為自用汽車保險之絕對不保事項？","options":[{"option":"供教練開車","answer":false},{"option":"罷工暴動","answer":false},{"option":"颱風地震","answer":false},{"option":"無照駕駛","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"241","type":"single","question":"倘由要保人或被保險人提出終止自用汽車保險契約時，有何規定？","options":[{"option":"經保險公司同意始可辦理終止保險契約","answer":false},{"option":"得隨時辦理終止保險契約","answer":true},{"option":"有出險時即不可辦理終止保險契約","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"242","type":"single","question":"因汽車交通事故死亡者，其受害人之遺屬，其同一順位之遺屬有數人時，強制汽車責任保險之保險金額如何分配？","options":[{"option":"先申請先給","answer":false},{"option":"按人數平均分配","answer":true},{"option":"設置信託基金","answer":false},{"option":"依契約約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"243","type":"single","question":"下列何者是屬於汽車第三人責任保險之承保範圍？","options":[{"option":"傷害責任險","answer":false},{"option":"財損責任險","answer":false},{"option":"傷害及財損責任險","answer":true},{"option":"死亡責任險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"244","type":"single","question":"下列何者是強制汽車責任保險法中，被保險人有下列那種情形時，致被保險汽車發生汽車交通事故，保險人仍應依規定負保險給付之責。但得在給付金額內，代位行使請求權人對被保險人之請求權？ ①被保險人酒醉駕車者 ②被保險人無照駕駛 ③被保險人故意行為所致 ④被保險人吸毒駕車者","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"245","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，本保險每次因汽車交通事故致每一人死亡給付、殘廢給付及傷害醫療費用給付之金額，合計最高以新台幣多少為限？","options":[{"option":")120 萬","answer":false},{"option":"150 萬","answer":false},{"option":"220 萬","answer":true},{"option":"無上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"246","type":"single","question":"依強制汽車責任保險法規定，保險人於接到全民健康保險之保險人代位請求權之通知及單據文件時，應於幾日內確定賠償金額並給付之？","options":[{"option":"15 日","answer":false},{"option":"30日","answer":false},{"option":"45 日","answer":true},{"option":"60日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"247","type":"single","question":"下列何種車輛不包含在強制汽車責任保險承保範圍？","options":[{"option":"機器腳踏車","answer":false},{"option":"大型特種車","answer":false},{"option":"軍用車輛","answer":false},{"option":"自行車","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"248","type":"single","question":"現行強制汽車責任保險男性被保險人年齡為五十五歲，其年齡性別係數應為多少？","options":[{"option":"2.17","answer":false},{"option":"2.00","answer":false},{"option":"1.28","answer":false},{"option":"1.00","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"249","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過八個月以上未滿九個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"70%","answer":false},{"option":")75%","answer":false},{"option":"80%","answer":false},{"option":"85%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"250","type":"single","question":"交通事故之發生，肇事者可能觸犯之責任包括那些？","options":[{"option":"民事責任","answer":false},{"option":"刑事責任","answer":false},{"option":"行政責任","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"251","type":"single","question":"機車強制汽車責任保險駕駛人傷害附加條款所稱「駕駛人」係指下列何者？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"經保險人同意使用被保險機車之人","answer":false},{"option":"被保險人或事先經被保險人同意使用被保險機車之人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"252","type":"single","question":"強制汽車責任保險人應於每年何時前，將上年底已受理未給付之特別補償基金補償案件逐案預估給付金額及處理費用，函送特別補償基金？","options":[{"option":"每年一月十五日前","answer":true},{"option":"每年二月十五日前半年","answer":false},{"option":"每年三月十五日前三個月","answer":false},{"option":"每年六月十五日前一個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"253","type":"single","question":"自用汽車保險除自用小客車及自用小貨車以外之其他車種，倘車齡逾二年以上至滿三年者，其車齡減費係數應為多少？","options":[{"option":"-0.05","answer":false},{"option":"-0.10","answer":true},{"option":"-0.15","answer":false},{"option":"-0.20","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"254","type":"single","question":"現行自用汽車保險定型化契約範本之實施始於何時生效？","options":[{"option":"107年4月1日","answer":false},{"option":"107年1月1日","answer":false},{"option":"108年4月1日","answer":true},{"option":"108年1月1日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"255","type":"single","question":"下列何者不屬於汽車車體損失險乙式之承保範圍？","options":[{"option":"火災","answer":false},{"option":"碰撞、傾覆","answer":false},{"option":"爆炸","answer":false},{"option":"第三者之非善意行為","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"256","type":"single","question":"被保險汽車於保險期間內，無論任何原因暫停使用，要保人或被保險人可否申請減費或延長保險期間？","options":[{"option":"經保險公司同意後可以申請","answer":false},{"option":"不得申請","answer":true},{"option":"隨被保險人意思隨時可申請","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"257","type":"single","question":"下列何者是汽車保險可經保險公司書面同意加保事項？","options":[{"option":"因罷工、暴動或民眾騷擾所致者","answer":true},{"option":"放射性污染","answer":false},{"option":"政府機關之沒收、扣押","answer":false},{"option":"違反道路交通管理處罰條例第二十一條及二十一之一條規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"258","type":"single","question":"下列何者之意外事故為自用汽車保險可以佳費承保 ①因罷工暴動或民眾騷擾所致者 ②颱風地震 ③駕駛被保險汽車從事犯罪行為 ④被保險汽車因供教練開車。","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"259","type":"single","question":"強制汽車責任保險之保險人應於被保險人或其他請求權人交齊相關理賠證明文件之次日起幾天內給付保險金？","options":[{"option":"五個工作日內","answer":false},{"option":"十個工作日內","answer":true},{"option":"十五個工作日內","answer":false},{"option":"三十個工作日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"260","type":"single","question":"被保險汽車出險時，要保人或被保險人應立即以電話或書面通知保險公司及當地警察或憲兵機關處理，並應於幾日內填妥出險通知書送交保險公司？","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":true},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"261","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間已經過九個月以上未滿十個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"80%","answer":false},{"option":"85%","answer":false},{"option":"90%","answer":true},{"option":"95%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"262","type":"single","question":"張三投保強制汽車責任保險及汽車第三人責任保險-傷害 400 萬，財損50萬，不慎撞死李四，經和解雙方同意以300萬賠償，試問汽車第三人責任保險應賠償多少？","options":[{"option":"400萬","answer":false},{"option":"300 萬","answer":false},{"option":"200 萬","answer":false},{"option":"100 萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"263","type":"single","question":"強制汽車責任保險費率結構中之健全本保險費用為何？","options":[{"option":"每單5元","answer":false},{"option":"每單5.86元","answer":true},{"option":"每單5.16元","answer":false},{"option":"每單5.36元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"264","type":"single","question":"汽車保險之被保險人為自然人者，投保多輛汽車時，其賠款紀錄如何計算？","options":[{"option":"單獨計算","answer":false},{"option":"累加計算，並適用每一個別車輛","answer":true},{"option":"單獨計算，但予以累計","answer":false},{"option":"累加計算並不適用每一個別車輛","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"265","type":"single","question":"強制汽車責任保險酒後駕車加費目前適用何種車種？","options":[{"option":"機車","answer":false},{"option":"腳踏車","answer":false},{"option":"汽車","answer":true},{"option":"拼裝車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"266","type":"single","question":"下列何種情況是被保險汽車所有權移轉時，不需要先辦理強制汽車責任保險契約之訂立或變更手續？","options":[{"option":"車輛買賣","answer":false},{"option":"停駛中車輛辦理過戶","answer":true},{"option":"車輛報廢","answer":false},{"option":"車輛失竊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"267","type":"single","question":"王小玲因計劃車子半年後報廢，故僅要投保3個月之任意汽車第三人責任保險，試問其保險費應如何計算？","options":[{"option":"按日計算","answer":false},{"option":"按短期費率計算","answer":true},{"option":"仍收一年之保費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"268","type":"single","question":"下列何者為汽車保險人承保因汽車行駛致他人身體或財產遭受傷害或毀損時，保險人代負損害賠償責任之保險？","options":[{"option":"汽車車體損失保險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任保險","answer":true},{"option":"汽車竊盜損失保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"269","type":"single","question":"被保險汽車發生保險事故而致毀損滅失而無法加以修復，或其修理費用已達保險金額扣除折舊後多少數額視為推定全損？","options":[{"option":"1/2 以上","answer":false},{"option":"2/3 以上","answer":false},{"option":"3/4以上","answer":true},{"option":"4/5 以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"270","type":"single","question":"機車強制責任險駛人傷害附加條款規定，其保障的對象為何?","options":[{"option":"乘客","answer":false},{"option":"第三人","answer":false},{"option":"駕駛人","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"271","type":"single","question":"汽車車體損失險甲式條款規定，被保險汽車在何種情況下非經保險公司書面同意加保者外，保險公司公司不負賠償責任？","options":[{"option":"輪胎遭人惡意破壞","answer":false},{"option":"被保險汽車於發生肇事後逃逸","answer":false},{"option":"被保險汽車因遭受竊盜、搶奪所致毀損滅失","answer":false},{"option":"因颱風、龍捲風、地震、等所致之毀損滅失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"272","type":"single","question":"強制汽車責任保險應提存之未滿期保費準備金，保險期間一年期者不得低於依最近之月底日提供最近十二個月純保費的多少？","options":[{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":true},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"五分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"273","type":"single","question":"強制汽車責任保險遇受害人或其他請求權人有下列何種情事時，保險人不負保險給付責任？ ①故意行為所致 ②從事犯罪行為所致 ③無照駕駛行為 ④駕駛汽車經測試檢驗有吸食毒品","options":[{"option":"①②","answer":true},{"option":"③④","answer":false},{"option":"①④","answer":false},{"option":"①③","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"274","type":"single","question":"機車強制汽車責任保險駕駛人傷害附加條款之理賠給付項目為何？ ①傷害醫療給付 ②失能給付 ③死亡給付 ④所得損失給付","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"275","type":"single","question":"強制汽車責任保險之保險人因被保險人未交付保險費而拒絕承保時，應於接到要保書之日起幾日內以書面為意思表示？","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":false},{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"276","type":"single","question":"費率自由化第三階段實施，任意汽車保險最近三個意外年平均實際損失率减除預期損失率大於多少時，仍須於每年七月底前檢討、調整費率？","options":[{"option":"±10%","answer":false},{"option":"±15%","answer":true},{"option":"±20%","answer":false},{"option":"±25%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"277","type":"single","question":"下列何者為汽車第三人責任保險所載「每一意外事故財物損失」之保險金額定義？","options":[{"option":"每一意外事故所有財物之最高責任額","answer":true},{"option":"每一意外事故單一財物損失之最高責任額","answer":false},{"option":"每一意外事故所有財物損失之最低責任額","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"278","type":"single","question":"下列何者為汽車車體損失險甲式之不保事項？","options":[{"option":"被保險汽車直接與對造車輛碰撞","answer":false},{"option":"被保險汽車於發生肇事後逃逸，其肇事所致之毀損滅失","answer":true},{"option":"被保險汽車之管理人竊盜所致之毀損滅失","answer":false},{"option":"被保險汽車因其本身之重量以致橋樑受有損害","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"279","type":"single","question":"依強制汽車責任保險法規定，要保人未依規定交付保險費者保險公司應如何處理？","options":[{"option":"終止契約","answer":true},{"option":"解除契約","answer":false},{"option":"撤銷契約","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"280","type":"single","question":"下列何者非汽車交通事故之發生，肇事者可能觸犯之法律責任？","options":[{"option":"民事責任","answer":false},{"option":"刑事責任","answer":false},{"option":"行政責任","answer":false},{"option":"道義責任","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"281","type":"single","question":"下列何者為強制汽車責任保險「受害人」之範圍？ ①車外之第三人 ②對造車輛之駕駛人及乘客 ③本車之乘客 ④單一車輛交通事故之駕駛人","options":[{"option":"①②③","answer":true},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"282","type":"single","question":"強制汽車責任保險是採行何種責任基礎？","options":[{"option":"過失責任","answer":false},{"option":"推定過失責任","answer":false},{"option":"限額無過失","answer":true},{"option":"嚴格責任基礎","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"283","type":"single","question":"依自用汽車保險定型化契約範本規定，被保險人更換汽車銜接投保者，無論是否仍向原保險公司投者，其未到期保險費應如何計算退還？","options":[{"option":"按短期費率計算","answer":false},{"option":"按保險金額比率方式計算","answer":false},{"option":"按日數比例計算","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"284","type":"single","question":"被保險人於被請求賠償或被起訴時，應於知悉後幾日內將收受之賠償請求書或法院書狀等影本送交保險公司？","options":[{"option":"五日","answer":true},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"285","type":"single","question":"強制汽車責任保險法所稱汽車交通事故，係指使用或管理汽車致何者傷害或死亡之事故？","options":[{"option":"駕駛人","answer":false},{"option":"駕駛人或乘客","answer":false},{"option":"駕駛人或車外第三人","answer":false},{"option":"乘客或車外第三人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"286","type":"single","question":"要保人或被保險人未依規定交付汽車保險費者，其保險契約之效力如何？","options":[{"option":"解除","answer":false},{"option":"停止","answer":false},{"option":"終止","answer":false},{"option":"自始不生效力","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"287","type":"single","question":"下列何者非汽車第三人傷害責任保險「傷害」之理賠申請文件？","options":[{"option":"理賠申請書","answer":false},{"option":"憲警單位處理證明文件","answer":false},{"option":"診斷書","answer":false},{"option":"除戶戶口名簿","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"288","type":"single","question":"下列何者非強制汽車責任保險費率結構中之一部份？","options":[{"option":"特別補償基金分攤額","answer":false},{"option":"預期損失","answer":false},{"option":"安定基金","answer":false},{"option":"預期利潤","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"289","type":"single","question":"保險人遇下列何種情事，才能解除強制汽車責任保險契約？","options":[{"option":"要保人未依約定交付保險費或違反據實說明義務","answer":true},{"option":"被保險汽車有肇事紀錄","answer":false},{"option":"要保人有肇事紀錄","answer":false},{"option":"被保險人有肇事紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"290","type":"single","question":"被保險汽車之車體損失險第一年無賠款，第二年續保時僅投保汽車第三人責任保險，若第三年又重新投保車體損失險，則其賠款紀錄係數應為多少？","options":[{"option":"0.2","answer":false},{"option":"0","answer":false},{"option":"-0.2","answer":true},{"option":"-0.4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"291","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，殘廢程度為第十等級應給付多少？","options":[{"option":"45 萬","answer":false},{"option":"35 萬","answer":false},{"option":"37萬","answer":true},{"option":"20萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"292","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險條款規定，本保險契約承保範圍內之賠償責任，如另有其他保險契約承保時，保險公司之賠償責任如何計算?","options":[{"option":"按約定金額","answer":false},{"option":"按比例金額","answer":true},{"option":"由其他保險先賠","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"293","type":"single","question":"汽車第三人責任保險費率結構中「附加費用率」為多少？","options":[{"option":"32.7%","answer":false},{"option":"34.6%","answer":false},{"option":"35%","answer":true},{"option":"37.7%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"294","type":"single","question":"旺昌汽車零件進口代理公司，為避免自己公司販賣之商品因運送途中受損，可替自己公司平常載貨的小貨車投保汽車貨物運送人責任險嗎？","options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":")不可以","answer":true},{"option":"依保險公司核保規定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"295","type":"single","question":"依自用汽車保險定型化契約範本之規定，十一個月以上未滿十二個月者之短期費率應為全年保費之多少比例？","options":[{"option":"80%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"95%","answer":false},{"option":"100%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"296","type":"single","question":"下列何者其保險費之計算不適用從人因素之規定？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":true},{"option":"汽車第三人責任險","answer":false},{"option":"強制汽車責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"297","type":"single","question":"強制汽車責任保險之被保險人，若最後一次投保期間不足幾個月，該期間內無肇事理賠紀錄，不予計算？","options":[{"option":"七個月","answer":false},{"option":"八個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":true},{"option":"十個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"298","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險之「物品，損失責任，於保險期間內之損失累計其賠償金額最高為幾倍？","options":[{"option":"保險金額之2 倍","answer":false},{"option":"保險價額之2倍","answer":false},{"option":"保險金額之3倍","answer":true},{"option":"保險價額之3倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"299","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險條款規定，本保險契約得經要保人通知終止之，保險公司亦得以書面通知送達被保險人最後所留之住址終止本保險契約，但該項通知應於終止生效幾日前送達？","options":[{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"300","type":"single","question":"「強制汽車責任保險法」公佈實施其特色為何? ①加速保險理賠 ②強化汽車車交通事故特別補償基金功能 ③明確規範保險契約關係 ④提供基本保障","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"301","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過七個月以上未滿八個月者其賠償率為多少？","options":[{"option":"89%","answer":false},{"option":"87%","answer":false},{"option":"85%","answer":false},{"option":"83%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"302","type":"single","question":"倘被保險人前一年有違反酒後駕車2次紀錄，請問續保時強制汽車責任保險之保險費應加費多少元？","options":[{"option":"1,800 元","answer":false},{"option":"2,600 元","answer":false},{"option":"3,600 元","answer":false},{"option":"7,200 元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"303","type":"single","question":"投保汽車車體損失險之被保險汽車發生全損現金賠償時，被保險人應依規定向下列何者機關辦理報廢繳銷牌照後，保險公司始予賠付？","options":[{"option":"公路監理機關","answer":true},{"option":"保險局","answer":false},{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"環保局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"304","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，受害人身體遺存障害，同時符合殘廢給付標準表之第五等級至第一等級間二項以上時，可按其最高殘廢等級再升幾個等級給與之？","options":[{"option":"1個","answer":false},{"option":"2 個","answer":false},{"option":"3個","answer":true},{"option":"4個","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"305","type":"single","question":"違反強制汽車責任保險事件，其受處罰人於分期繳納罰鍰期間因故無法按期繳納者，得於當期屆滿前，向處罰機關申請延期繳納，但以幾次為限？","options":[{"option":"1次","answer":true},{"option":"2次","answer":false},{"option":"3次","answer":false},{"option":"按保險有效期間為申請次數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"306","type":"single","question":"要保人或被保險人於投保汽車車體損損失險甲式，於發生保險事故後才發現有重複投保時，應如何處理？","options":[{"option":"由保險公司選擇保留其中一張，解除其他契約","answer":false},{"option":"由要保人或被保險人選擇保留其中一張，解除其他契約","answer":true},{"option":"全保留不用解除契約","answer":false},{"option":"全部解除契約後再重新投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"307","type":"single","question":"自用汽車保險除自用小客車及自用小貨車以外之其他車種，倘車齡逾一年以上至滿二年者，其車車齡減費係數應為多少？","options":[{"option":"-0.05","answer":true},{"option":"-0.10","answer":false},{"option":"-0.15","answer":false},{"option":"-0.20","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"308","type":"single","question":"汽車第三人責任保險超額責任附加條款之規定須先投保汽車第三人責任保險保額多少以上才可加保？","options":[{"option":"每一人傷害 100 萬元/每一事故傷害 200萬元/每一事故財損 40 萬元","answer":false},{"option":"每一人傷害 200 萬元/每一事故傷害 400萬元/每一事故財損 45萬元","answer":false},{"option":"每一人傷害 200 萬元/每一事故傷害 400萬元/每一事故財損50 萬元","answer":true},{"option":"每一人傷害 250 萬元/每一事故傷害 500萬元/每一事故財損50 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"309","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險條款規定，本保險契約所稱之「被保險人」，意指何人？","options":[{"option":"無特別規定","answer":false},{"option":"合法之汽車租賃業者","answer":false},{"option":"合法之汽車運送業者","answer":true},{"option":"合法之營業計程車業者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"310","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，殘廢程度為第五等級應給付多少？","options":[{"option":"105 萬","answer":false},{"option":"107萬","answer":true},{"option":"120 萬","answer":false},{"option":"140萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"311","type":"single","question":"依汽車竊盜損失險條款規定，被保險汽車因遭受下列何者情事，保險公司對被保險人負賠償之責？","options":[{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"搶奪","answer":false},{"option":"強盜","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"312","type":"single","question":"汽車第三人責任險，所謂依「法」，係指依何種法律？_____應負賠償責任。","options":[{"option":"保險法","answer":false},{"option":"民法","answer":true},{"option":"刑法","answer":false},{"option":"公司法及相關法規","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"313","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險中，保險公司所負的賠償責任保為被保險人之何種責任？","options":[{"option":"法律(民法)賠償責任","answer":true},{"option":"道義責任","answer":false},{"option":"違約責任","answer":false},{"option":"刑事責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"314","type":"single","question":"強制汽車責任保險費率結構中，保險人之業務費用「汽車部分」每單多少？","options":[{"option":"370.94元","answer":false},{"option":"387.80元","answer":true},{"option":"352.12元","answer":false},{"option":"362.14元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"315","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款規定，若發生意外事故時，被保險汽車搭載人數超過載運人數限制時，該如何理賠？","options":[{"option":"按載運限制人數與實際搭載人數之比例理賠","answer":true},{"option":"按實際搭載人數理賠","answer":false},{"option":"契約雙方議價理賠","answer":false},{"option":"理賠一半","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"316","type":"single","question":"軍用汽車投保強制汽車責任保險時，比照何種車輛費率辦理？","options":[{"option":"營業用車輛","answer":false},{"option":"自用車輛","answer":false},{"option":"軍車、行政車或戰鬥車","answer":true},{"option":"特種車輛","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"317","type":"single","question":"「自用汽車保險定型化契約範本」汽車第三人責任保險規定，若被保險人因處理民事賠償請求所生之費用及因民事訴訟所生之費用，事先經保險公司同意者，由保險公司償還之，但應賠償之金額超過保險金額者，有何限制？","options":[{"option":"受保險金額限制","answer":false},{"option":"不受保險金額限制","answer":false},{"option":"僅按保險金額與應賠償金額之比例分攤","answer":true},{"option":"不得大於保險金額10%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"318","type":"single","question":"因汽車交通事故死亡者，其請求權人經提出證明文件，請求強制汽車責任保險之保險人暫先給付相當保險給付二分之一金額時，保險人應於請求權人提出證明文件幾日內給付之？","options":[{"option":"三十個工作日","answer":false},{"option":"二十個工作日","answer":false},{"option":"十五個工作日","answer":false},{"option":"十個工作日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"319","type":"single","question":"被保險人為其愛車投保車體損失險甲式，某日因該車輛停車不當，被人照意刺破輪胎，請問保險公司對該項損失如何處理？","options":[{"option":"車體損失險理賠","answer":false},{"option":"依竊盜損失險理賠","answer":false},{"option":"依零件、配件被竊損失險理賠","answer":false},{"option":"不予理賠","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"320","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間未滿一個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":true},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"321","type":"single","question":"強制汽車責任保險之財產保險公司經廢止經營本保險之許可者，幾年內不得再申請經營許可？","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2 年","answer":true},{"option":"3 年","answer":false},{"option":"4年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"322","type":"single","question":"依自用汽車保險定型化契約範本共同條款第九條不保事項第五項規定：違反道路交通管理處罰條例第二十一條規定，駕駛被保險汽車所致者，保險公司不負賠償責任，請問道路交通管理處罰條例第二十一條規定係指為何？","options":[{"option":"未領有駕駛執照駕駛小型車或機車","answer":false},{"option":"領有機車駕駛執照，駕駛小型車","answer":false},{"option":"駕駛執照業經吊銷、註銷仍駕駛小型車或機車","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"323","type":"single","question":"汽車交通事故僅涉及一輛汽車者，對於駕駛被保險汽車之人，強制汽車責任險之保險人是否有給付賠償責任？","options":[{"option":"負一半賠償責任","answer":false},{"option":"沒有","answer":true},{"option":"視責任而定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"324","type":"single","question":"汽車車體損失險附加罷工、暴動、民眾騷擾險之附加條款，其主保險契約發生全損理賠者，本附加條款之未滿期保險費應如何處理？","options":[{"option":"按日數比率退還","answer":false},{"option":"按短期費率計算","answer":false},{"option":")不予退還","answer":true},{"option":"全部退還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"325","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，義眼器材及裝置費，每顆以新台幣多少為限？","options":[{"option":"1萬","answer":true},{"option":"2 萬","answer":false},{"option":"3 萬","answer":false},{"option":"4萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"326","type":"single","question":"下列何者屬於任意汽車保險費率中「從車」因素？ ①廠牌型式 ②引擎號碼 ③發照年月 ④車種","options":[{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"327","type":"single","question":"強制汽車責任保險法之規定，事故汽車無法查究者，其請求權消滅時效如何計算？","options":[{"option":"自知有損害及確認肇事汽車無法查究時起算","answer":true},{"option":"自被保險人知情之日起算","answer":false},{"option":"自被保險人或要保人受請求之日起算","answer":false},{"option":"無規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"328","type":"single","question":"下列何者非汽車第三人責任保險之傷害死亡理賠範圍？","options":[{"option":"急救或護送費用","answer":false},{"option":"醫療費用","answer":false},{"option":"看護費用","answer":false},{"option":"修復費用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"329","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款所稱之「乘客」係指下列何人？","options":[{"option":"駕駛人","answer":false},{"option":"乘坐或上下被保險汽車之人","answer":false},{"option":"除駕駛人外，乘坐或上下被保險汽車之人，包含被保險人之配偶、家屬或受僱人","answer":true},{"option":"車外第三人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"330","type":"single","question":"被保險汽車於肇事後送廠修復，經修理廠技術人員試車而肇事，致保車受損，於車體損失險部份，保險公司如何處理？","options":[{"option":"應理賠","answer":false},{"option":"不應理賠","answer":false},{"option":"理賠後向修理廠技術人員追價","answer":true},{"option":"向修理廠求償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"331","type":"single","question":"被保險汽車發生肇事，道路交通事故案件當事人或利害關係人，於事故幾日後得向警察機關申請提供道路交通事故初步分析研判表？","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"332","type":"single","question":"財團法人保險事業發展中心編制汽車保險統計年報時，其資料處理方式為何？","options":[{"option":"採日曆年制","answer":true},{"option":"採意外年制","answer":false},{"option":"採保單年制","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"333","type":"single","question":"租賃小客車投保強制汽車責任保險時，比照何種車輛費率辦理？","options":[{"option":"營業小客車","answer":true},{"option":"自用小客車","answer":false},{"option":"客貨兩用車","answer":false},{"option":"小型特種車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"334","type":"single","question":"下列何者是強制汽車責任保險法規定，保險人對受害人或其他請求權人不負給付保險金之責任？ ①加害人酒醉駕車者 ②加害人無照駕駛所致者 ③受害人或其他請求權人之故意行為所致者 ④受害人或其他請求權人從事犯罪行為。","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"③④","answer":true},{"option":"①④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"335","type":"single","question":"倘由保險公司向要保人或被保險人提出終止自用汽車保險契約時，其未滿期保險費應如何計算？","options":[{"option":"按短期費率退還之","answer":false},{"option":"按月數比例退還之","answer":false},{"option":"按約定比例退還之","answer":false},{"option":"按日數比例退還之","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"336","type":"single","question":"下列何者屬於汽車保險費率中「從人」因素？ ①婚姻 ②年齡 ③賠款記錄 ④性別","options":[{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":true},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"337","type":"single","question":"請求權人申請強制汽車責任保險給付時，在多少金額以下可以請求保險人以現金方式給付？","options":[{"option":"三萬元","answer":false},{"option":"二萬元","answer":false},{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"五千元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"338","type":"single","question":"投保汽車第三人責任保險時，核保人員應依何年度之賠款紀錄，以計算其保險費？","options":[{"option":"前一保險契約年度","answer":true},{"option":"前二保險契約年度","answer":false},{"option":"前三保險契約年度","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"339","type":"single","question":"強制險汽車責任保險費率結構中，有關汽車部分之「特別補償基金提撥率」為多少？","options":[{"option":"1%","answer":false},{"option":"2%","answer":false},{"option":"3%","answer":true},{"option":"3.5%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"340","type":"single","question":"保險人應保留寄送強制汽車責任保險續保通知或重新投保通知存根多久時間，以備查詢？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true},{"option":"不須留存","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"341","type":"single","question":"投保自用汽車車體損失險時，若非新車，核保人員應查明幾年之賠款紀錄，以計算其保險費？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"342","type":"single","question":"汽車竊盜損失保險條款規定之「尋車期間，為多久？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true},{"option":"四十五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"343","type":"single","question":"汽車交通事故僅涉及一輛汽車者，對於駕駛被保險汽車之人，強制汽車責任險之保險人是否應負給付賠償責任？","options":[{"option":"是應該賠付","answer":false},{"option":"不應該賠付","answer":true},{"option":"視責任而定賠付","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"344","type":"single","question":"要保人重複投保強制汽車責任保險時，應如何處理？","options":[{"option":"終止保險期間先屆滿之保險契約","answer":false},{"option":"撤銷生效在後之保險契約","answer":true},{"option":"任意保留一張","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"345","type":"single","question":"強制汽車責任保險殘廢給付等級共分為幾個等級？","options":[{"option":"6 級","answer":false},{"option":"10 級","answer":false},{"option":"15 級","answer":true},{"option":"16級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"346","type":"single","question":"下列何者不屬於任意汽車保險費率中「從車」因素？ ①排氣量 ②引擎號碼 ③發照年月 ④有無車庫","options":[{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":true},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"347","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，受害人因汽車交通事故致死亡者，其死亡給付每人以新台幣為多少？","options":[{"option":"120 萬","answer":false},{"option":"160 萬","answer":false},{"option":"200 萬","answer":true},{"option":"無上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"348","type":"single","question":"機車強制汽車責任保險駕駛人傷害附加條款之規定，倘發生單一交通事故致駕駛人死亡時，其受益人為下列何者？","options":[{"option":"被保險人本人","answer":false},{"option":"駕駛人本人","answer":false},{"option":"駕駛人之法定繼承人","answer":true},{"option":"被保險人之法定繼承人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"349","type":"single","question":"強制汽車責任保險之急救費用係指下列那幾款費用？ ①救助搜索費 ②救護車費用③救護車隨車醫護人員費用 ④勘驗傷亡費用","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"③④","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"350","type":"single","question":"汽車車體損失險之求償期限，自被保險人知情之日起算多少期間內有效？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"十年","answer":false},{"option":"無規定期限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"351","type":"single","question":"下列何者非汽車第三人責任保險附加駕駛人傷害保險傷害醫療給付附加條款之受益人申請「傷害醫療保險金」時應檢具之文件？","options":[{"option":"保險金申請書","answer":false},{"option":"保險單或其謄本","answer":false},{"option":"醫療診斷書或住院證明","answer":false},{"option":"和解書","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"352","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款所載之「每一意外事故」之保險金額之定義為何？","options":[{"option":"係指每一人意外事故之賠償金額","answer":false},{"option":"指保險公司對每一次意外事故之最高責任額","answer":true},{"option":"係指「每一個人」保險金額","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"353","type":"single","question":"下列何者為依強制汽車責任保險法之規定，向保險人申請訂立本保險契約，並負有交付保險費義務之人？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"加害人","answer":false},{"option":"受害人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"354","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款規定，當被保險人之經驗純保費損失率於100.1% 至110%時，其汽車第三人責任險純保費可加多少幅度？","options":[{"option":"3%","answer":true},{"option":"11%","answer":false},{"option":"18%","answer":false},{"option":"25%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"355","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準之規定，看護費用係指受害人於住院期間因傷情嚴重所須之特別護理費及看護費等。但居家看護以何者為限？","options":[{"option":"以住院為限","answer":false},{"option":"以經合格醫師證明確有必要者為限","answer":true},{"option":"以受害人要求為限","answer":false},{"option":"以家屬要求為限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"356","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險之被保險人前一年有三次理賠紀錄時，則計算當年度保費時，其賠款紀錄係數應加多少？","options":[{"option":"90%","answer":true},{"option":"80%","answer":false},{"option":"70%","answer":false},{"option":"60%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"357","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，本保險契約之基本自負額為多少?","options":[{"option":"5,000 元","answer":false},{"option":"10,000 元","answer":true},{"option":"15,000 元","answer":false},{"option":"無自負額規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"358","type":"single","question":"機車強制責任保險駕駛人傷害附加條款其給付項目及標準係比照下列何種險種？","options":[{"option":"強制汽車責任保險","answer":true},{"option":"汽車第三人責任保險","answer":false},{"option":"汽車車體損失險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"359","type":"single","question":"強制汽車責任傷害醫療給付與殘廢給付之請求權人於生前未及受領者，以何者為請求權人？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"繼承人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"360","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過四個月以上未滿五個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"16%","answer":true},{"option":"18%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"22%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"361","type":"single","question":"進口汽車之零件、配件被竊損失附加條款規定，其保險費按保險金額之0.22%計算，但不得低於新台幣多少？","options":[{"option":"1,000 元","answer":false},{"option":"1,500 元","answer":false},{"option":"2,000 元","answer":true},{"option":"2,500元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"362","type":"single","question":"汽車損失保險費率結構中「預期損失率」應為多少？","options":[{"option":"65%","answer":true},{"option":"67.5%","answer":false},{"option":"70%","answer":false},{"option":"75%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"363","type":"single","question":"汽車第三人責任保險雇主責任附加條款是適用何種保單？","options":[{"option":"自用汽車保單","answer":true},{"option":"營業用車保單","answer":false},{"option":"綜合保單","answer":false},{"option":"不分車種皆可適用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"364","type":"single","question":"下列何種情形是旅客責任保險不保事項？","options":[{"option":"旅客故意行為","answer":false},{"option":"旅客毆鬥","answer":false},{"option":"旅客本身犯有疾病","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"365","type":"single","question":"汽車交通事故特別補償基金在進行補償時，對於受害人已自社會保險獲得給付者，其補償金額是否應扣社會保險之給付？","options":[{"option":"是","answer":false},{"option":"否","answer":true},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"366","type":"single","question":"投保汽車車體損失險甲式，在保險期間總共出險二次，惟第二次，因重大車禍車輛嚴重受損無法修復，保險公司以全損修復賠償方式理賠，試問被保險人須負擔多少自負額？","options":[{"option":"三千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":true},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"無須負擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"367","type":"single","question":"機車強制汽車責任保險駕駛人傷害附加條款之自負額如何規定？","options":[{"option":"三千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"無自負額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"368","type":"single","question":"汽車第三人責任保險附加駕駛人傷害保險傷害醫療給付附加條款規定，被保險人因交通意外事故傷害蒙受骨折未住院治療者，其未住院部分保險公司按骨折表所定日數乘「傷害醫療保險金日額」的多少比例給付？","options":[{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":true},{"option":"三分之二","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"369","type":"single","question":"被保險人投保強制汽車責任保險，若其過去二年來均為無賠款紀錄時，則保費可減收多少？","options":[{"option":"0.18","answer":false},{"option":"0.25","answer":false},{"option":"0.26","answer":true},{"option":"0.3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"370","type":"single","question":"汽車第三人責任保險所稱「第三人」，係指何人？","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險契約當事人以外之人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"371","type":"single","question":"保險人遇下列何種情事，不可拒絕承保強制汽車責任保險？ ①保險期間已屆滿續保 ②要保人未交付保險費或違反據實說明義務 ③被保險汽車有肇事紀錄 ④要保人或被保險人有肇事紀錄","options":[{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②④","answer":false},{"option":"①③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"372","type":"single","question":"汽車車體損失險甲式之列名被保險人於未經保險公司同意下，許可第三人使用或管理被保險汽車而發生本保險承保範圍內之毀損滅失時，保險公司於給付後，得於賠償金額範圍內向何人追償？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"不用追償","answer":false},{"option":"該使用人或管理人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"373","type":"single","question":"汽車保險車隊附加條款中所規定，被保險汽車五輛以上之車隊，投保第三人責任保險其適用管理及安全加減費係數最高為何？","options":[{"option":"分別為 -10%~+10%，合計為-20%~+20%","answer":true},{"option":"分別為 -15%~+15%，合計為 -30%~+30%","answer":false},{"option":"分別為 -18%~+18%，合計為 -36%~+36%","answer":false},{"option":"分別為 -20%~+20%，合計為 -40%~+40%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"374","type":"single","question":"有一投保竊盜損失險且負擔基本自負額，而該汽車於失竊數日即尋回，惟該車已有損害，其修復費用經估價為一萬元，試問保險公司依自用汽車保險定型化契約範本之竊盜損失險條款之規定，應賠付多少元？","options":[{"option":"六千元","answer":false},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"九千元","answer":true},{"option":"一萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"375","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段相關監理配套規定下之汽車車體損失保險費用結構中所規定之直接招攬費用率不得逾本保單預定附加費用率减除下列何項？","options":[{"option":"各種準備金提撥率","answer":false},{"option":"非直接招攬費用率","answer":true},{"option":"其他招攬費用率","answer":false},{"option":"安定基金提撥率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"376","type":"single","question":"依據自用汽車保險定型化契約範本規定，要保人應於保險契約訂立時或約定期限內，向保險公司交付保險費，保險公司收受保險費後應給予要保保人何者？","options":[{"option":"保險單","answer":false},{"option":"暫保單","answer":false},{"option":"收據","answer":true},{"option":"批單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"377","type":"single","question":"被保險人酒醉駕車發生交通事故時，受害人或請求權人依規定向強制汽車保險之保險人請求賠償給付時，保險人應如何處理？","options":[{"option":"不必賠償","answer":false},{"option":"應賠償但不必向被保險人追償","answer":false},{"option":"應賠償後向加害人追償","answer":true},{"option":"以肇事責任判定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"378","type":"single","question":"李大華為計程車司機惟該計程車投保車體損失險甲式保險金額 50 萬元，不幸投保後 40 天撞毀並以推定全損現金賠償方式理賠，試問李大華可領取之多少保險理賠?","options":[{"option":"40 萬","answer":false},{"option":"45 萬","answer":true},{"option":"46萬","answer":false},{"option":"48 萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"379","type":"single","question":"車禍受害人接受全民健康保險提供之給付，由全民健康保險之保險人依全民健康保險法第九十五條規定，向強制汽車責任保險之保險人代位請求，其代位金額如何規定?","options":[{"option":"以 20 萬為限","answer":false},{"option":"以 20 萬元扣除強制汽車責任保險之保險人給付請求權人金額後之餘額","answer":true},{"option":"按實際診療金額","answer":false},{"option":"30萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"380","type":"single","question":"下列何者為汽車保險定型化契約範本之絕對不保事項？","options":[{"option":"戰爭","answer":true},{"option":"罷工、暴動","answer":false},{"option":"颱風、地震","answer":false},{"option":"酗酒駕車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"381","type":"single","question":"汽車貨物運送人責任保險規定，本保險運送貨櫃本體之責任保險部份，其保險金額皆固定僅承保最高多少？","options":[{"option":"50 萬元","answer":false},{"option":"20 萬元","answer":false},{"option":"30 萬元","answer":true},{"option":"40 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"382","type":"single","question":"保險人由汽車保險契約所生之權利，自請求之日起經過二年不行使而消滅，若要保人或被保險人對於危險之說明，有隱匿遺漏或不實者，請問保險人之期限起算為何？","options":[{"option":"自保險人知情之日起算","answer":true},{"option":"自被保險人重新告知起算","answer":false},{"option":"自要保人重新告知起算","answer":false},{"option":"自受益人告知起算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"383","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過九個月以上未滿十個月者，其賠償率為多少？","options":[{"option":"80%","answer":false},{"option":"78%","answer":false},{"option":"76%","answer":false},{"option":"74%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"384","type":"single","question":"自用或營業用大客車係指包括司機在內座位逾幾人以上？","options":[{"option":"9 人座以上","answer":false},{"option":"10人座以上","answer":true},{"option":"15 人座以上","answer":false},{"option":"無規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"385","type":"single","question":"機車強制汽車責任保險駕駛人傷害附加條款之規定，倘發生單一交通事故致駕駛人殘廢時，其殘廢保險給付之受益人為下列何者？","options":[{"option":"駕駛人之法定繼承人","answer":false},{"option":"被保險人之法定繼承人","answer":false},{"option":"駕駛人本人","answer":true},{"option":"被保險人本人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"386","type":"single","question":"要保人或被保險人以現金以外之付款方式交付保險費而未實現者，保險公司應如何處理？_____其保險契約。","options":[{"option":"終止","answer":true},{"option":"解除","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"停止","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"387","type":"single","question":"依照強制汽車責任保險規定，每一次違規肇事紀錄，其肇事等級加幾級？","options":[{"option":"一級","answer":false},{"option":"二級","answer":false},{"option":"三級","answer":true},{"option":"四級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"388","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過九個月以上未滿十個月者其賠償率為多少？","options":[{"option":"83%","answer":false},{"option":"81%","answer":false},{"option":"79%","answer":true},{"option":"77%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"389","type":"single","question":"要保人申請訂立強制汽車保險契約時，應據實說明事項為何？ ①汽車種類、使用性質 ②汽車車牌號碼、引擎號碼或車身編號 ③投保義務人姓名、性別、出生年月日、住所及國民身分證統一編號 ④汽車所有人為法人、非法人團體或機關時，其名稱、營利事業統一編號或財稅機關編發之統一編號、營業所或事務所所在地及代表人之姓名","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"390","type":"single","question":"保險汽車遇有毀損情事而必須更換零件、配件時，保險公司應如何賠付？","options":[{"option":"以新品賠付","answer":true},{"option":"以中古品賠付","answer":false},{"option":"視被保險汽車新舊而定","answer":false},{"option":"雖以新品賠付，但須以折舊比例分擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"391","type":"single","question":"下列何者為汽車保險種類之費率結構中之「預期損失率」為65%？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"392","type":"single","question":"自用汽車保險定型化契約範本之規定，全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過三個月以上未滿四個月者，其賠償率為多少？","options":[{"option":"95%","answer":false},{"option":"93%","answer":false},{"option":"91%","answer":true},{"option":"89%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"393","type":"single","question":"我國任意汽車保險在保險費之計算納入從人因素係始於何時？","options":[{"option":"85年7月","answer":true},{"option":"83年4月","answer":false},{"option":"84年11月","answer":false},{"option":"85年11月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"394","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款規定，必須先投保下列何險種後始得加保？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任險","answer":true},{"option":"強制汽車責任險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"395","type":"single","question":"強制汽車責任保險之機車過戶時，機車所有人得選擇下列何種方式辦理強制保險？","options":[{"option":")新機車所有人另訂立一年期或二年期新保險契約，原保險契約辦理終止","answer":false},{"option":"新、原機車所有人同意直接辦理移轉程序，保險人換補發新保險證交予新機車所有人辦理車輛異動手續","answer":false},{"option":"依主管機關實施之機車強制汽車責任保險契約權益轉移通知書辦理保險人收到資料後將補發轉移批單或保險證寄予新機車所有人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"396","type":"single","question":"營業用汽車保險參考條款之規定，營業用汽車全損之理賠計算，若汽車保險單生效日至保險事故發生時經過一個月以上未滿二個月者，其折舊率為多少？","options":[{"option":"8%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"12%","answer":false},{"option":"14%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"397","type":"single","question":"依強制汽車責任保險法之規定，保險公司應於保險期間屆滿幾日前通知要保人辦理續保手續？","options":[{"option":"十五日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true},{"option":"四十五日","answer":false},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"398","type":"single","question":"強制汽車責任保險每次因汽車交通事故致每一人死亡給付、殘廢給付及傷害醫療給付之金額，合計最高上限金額是多少？","options":[{"option":"新臺幣200 萬元","answer":false},{"option":"新臺幣220 萬元","answer":true},{"option":"新臺幣400 萬元","answer":false},{"option":"新臺幣420 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"399","type":"single","question":"汽車車體損失險（甲式、乙式），均有基本自負額規定，就其基本自負額而言，若甲於第三次出險後其損失金額二萬元，請問甲實際上可獲得多少理賠？","options":[{"option":"13,000 元","answer":true},{"option":"14,000 元","answer":false},{"option":"15,000 元","answer":false},{"option":"16,000 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"400","type":"single","question":"下列何種情形為汽車第三人責任保險除外不保事項？ ①汽車因裝載重量致橋樑受損 ②車上乘客受傷 ③尚未裝載於車上的貨物倒塌壓傷路人 ④因交由汽車修理業在處置期間所致賠償責任。","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"401","type":"single","question":"下列何者為任意汽車第三人責任保險之被保險人賠款紀錄係數計算原則？","options":[{"option":"以要保人前三年賠款紀錄為計算","answer":false},{"option":"以被保險人前二年賠款紀錄為計算","answer":false},{"option":"以被保險人前一保險契約年度賠款紀錄為計算","answer":true},{"option":"以要保人前一年賠款紀錄為計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"402","type":"single","question":"強制汽車責任保險之保費結構包含有哪些？ ①預期損失 ②保險人之業務費用 ③特別補償基金之分擔額 ④費率精算、研究發展、查詢服務、資訊傳輸等健全本保險之費用","options":[{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①③④","answer":false},{"option":"②③④","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"403","type":"single","question":"下列何種車輛需要投保強制汽車責任保險？","options":[{"option":"鐵牛車","answer":false},{"option":"大吊車","answer":true},{"option":"農耕車","answer":false},{"option":"拼裝車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"404","type":"single","question":"有一投保汽車竊盜損失險（自負額20%）之汽車，於失竊數日即尋回，惟該車已有損害，其修復費用經估價為一萬元，試問保險公司應如何賠付？","options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"六千元","answer":false},{"option":"七千元","answer":false},{"option":"八千元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"405","type":"single","question":"強制汽車責任保險所規定之每一受害人每一事故之傷害醫療費用給付總額以新台幣多少為限？","options":[{"option":"30 萬","answer":false},{"option":"20 萬","answer":true},{"option":"10 萬","answer":false},{"option":"無上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"406","type":"single","question":"下列何者不包括在汽車車體損失險之理賠範圍內？","options":[{"option":"特別運費","answer":true},{"option":"救護費用","answer":false},{"option":"拖車費用","answer":false},{"option":"修復費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"407","type":"single","question":"車車體損失險之理賠申請文件交予保險公司齊全後，保險公司應於幾日內賠付之？","options":[{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"二十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"408","type":"single","question":"下列何者非汽車第三人財損責任保險之理賠申請文件？","options":[{"option":"理賠申請書","answer":false},{"option":"憲警單位處理證明文件","answer":false},{"option":"估價單或損失清單","answer":false},{"option":"戶口名簿影本","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"409","type":"single","question":"下列何者係為承保自用汽車因火災、碰撞等各種危險事故，致車身遭受損壞之損失？","options":[{"option":"汽車車體損失保險","answer":true},{"option":"汽車第三人責任保險","answer":false},{"option":"車竊盜損失保險","answer":false},{"option":"意外保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"410","type":"single","question":"下列何者為汽車保險定型化契約範本中可以加保事項？","options":[{"option":"駕駛被保險汽車從事犯罪行為","answer":false},{"option":"戰爭或類似戰爭行為","answer":false},{"option":"因罷工、暴動或民眾騷擾所致者","answer":true},{"option":"被保險人或駕駛人之故意行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"411","type":"single","question":"下列何者為汽車保險之險別的費率結構中之「預期損失率」為65%？","options":[{"option":"一般自用汽車財產損失保險","answer":false},{"option":"一般商業汽車財產損失保險","answer":false},{"option":"一般自用、商業汽車財產損失及財產責任保險","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"412","type":"single","question":"要保人或被保險人明知而故意不為通知或意圖不當得利而為之複保險者，則該保險契約效力如何？","options":[{"option":"有效","answer":false},{"option":"終止","answer":false},{"option":"停止","answer":false},{"option":"無效","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"413","type":"single","question":"汽車竊盜損失保險零件、配件被竊損失附加條款規定，限自用汽車投保何種險種後，始得加保？","options":[{"option":"汽車車體損失險","answer":false},{"option":"汽車竊盜損失險","answer":true},{"option":"汽車第三人責任險","answer":false},{"option":"單獨承保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"414","type":"single","question":"強制汽車責任險「機車」之保險期間為多久？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"一年至二年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"415","type":"single","question":"下列何者為正確之車體損失險甲、乙、丙式承保範圍之大小排序？","options":[{"option":"乙\u003e丙\u003e甲","answer":false},{"option":"甲\u003e丙\u003e乙","answer":false},{"option":"甲\u003e乙\u003e丙","answer":true},{"option":"丙\u003e乙\u003e甲","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"416","type":"single","question":"依強制汽車責任保險承保及理作業處理辦法規定，保險人給付保險金，依被保險人、受害人或請求權人之書面通知將賠償金額直接給付請求權人，請問在多少金額以下者可以現金給付之？","options":[{"option":"新台幣3千元","answer":false},{"option":"新台幣5千元","answer":true},{"option":"新台幣8千元","answer":false},{"option":"新台幣1萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"417","type":"single","question":"強制汽車責任保險承保及理賠作業處理辦法之規定，若事故汽車全部為保險汽車時，於兩輛車之交通事故且雙方車上各有乘客時，請問對於乘客下列敘述何者正確？","options":[{"option":"乘客得向承保該二輛汽車之保險人請求連帶為保險給付","answer":true},{"option":"乘客僅可向所乘坐汽車所投保之保險公司申請理賠","answer":false},{"option":"無特別規定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"418","type":"single","question":"汽車第三人責任保險雇主責任附加條款規定，其所稱之「受僱人」，係指下列何人？ ①被保險人所僱用駕駛被保險汽車之人 ②隨車服務之人 ③隨車執行職務之人 ④被保險人家屬","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"419","type":"single","question":"張三投保汽車車體損失險乙式（基本自負額3,000 元），某日發生碰撞造成被保險汽車部分損失，其修復費用50,000 元，拖車費為2,500 元，請問保險公司應賠付多少？","options":[{"option":"55,500 元","answer":false},{"option":"52,500 元","answer":false},{"option":"49,500 元","answer":true},{"option":"47,000 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"420","type":"single","question":"就任意汽車保險而言，有一男性被保險人，倘其年齡為61歲時，請問其年齡、性別係數為多少？","options":[{"option":"0.9","answer":false},{"option":"1.07","answer":true},{"option":"1.00","answer":false},{"option":"1.15","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"421","type":"single","question":"汽車保險契約經要保人通知終止者，其保險期間未滿三個月以上未滿四個月者，依自用汽車保險定型化契約範本之規定，其短期費率為全年保險費多少比率？","options":[{"option":"35%","answer":false},{"option":"40%","answer":false},{"option":"45%","answer":true},{"option":"50%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"422","type":"single","question":"汽車第三人責任保險乘客體傷責任附加條款規定，除主保險契約及汽車共同條款約定之不保事項外，乘客因下列何種原因所致之傷害、殘廢或死亡，保險公司不負理賠責任？ ①乘客之故意行為 ②乘客之自殺 ③乘客本身之疾病、疾病失能 ④乘客之犯罪行為","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"①④","answer":false},{"option":"①②③","answer":false},{"option":"①②③④","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"423","type":"single","question":"強制汽車責任保險給付標準規定，受害人身體遺存障害，同時符合殘廢給付標準表之第八等級至第一等級間二項以上時，可按其最高殘廢等級再升幾個等級給與之？","options":[{"option":"1 個","answer":false},{"option":"2 個","answer":true},{"option":"3 個","answer":false},{"option":"4 個","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"424","type":"single","question":"強制汽車責任保險法規定請求權人可向特別補償基金請求補償之情事為何？ ①事故汽車無法查究 ②事故汽車為未保險汽車 ③事故汽車係未經被保險人同意使用或管理之被保險汽車 ④喝酒開車肇事。","options":[{"option":"①②","answer":false},{"option":"②③","answer":false},{"option":"①②③","answer":true},{"option":"①②③④","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"425","type":"single","question":"汽車第三人責任保險雇主責任附加條款規定，其承保人數以依約定之人數為準。倘發生意外事故當時，被保險汽車載運人數超過本附加條款所約定之承保人數時，保險公司對每一人之給付如何處理？","options":[{"option":"按行車執照記載人數賠償","answer":false},{"option":"按保單上約定人數","answer":false},{"option":"按約定承保人數與實際搭載人數之比例","answer":true},{"option":"按實際搭載人數賠償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"426","type":"single","question":"「自用汽車保險定型化契約範本」汽車第三人責任保險規定，被保險人依法應負賠償責任確定時，損害賠償請求權人在何種情況下可向保險公司直接請求給付賠償金額？","options":[{"option":"被保險人應負之責任未經法院判決確定","answer":false},{"option":"雙方於訴訟上或訴訟外以書面達成和解","answer":true},{"option":"事人未依鄉鎮市調解條例達成調解","answer":false},{"option":"無特別規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"427","type":"single","question":"下列何者為被保險汽車發生意外事故，如有其他責任保險者屬於傷害責任部份時，依規定個別保險公司所負之賠償責任之計算公式？","options":[{"option":"（實際應賠付金額-依強制汽車責任保險法規定得申請給付之金額）x[本保險保險金額/（本保險保險金額+其他保險保險金額）]","answer":false},{"option":"實際應賠付金額X（本保險保險金額/事故發生時保險標的之市價）","answer":false},{"option":"實際應賠付金額X（本保險保險金額/其他保險保險金額）","answer":false},{"option":"實際應賠付金額×（其他保險保險金額/事故發生時保險標的之市價）","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"428","type":"single","question":"任意汽車第三人責任保險之被保險人前一年有五次理賠紀錄時，則計算當年度保費時，其賠款紀錄係數應加多少？","options":[{"option":"120%","answer":false},{"option":"110%","answer":false},{"option":"100%","answer":false},{"option":"150%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"429","type":"single","question":"依汽車保險定型化契約規定，汽車車體損失險丙式之基本自負額應為多少？","options":[{"option":"第一次三千元","answer":false},{"option":"第二次五千元","answer":false},{"option":"第三次以後七千元","answer":true},{"option":"免自負額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"430","type":"single","question":"產險費率自由化第三階段相關監理配套措施規定「直接業務」，包括那些？","options":[{"option":"要保人親臨保險公司營業處所、經由保險公司網站投保","answer":false},{"option":"要保人親臨保險公司營業處所、經由保險公司網站或公開招標等方式向保險公司投保","answer":true},{"option":"要保人親臨保險公司營業處所","answer":false},{"option":"經由保險公司網站投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"431","type":"single","question":"路上行人不幸遭汽車撞死，經查證該肇事汽車未投保強制汽車責任保險，其請求權人向何單位請求強制汽車責任保險給付？","options":[{"option":"交通部","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"法院","answer":false},{"option":"汽車交通事故特別補償基金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"432","type":"single","question":"實務作業上任意汽車保險之「和解書」至少須要幾份？","options":[{"option":"一份","answer":false},{"option":"二份","answer":false},{"option":"三份","answer":true},{"option":"四份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"433","type":"single","question":"被汽車保險發生汽車保險承保範圍內之毀損滅失而無法加以修復，或其修復費用達保險金額扣除折舊數額多少以上時，被保險人選擇全損現金賠償時，應依規定向公路監理機關辦理報廢繳銷牌照後，保險公司始予賠付？","options":[{"option":"1/2","answer":false},{"option":"1/3","answer":false},{"option":"3/4","answer":true},{"option":"2/5","answer":false}],"remark":""}
{"class":"汽車保險","sn":"434","type":"single","question":"張阿財為計程車司機，為該計程車投保汽車車體損失險甲式且選擇基本自負額，保險金額 50 萬元，不幸半個月後即發生重大車禍，保險公司經核價後，以推定全損方式處理，請問張阿財可領取多少保險賠款？","options":[{"option":"40 萬","answer":false},{"option":"45.7萬","answer":false},{"option":"46萬","answer":true},{"option":"48 萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"001","type":"single","question":"雇主意外責任保險與團體傷害保險在功能上之差異，下列敘述何者不正確：","options":[{"option":"兩者均限於「執行職務」時之傷亡，保險人始負保險責任","answer":true},{"option":"雇主意外責任險保險金之給付對象為僱主；團體傷害保險則為受益人","answer":false},{"option":"雇主意外責任險保險給付項目為侵權行為之法律賠償責任；團體傷害保險則為死亡、失能","answer":false},{"option":"兩者均屬商業保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"002","type":"single","question":"以下何者不是高爾夫球員責任險承保範圍","options":[{"option":"擊球傷人所負之第三人意外責任","answer":false},{"option":"一桿進洞所支付之費用","answer":false},{"option":"在被保險人住所發生球桿折斷","answer":true},{"option":"被保險人衣李在球場所設置保管箱中被竊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"003","type":"single","question":"一般類雇主意外責任保險之保險費計算，不包含下列何種係數：","options":[{"option":"員工人數調整係數","answer":false},{"option":"行業別係數","answer":false},{"option":"自負額係數","answer":false},{"option":"工資總額係數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"004","type":"single","question":"台北街頭最近出現諸如Uber Eats、foodpanda、Deliveroo 等之外送服務業者，請問這些從業人員共同的保險保障缺口為何種保險","options":[{"option":"產品責任保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"雇主意外責任保險","answer":true},{"option":"第三人責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"005","type":"single","question":"現行公共意外責任保險有關「其他保險」理賠分攤方法係採何方式？","options":[{"option":"保險金額比例分攤法","answer":true},{"option":"等額分攤法","answer":false},{"option":"獨立責任分攤法","answer":false},{"option":"未約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"006","type":"single","question":"醫師業務責任險，費率精算主要考慮因素為","options":[{"option":"科別","answer":true},{"option":"醫生執業年資","answer":false},{"option":"人數優惠折扣","answer":false},{"option":"是否任職於公立醫院或公保勞保醫院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"007","type":"single","question":"關於雇主意外責任險，若受僱人遭受體傷或死亡而被保險人依法應負賠償責任時，下列陳述何者不正確?","options":[{"option":"受僱人受體傷，只須賠償醫療費用，對不能工作所得不必賠償","answer":true},{"option":"賠償金額超過勞保應給付部份為限","answer":false},{"option":"受僱人死亡時之賠償金額，可能包括對其法定扶養人之扶養費及撫卹金（精神損失之賠償）","answer":false},{"option":"金額之計算與被保險人之所得有關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"008","type":"single","question":"現行現金保險契約條款有關自負額之約定方式為：","options":[{"option":"損失之10%，最高新台幣100 萬元","answer":false},{"option":"保險金額之10%，最高新台幣100 萬元","answer":false},{"option":"雙方自行約定並載於保險契約","answer":true},{"option":"契約條款未規範","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"009","type":"single","question":"在相同保障範圍之行動裝置保險，若空機建議售價分別為三萬元與兩萬元的行動裝置，何者保費較高?","options":[{"option":"兩萬元","answer":false},{"option":"三萬元","answer":true},{"option":"兩者相同","answer":false},{"option":"無法比較","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"010","type":"single","question":"關於律師責任保險，以下陳述何者為不正確?","options":[{"option":"保險單期間多為一年期","answer":false},{"option":"本保險係採索賠基礎(Claims-Made Basis)","answer":false},{"option":"因被保險人受僱人不誠實侵占詐欺致第三人受損失不在本保險承保之列","answer":false},{"option":"訪客在律師事務所因吊燈墜落傷到頭部所支付之醫療費用可以承保在此險內","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"011","type":"single","question":"銀行業綜合保險之承保對象包括： 1. 銀行 2. 百貨公司 3. 信用合作社4. 電信局","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":true},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"012","type":"single","question":"責任保險之發展與社會之成熟理性及生活水準：","options":[{"option":"無關","answer":false},{"option":"成正比","answer":true},{"option":"成反比","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"013","type":"single","question":"2018年 10 月21日台鐵普悠瑪6432 次列車因超速出軌，導致列車翻覆釀18人死亡逾百人受傷事故，台鐵有投保鐵路旅客運送責任保險，請問下列有關台鐵鐵路旅客運送責任保險之敘述何者有誤?","options":[{"option":"每一個人體傷責任保險金額為新台幣250萬元","answer":false},{"option":"未承保財物損失","answer":false},{"option":"有加貼恐怖主義除外附加條款","answer":false},{"option":"保險費計算按搭乘人次計算","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"014","type":"single","question":"警察人員責任保險保單條款約定，被保險人於保險契約中止或屆滿後不予續保，且未向其他保險公司投保者，自終止日或屆滿日之翌日起算，被保險人享有多久之基本發現期間?","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"60日","answer":false},{"option":"1年","answer":false},{"option":"3年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"015","type":"single","question":"下列何種損害屬公共意外責任保險賠償範圍：","options":[{"option":"被保險人承租的房屋受損","answer":false},{"option":"受僱人之家屬的傷亡","answer":true},{"option":"第三人財物受損所造成營業收入的損失","answer":false},{"option":"在執行職務的受僱人，其財物受損","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"016","type":"single","question":"我國現行之公共意外責任保險，將所有行業依其危險性質分為六類，以下哪一種行業不屬丙類：","options":[{"option":"育樂遊樂場所","answer":true},{"option":"旅館業","answer":false},{"option":"百貨公司、電影院","answer":false},{"option":"一般工廠、超級市場","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"017","type":"single","question":"有地方政府向行政院農業委員會建議將枇杷、菇類及傳統菇舍納入農作物天然災害保險試辦，依作物特性，最可能的應是","options":[{"option":"宜蘭縣政府","answer":false},{"option":"台中市政府","answer":true},{"option":"新竹縣政府","answer":false},{"option":"嘉義縣政府","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"018","type":"single","question":"依據109年1月16日施行之毒性及關注化學物質運作人投保責任保險辦法之規定：製造、使用、貯存、運送第一類至第三類毒性化學物質或經中央主管機關依毒性及關注化學物質管理法第三十六條第一項指定公告具有危害性之關注化學物質總量達一定標準者，運作人應於運作前投保責任保險，下列選項中那一類毒性化學物質屬行政院環保署已公告實施強制投保者：","options":[{"option":"第一類","answer":false},{"option":"第二類","answer":false},{"option":"第三類","answer":false},{"option":"第一類至第三類","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"019","type":"single","question":"現行產品責任保險依性質將承保對象分為甲、乙兩類，下列何者屬於甲類：","options":[{"option":"批發商","answer":false},{"option":"經銷商","answer":false},{"option":"零售商","answer":false},{"option":"進口商","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"020","type":"single","question":"下列那種責任保險非屬專門職業責任保險：","options":[{"option":"律師責任保險","answer":false},{"option":"董監事責任保險","answer":false},{"option":"雇主責任保險","answer":true},{"option":"民間公證人責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"021","type":"single","question":"現行公共意外責任保險單，不可以附加承保：","options":[{"option":"游泳池責任","answer":false},{"option":"電梯責任","answer":false},{"option":"各種專業責任","answer":true},{"option":"停車場、汽車修理廠責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"022","type":"single","question":"公共意外責任保險液化石油器及容器附加條款主要承保對象為?","options":[{"option":"大型瓦斯公司","answer":false},{"option":"街頭瓦斯行","answer":true},{"option":"夜市廟口快炒店","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"023","type":"single","question":"關於員工誠實保證保險，下列敘述何者正確： 1.被保險人保管之帳冊、紀錄及電子資料紀錄之損失，不在本保險之賠償範圍 2.「被保證員工」不包括董(理)監事3.被保險人於保險期間內與他人合併，保險契約之效力立即終止，保險公司仍提供延長發現期間","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"024","type":"single","question":"甲旅行社為一家在台北市開業之綜合旅行業，另分別在新北市、台中市、台南市、高雄市、花蓮縣各有一家分公司，且為中華民國旅行業品質保障協會之會員，依現行旅行業管理規則之規定，該旅行社投保旅行業履約保證保險之最低投保金額為新台幣多少元?","options":[{"option":"4,000 萬元","answer":false},{"option":"4,500 萬元","answer":true},{"option":"5,000萬元","answer":false},{"option":"6,000 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"025","type":"single","question":"下列何者不屬公共意外責任保險附加汽車修理廠責任保險之承保範圍：","options":[{"option":"客戶託修車輛在廠內因火災而受損","answer":false},{"option":"客戶託修車輛在內（或廠外）遭受偷竊或強盜而受損","answer":true},{"option":"客戶託修車輛在廠外因測試或接送時受損","answer":false},{"option":"客戶託修車輛在廠外因測試或接送時撞傷第三人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"026","type":"single","question":"下列何種保險商品保單條款未設有期末調整保險費之約定？","options":[{"option":"金融業保管箱責任保險","answer":true},{"option":"產品責任保險","answer":false},{"option":"保全業責任保險","answer":false},{"option":"現金保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"027","type":"single","question":"現行現金保險承保項目之純保險費率，下列何者為真？","options":[{"option":"庫存現金\u003e櫃台現金\u003e現金運送","answer":false},{"option":"庫存現金\u003e現金運送\u003e櫃台現金","answer":false},{"option":"櫃台現金\u003e庫存現金\u003e現金運送","answer":true},{"option":"櫃台現金\u003e現金運送\u003e庫存現金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"028","type":"single","question":"下列何種保險屬政策強制投保之險種？ 1. 旅行業責任保險 2.民間公證人責任保險 3.強制執行人員責任保險 4. 毒性化學物質運作人責任保險","options":[{"option":"1、4","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"029","type":"single","question":"現行保險代理人經紀人專業責任保險延長發現期間加費係數約定，延長發現期間 90 日者，加費係數為","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"030","type":"single","question":"有關現行公共意外責任保險附加費用率之敘述何者為非?","options":[{"option":"依各公司實際費用支出之情況在一定範圍內自行選定","answer":false},{"option":"一般業務為29.7%~32.7%","answer":false},{"option":"招標案件之下限為7.6%","answer":false},{"option":"應以固定值列載附加費用率，得因通路或被保險人不同而有別","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"031","type":"single","question":"大鵬灣國家風景區在公共意外責任保險屬於那一類之承保對象：","options":[{"option":"甲類","answer":false},{"option":"乙類","answer":false},{"option":"丙類","answer":true},{"option":"丁類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"032","type":"single","question":"對於下列何種事故雇主意外責任保險應負賠償責任","options":[{"option":"受雇人於下班後仍留在工地喝酒致酒醉摔傷","answer":false},{"option":"受雇人於工地自殺","answer":false},{"option":"受僱人係新手，依雇主吩咐操作機器竟被割傷","answer":true},{"option":"受僱人找另一人（非被保險人之受僱人）代班，工作時此代班人受傷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"033","type":"single","question":"關於雇主意外責任險賠償金額之計算，下列陳述何者不正確?","options":[{"option":"應考慮受僱人薪資所得及受傷害程度","answer":false},{"option":"應考慮被保險人依法有無過失及其應負責任程度","answer":false},{"option":"應考慮被保險人已獲得之勞保給付金額","answer":false},{"option":"死亡按每一人保險金額全額給付，失能依不同失能等級依表列之百分比給付","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"034","type":"single","question":"下列何者屬現行高爾夫球員責任保險得以附加承保之附加條款","options":[{"option":"一桿進洞","answer":true},{"option":"球僮特別費用","answer":false},{"option":"醫療費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"035","type":"single","question":"節目中斷保險之不保事項不包括下列何者？","options":[{"option":"第三人之恐嚇或勒索行為","answer":false},{"option":"罷工、暴動、民眾騷擾","answer":false},{"option":"節目遭遇大雨、颱風或冰雹","answer":true},{"option":"幣值或物價之波動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"036","type":"single","question":"藝術品綜合保險之承保範圍共有_____項，要保人可以自由選擇其中一項式多項投保？","options":[{"option":"二項","answer":false},{"option":"三項","answer":true},{"option":"四項","answer":false},{"option":"五項","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"037","type":"single","question":"現行員工誠實保證保險承保範圍之構成要件有： 1.須因被保證員工之不誠實行為所致之損失 2.損失須發生於保險單「追溯日」後至保險有效期間內 3.損失須經被保險人於保險期間內發現","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"038","type":"single","question":"下列案例何者不屬於高爾夫球員責任保險「球具衣李損失」之承保範圍：1.停在球場之車輛，車內球具遭竊 2.置放在球場館內保管箱之現金手飾被竊 3. 在球場擊球時，衣褲遭樹枝撕破","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"039","type":"single","question":"專門職業責任保險核保時應查核被保險人事項為：","options":[{"option":"是否領有專業資格證書","answer":false},{"option":"是否辦理執業登記","answer":false},{"option":"是否加入公會為會員","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"040","type":"single","question":"下列何種情況，公共意外責任保險人應負賠償責任：","options":[{"option":"法院判決確定之民事責任","answer":true},{"option":"被保險人未經保險人同意之和解","answer":false},{"option":"被保險人自願承擔之責任","answer":false},{"option":"被保險人之道義責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"041","type":"single","question":"關於現行現金保險，下列何種情況為「現金運送」除外不保的事故或損失： 1.運送人員非被保險人所指派，或運送人員少於二人（不含車輛駕駛人）2.運送途中無人看管，或以郵寄、快遞或托運方式運送 3. 若以專用運鈔車運送時，現金未存放於車上保險櫃內","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"042","type":"single","question":"如兩張雇主意外責任險保單承保同一事故，如甲保單保額每一人體傷死亡為NT$2,000,000，乙保單保額每一人體傷死亡為 NT$3,000,000，若事故發生某受僱人死亡，法院判決被保險人應賠償 NT$4,000,000 時，試問在獨立責任制之下乙保單應賠付多少","options":[{"option":"3,000,000","answer":false},{"option":"2,400,000","answer":true},{"option":"2,000,000","answer":false},{"option":"1,600,000","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"043","type":"single","question":"現行現金保險「櫃台現金」保險項目中，下列何種情況保險公司可以理賠：","options":[{"option":"店員不察，收取顧客給付偽鈔的千元鈔券","answer":false},{"option":"營業時間，店員在隔壁店鋪內與人聊天，櫃台收銀機現金遭竊","answer":false},{"option":"店鋪打烊，竊盜侵入竊取櫃台收銀機內現金","answer":false},{"option":"飾店員為顧客試裝時，竊賊乘機竊取櫃台收銀機內現金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"044","type":"single","question":"下列何者為雇主意外責任保險影響保費的因素？","options":[{"option":"有無員工安全教育訓練","answer":false},{"option":"員工平均年齡","answer":false},{"option":"員工男女性別比例","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"045","type":"single","question":"員工誠實保證保險是承保被保險人因被保證員工不誠實行為，導致被保險人所有財產或受託保管財產之損失。本保險所稱之「財產」，包括：1. 貨幣、票據 2. 有價證券、有形財產 3. 帳冊、紀錄、電子資料紀錄","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"046","type":"single","question":"行動裝置保險之保險標的是以下列何者為識別依據?","options":[{"option":"品牌","answer":false},{"option":"型號","answer":false},{"option":"IMEI碼或S/N序號","answer":true},{"option":"投保日期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"047","type":"single","question":"新北市新店區樂活老人長期照護中心曾發生火警，造成6人死亡多人受傷，請問依據老人福利法之規定經營業者應投保何種保險?","options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"公共意外責任保險","answer":true},{"option":"長期照護保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"048","type":"single","question":"銀行業綜合保險之保險費係由承保之公司依下列何種標準決定","options":[{"option":"以財政部核准之費率規章計算","answer":false},{"option":"比照火險費率規章計算","answer":false},{"option":"自由費率，考量保險金額、安全因素、損失紀錄等條件後決定","answer":true},{"option":"比照銀行業投保員工誠實保證保險之費率，但應逐年依物價指數調整","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"049","type":"single","question":"電梯意外責任保險基本自負額為每一意外事故新台幣2,500 元，請問若自負額提高至每一意外事故新台幣1萬元時，自負額扣減係數為多少?","options":[{"option":"2.5%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"7.5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"050","type":"single","question":"下列何者不是公共意外責任保險(營業處所)加費之因素？","options":[{"option":"提高保險金額","answer":false},{"option":"營業處所面積超過一千坪","answer":false},{"option":"提高自負額","answer":true},{"option":"受僱人人數超過一百人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"051","type":"single","question":"營業處所公共意外責任保險規模係數之基本單位，下列何者為非?","options":[{"option":"面積：250坪","answer":false},{"option":"營業額：新台幣2,500 萬元","answer":false},{"option":"員工人數：25 人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"052","type":"single","question":"農業保險之保險人是指","options":[{"option":"產物保險業者","answer":false},{"option":"農會","answer":false},{"option":"漁會","answer":false},{"option":")以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"053","type":"single","question":"某廠商已為其電風扇購買產品責任保險，下列何種事故之發生，在承保範圍內？","options":[{"option":"產品在店內向顧客示範使用時傷及顧客","answer":false},{"option":"顧客將所購產品拿回店內維修時傷及其他顧客","answer":false},{"option":"顧客將故障產品棄於垃圾場後造成環境污染","answer":false},{"option":"顧客將產品置於家中，幼兒無知觸及開關而觸電受傷","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"054","type":"single","question":"關於現行現金保險之「保險金額」，下列敘述何者正確： 1.本保險三種保險項目之「保險金額」及「保險費，均不相同 2.「現金運送」「保險期間內之保額」通常為「每一保險事故保額」的2 倍，但可視每月運送次數提高至3或5倍 3.「庫存及櫃檯現金」於發生承保範圍內之損失時，保險金額會隨著賠款金額遞減，但可以加收保費恢復原有保額","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"055","type":"single","question":"土耳其伊斯坦堡阿塔圖克國際機場曾發生炸彈攻擊，造成多人死傷，伊斯蘭國（ISIS）聲稱係其發動之恐怖攻擊行動，請問現行旅行業責任保險保單的承保約定為何?","options":[{"option":"屬除外事項，保險公司不負賠償責任","answer":true},{"option":"依保險金額賠付","answer":false},{"option":"限額賠付每人最高新台幣200 萬元","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"056","type":"single","question":"關於我國現行雇主意外責任保險，下列敘述何者不正確：","options":[{"option":"保險賠償金可抵充僱主侵權行為賠償責任","answer":false},{"option":"僅就受僱人於執行職務時之傷亡負賠償責任","answer":false},{"option":"係針對僱主之法定賠償責任為填補","answer":false},{"option":"要保人為僱主；被保險人為受僱人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"057","type":"single","question":"一路人經過一工地被墜落磚塊擊中，最高法院判決該營繕承包人應對路人家屬賠償 NT$650,000。所幸該營繕承包人已購買營繕承包人責任險，對每一人體傷死亡賠償限額NT$600,000，對每一意外事故傷亡賠償限額NT$1,200,000，自負額 NT$10,000，試問被保險人可由保險公司獲得賠償金額若干？","options":[{"option":"NT$590,000","answer":false},{"option":"NT$600,000","answer":true},{"option":"NT$650,000","answer":false},{"option":"NT$1,200,000","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"058","type":"single","question":"專門職業責任保險（除 D\u0026O 保險外）之費率計算基礎通常採何種方式","options":[{"option":"按人計算基礎","answer":false},{"option":"收入基礎","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"059","type":"single","question":"旅行業管理規則第五十三條規定旅行業應投保之責任保險範圍中，旅客意外體傷之醫療費用為新台幣多少元","options":[{"option":"3 萬元","answer":false},{"option":"5 萬元","answer":false},{"option":"10 萬元","answer":true},{"option":"20萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"060","type":"single","question":"我國現行之公共意外責任保險，將所有行業依其危險性質分為六類，以下哪一種行業屬甲類：","options":[{"option":"學校","answer":false},{"option":"一般工廠","answer":false},{"option":"餐廳","answer":false},{"option":"各種專門職業事務所、辦公處所","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"061","type":"single","question":"關於產品責任險保費之計算，下列陳述何者不正確","options":[{"option":"保險費係按產品之實際銷售總金額乘以費率計算","answer":false},{"option":"保險費可於投保時依預估銷售金額計算預收而於保險期滿後依實際銷售總額調整保險費","answer":false},{"option":"保險費率依產品而異","answer":false},{"option":"中途退保者預收保險費不得退還要保人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"062","type":"single","question":"雇主意外責任保險承保範圍所指之「受僱人」須為年滿幾歲之人：","options":[{"option":"15","answer":true},{"option":"16","answer":false},{"option":"18","answer":false},{"option":"20歲","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"063","type":"single","question":"下列案例，何者屬於公共意外責任保險之承保範圍： 1處所廣告招牌未裝置固，致掉落砸傷行人 2.員工於休假日回該餐廳用餐因地板溼滑摔倒受傷 3.客人於泡沫紅茶店買珍珠奶茶，於外帶吸食時不慎噎死 4.學生在校外遭校車撞傷","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"064","type":"single","question":"下列何者並非行動裝置保險之理賠方式?","options":[{"option":"現金給付","answer":true},{"option":"原機維修","answer":false},{"option":"置換保險標的","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"065","type":"single","question":"影響現行現金保險中「現金運送」之保險費率計算的因素有：1.損失經驗2.全年實際運送總金額 3. 安全防護措施、運送路線與距離以及行業特性治安環境","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"066","type":"single","question":"現行電梯意外責任保險中依使用性質將承保對象分為3類，下列何者不屬乙類：","options":[{"option":"餐廳","answer":true},{"option":"店舖","answer":false},{"option":"行號","answer":false},{"option":"辦公處所","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"067","type":"single","question":"下列何者為現行公共意外責任保險共同條款之除外責任： 1.因售出或供應之商品或貨物所生之賠償責任 2.因所有、使用或管理游泳池所生之賠償責任 3. 依勞動基準法之賠償責任","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"068","type":"single","question":"下列有關現金保險之敘述，何者為不正確","options":[{"option":")庫存現金應存放在金庫或保險櫃內","answer":false},{"option":"附帶損失也應由保險公司賠償","answer":true},{"option":"在營業時間內無人看守櫃台時，其損失不得賠償","answer":false},{"option":"以上皆不正確","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"069","type":"single","question":"受雇人於下列何種狀況下受傷，不視為執行服務之行為，雇主意外責任保險不負之責? 1. 上班時溜出去看電影 2.午餐時間在公司用餐 3.星期日在公司加班 4.出差花蓮旅途中","options":[{"option":"1","answer":true},{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、4","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"070","type":"single","question":"關於我國現行產品責任險承保之產品下列何者不正確： 1.產品系指被保險人設計、生產製造的產品而言，不包括彭產品的包裝與容器 2.各類已交付社會大眾消費之有形產品包含贈品均可承保 3.對產品提供安裝、維修、保養等服務之瑕疵責任亦可承保","options":[{"option":"1","answer":true},{"option":"1、2","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"071","type":"single","question":"現行活動類公共意外責任保險之基本純保費分為多少類？","options":[{"option":"3類","answer":true},{"option":"4類","answer":false},{"option":"5類","answer":false},{"option":"6類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"072","type":"single","question":"銀行業綜合保險所承保之財產並未包括","options":[{"option":"現金","answer":false},{"option":"帳冊","answer":true},{"option":"各種有價證卷","answer":false},{"option":"權力契據或證書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"073","type":"single","question":"王老五為一以個人型態執行業務之保險代理人，依現行法令規定其應投保專業責任保險之金額不得低於新台幣多少元","options":[{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":true},{"option":"200萬元","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"074","type":"single","question":"銀行業綜合保險之保險金額為","options":[{"option":"每一次事故最高新台幣五千萬元","answer":false},{"option":"最高無限制，但各投保項目之保險金額均應相同","answer":false},{"option":"無任何限制，由被保險人自行決定","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"075","type":"single","question":"下列何種身分購買新手機，具有可購買行動裝置保險之資格?","options":[{"option":"新申裝","answer":false},{"option":"續約","answer":false},{"option":"攜碼","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"076","type":"single","question":"行動裝置空機建議售價之高低，會影響行動裝置保險的何種內容？","options":[{"option":"保險費","answer":true},{"option":"承保範圍","answer":false},{"option":"保險期間","answer":false},{"option":"理賠次數上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"077","type":"single","question":"竊盜損失保險承保之普通物品是指 1.家具、衣李、日常用品及生財器具 2. 珠寶、鐘錶、首飾 3. 金銀器皿及皮貨","options":[{"option":"1","answer":true},{"option":"1、2","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"078","type":"single","question":"下列有關責任保險之敘述何者為非：","options":[{"option":"責任保險不發生不足額或超額保險問題","answer":false},{"option":"被保險人對第三人之賠償責任不得高於保險金額，否則保險單無效","answer":true},{"option":"採用事故發生基礎之責任保險單，可能產生長期未了責任","answer":false},{"option":"責任保險之承保內容應隨法律環境變遷而修訂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"079","type":"single","question":"我國現行公共意外責任保險之費率計算，下列何者敘述不正確：","options":[{"option":"營業處所及活動事件之基本純保費均分為六類","answer":true},{"option":"保險金額及自負額之增減，影響費率之高低","answer":false},{"option":"本身危險狀況、消防安全措施、緊急救護措施，得為加減費之調整因素","answer":false},{"option":"採規章費率，必須嚴格按照規定辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"080","type":"single","question":"下列何者可為營繕承包人意外責任險要保人","options":[{"option":"承包工程之營造廠商","answer":true},{"option":"工程之所有人（定作人）","answer":false},{"option":"營造工人","answer":false},{"option":"建築師（工程設計人）","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"081","type":"single","question":"員工誠實保證保險契約中之被保證人是指","options":[{"option":"員工","answer":true},{"option":"雇主","answer":false},{"option":"員工之直系血親","answer":false},{"option":"員工另行提供之舖保或人保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"082","type":"single","question":"下列何者屬於銀行業綜合保險得以批單加費方式承保之附加保險項目？","options":[{"option":"票據及有價證券之偽造或變造","answer":false},{"option":"偽造通貨","answer":false},{"option":"證卷或契約之失誤","answer":false},{"option":"偽造電報所致之損失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"083","type":"single","question":"某連鎖超商共有 1,000 個不同營業處所，投保公共意外責任保險時採共用保險金額，則其多處所係數最低為","options":[{"option":"6.51","answer":false},{"option":"8.51","answer":false},{"option":"10.51","answer":false},{"option":"12.51","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"084","type":"single","question":"下列何者為台灣農作物保險難以符合保險經營基本原理原則之原因","options":[{"option":"農作物種類多，平均種植面積小","answer":false},{"option":")種植地區及產期集中，風險分散不易","answer":false},{"option":"地理環境及氣候造成災害頻率高，受害面積廣","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"085","type":"single","question":"關於營繕承包人意外責任保險之承保範圍，下列敘述何者正確： 1.只適用於執行營繕工程有關之業務行為 2. 事故發生地點僅限於保單載明之施工處所 3. 事故發生之原因須為被保險人或其受僱人於工地執行職務之疏失行為","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"086","type":"single","question":"產品責任保險「一次意外事故」之定義，係指在保險契約有效期間內，肇因於同一原因所致之所有意外事故而言，且在第一次賠償請求發生後幾個月內，基於同一缺陷所受之賠償請求與第一次請求均視為同時請求，為同「一次意外事故」：","options":[{"option":"6個月","answer":false},{"option":"12個月","answer":true},{"option":"18個月","answer":false},{"option":"24個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"087","type":"single","question":"關於現行現金保險的主要承保內容，下列敘述何者正確： 1.本保險承保對象為學校、公私企業或機關團體，也包括個人或家庭 2.保險項目有現金運送、庫存現金及櫃台現金三種，可選擇其中一種、兩種或三種合併投保 3.以承保現金為主，但可另外加保票據、債券及其他有價證券","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"088","type":"single","question":"下列案例，何者屬員工誠實保證保險之承保範圍：","options":[{"option":"銀行員工因疏忽錯帳溢付現金予提款人","answer":false},{"option":"汽車銷售員侵吞公司代理保險公司收取之保險費","answer":true},{"option":"農會理事長與財務經理共謀冒貸(或超貸)借款","answer":false},{"option":"員工向公司借用車輛後便逃逸無蹤，逾期不還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"089","type":"single","question":"我國宣布自民國100年6月22日開放大陸北京、上海、廈門旅客來台自由行，請問台灣接待之旅行社依現行旅行業管理規則之規定，就參加自由行之來台個別旅客（來台後未參加接待旅行社安排之國內旅遊行程）應投保之保險，下列敘述何者正確：","options":[{"option":"納入原已投保之旅行業履約保證保險以獲得保障，並加保旅行業責任保險","answer":false},{"option":"僅需納入原已投保之旅行業履約保證保險以獲得保障即可，不需加保旅行業責任保險","answer":false},{"option":"不需納入原已投保之旅行業履約保證保險，但需加保旅行業責任保險","answer":false},{"option":"不需要處理保險事宜","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"090","type":"single","question":"下列何者不屬於公共意外責任險附加「各級學校暨幼兒園責任保險」之承保範圍：","options":[{"option":"交通車接送學員上、下課期間發生意外事故","answer":false},{"option":"被保險人提供之食品發生食品中毒之意外事故","answer":false},{"option":"在被保險人照顧管理期間，未滿14歲學員遭失蹤或綁架之意外事故","answer":false},{"option":"舉辦校外教學或活動發生意外事故，也包含海外教學或活動","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"091","type":"single","question":"電梯意外責任險對下列何種事故不負賠償責任 1.電梯經主管機關命令停止使用而仍繼續使用 2.人數超過該電梯負荷載重量所生事故 3.乘坐或出入被保險電梯之人其隨帶之財物所受之損害","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"092","type":"single","question":"關於雇主意外責任險，下列陳述何者為不正確","options":[{"option":"對受僱人之疾病除外不保","answer":false},{"option":"暑期雇用每週工作三天之臨時工讀生可以承保在內","answer":false},{"option":"對於執行業務之董事長可以約定方式加保","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"093","type":"single","question":"現金保險之承保對象不包括","options":[{"option":"政府機關","answer":false},{"option":"金融機關","answer":false},{"option":"個人或家庭","answer":true},{"option":"民營企業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"094","type":"single","question":"以下何者可以為產品責任保險之被保險人","options":[{"option":"製造商","answer":false},{"option":"批發商","answer":false},{"option":"零售商","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"095","type":"single","question":"下列有關保全業責任保險之敘述何者為非？","options":[{"option":"承保項目包括人身保全、駐衛保全、機械及護送保全","answer":false},{"option":"原則上人身保全純保險費率高於駐衛保全純保險費率","answer":true},{"option":"被保險人之規模、設備及業務範圍可作為核保加減費之考量因素","answer":false},{"option":"系統及護送保全無固定費率，由承保公司視條件逐案洽訂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"096","type":"single","question":"下列何者是產品責任保險除外不保的產品： 1.感冒疫苗或治療愛滋病之產品 2. 煙草及其製品 3. 避孕用具或藥品 4.石綿","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"097","type":"single","question":"下列何者依營繕承包人責任險可以承保在內 1.施工處所鷹架倒塌擊傷路人 2.挖斷水管所致更換水管之直接損失 3.建材於運送途中掉落損壞後面汽車玻璃 4.工人於工地墜落受傷","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"098","type":"single","question":"原受損之行動裝置，在保險公司以置換方式進行理賠後，其所有權屬於下列何者？","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"電信商","answer":false},{"option":"保險公司","answer":true},{"option":"維修商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"099","type":"single","question":"我國現行現金保險所承保之保險有","options":[{"option":"三種","answer":true},{"option":"四種","answer":false},{"option":"五種","answer":false},{"option":"七種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"100","type":"single","question":"根據我國民法之規定，因侵權行為而發生之損害賠償請求權，自請求權人知有損害及賠償義務人時起，經過：","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":true},{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"101","type":"single","question":"福爾摩沙衛星七號於2019年6月25日在美國太空總署基地升空，太空中心公布之保險項目中，有一張保單其保險金額為每人體傷死亡 500 萬元、每一事故傷死亡 5,000 萬元、保險期間內累積賠償限額 8,000 萬元，請問這張保單的險種最可能是","options":[{"option":"公共意外責任保險","answer":false},{"option":"雇主意外責任保險","answer":true},{"option":"產品責任保險","answer":false},{"option":"無法判斷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"102","type":"single","question":"電梯意外責任險之保費計算與下列何者無關","options":[{"option":"樓層高度","answer":false},{"option":"大樓使用性質","answer":false},{"option":"電梯載客人數","answer":false},{"option":"電梯之廠牌","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"103","type":"single","question":"以下何種故在醫師業務責任保險範圍","options":[{"option":"產檢疏失","answer":true},{"option":"醫院救護車發生車禍致病人體傷","answer":false},{"option":"醫院藥房弄錯姓名給錯藥","answer":false},{"option":"醫院失火，病人搶救不及被燒死","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"104","type":"single","question":"關於高爾夫球員責任保險「球具衣李損失」承保範圍之構成要件，下列敘述何者不正確：","options":[{"option":"球具衣李須置存於高爾夫球場所指定之保管處所","answer":false},{"option":"僅承保火災、閃電雷擊或竊盜所造成之損失","answer":false},{"option":"「球具」係指被保險人所使用者而言，故向他人租借之球具，也在賠償之列","answer":false},{"option":"隨手攜帶之手錶、首飾、貨幣、有價證券均屬「衣李」之賠償範圍","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"105","type":"single","question":"甲乙公司為一同時經營保險經紀人業務及再保險經紀業務之公司，102年度營業收入為新台幣3億元，依現行法令規定，該公司應投保之保證保險金額不得低於新台幣多少元","options":[{"option":"200萬元","answer":false},{"option":"600萬元","answer":true},{"option":"1,000萬元","answer":false},{"option":"不須投保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"106","type":"single","question":"現行無人機責任保險核保調整係數不包括下列何者？","options":[{"option":"操作人員經驗","answer":false},{"option":"無人機重量","answer":false},{"option":"是否裝載危險物品","answer":true},{"option":"是否定期保養","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"107","type":"single","question":"現行產品責任保險依性質將承保對象分為甲、乙兩類，下列何者不屬於甲類：","options":[{"option":"製造商","answer":false},{"option":"加工廠商","answer":false},{"option":"經銷商","answer":true},{"option":"進口商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"108","type":"single","question":"台北市某連鎖炸雞店因盛裝熱紅茶之杯蓋、杯身未固定，致消費者被高溫之熱紅茶燙傷，高等法院判決業者應賠償新台幣 104 萬元，另負擔 50 萬元之懲罰性賠償金，請問現行產品責任保險就懲罰性賠償之約定為何?","options":[{"option":"保單條款自動承保","answer":false},{"option":"保單條款列為除外，但可約定加保","answer":true},{"option":"保單條款列為除外，且不得加保","answer":false},{"option":"未有任何約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"109","type":"single","question":"關於產品責任保險承保範圍之構成要件，下列敘述何者正確： 1. 被保險產品須具有缺陷瑕疵，未達合理期待之安全性 2.意外事故發生時間須在保險期間內或「追溯日」之後 3. 被保險人須在保險期間內受賠償請求","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"110","type":"single","question":"依民國100年6月14日保險法第一百六十三條新修訂條文，有關保險經紀人繳存保證金與投保保險之規定，下列敘述何者為真？","options":[{"option":"可就繳存保證金或投保責任保險二擇一即可","answer":false},{"option":"繳存保證金或投保責任保險二擇一外，另需投保保證保險","answer":false},{"option":"需投保責任保險，及保證保險，但不需繳存保證金","answer":false},{"option":"需投保責任保險及保證保險，又需繳存保證金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"111","type":"single","question":"下列何者為企業主就責任風險之最佳風險理財方式：","options":[{"option":"避免","answer":false},{"option":"全部自留","answer":false},{"option":"購買保險","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"112","type":"single","question":"關於雇主意外責任保險承保範圍之構成要件，下列敘述，何者不正確：","options":[{"option":"須因執行職務發生意外事故","answer":false},{"option":"被保險人須負侵權行為損害賠償責任","answer":false},{"option":"受僱人須遭受傷亡或財物損失","answer":true},{"option":"被保險人須受到賠償請求","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"113","type":"single","question":"關於營繕承包人意外責任險之保險期間，以下那一陳述不正確","options":[{"option":"保險期間屆滿前若工程提早驗收使用則保險自然終止","answer":false},{"option":"保險期間短於一年者，保險費應依短期費率計算","answer":false},{"option":"多次賠償金額累積超過「保險期間內之最高賠償金額」時，保險單對以後發生之損失不負賠償責任","answer":false},{"option":"不論工期長短保險期間概以一年為期","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"114","type":"single","question":"銀行業綜合保險之承保範圍共有幾項？要保人可以自由選擇其中一項或多項投保。","options":[{"option":"六項","answer":false},{"option":"七項","answer":true},{"option":"八項","answer":false},{"option":"九項","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"115","type":"single","question":"食品安全衛生管理法第十三條規定：經中央主管機關公告指定一定種類、規模之食品業者，應投保何種保險？","options":[{"option":"產品責任保險+公共意外責任保險","answer":false},{"option":"產品責任保險","answer":true},{"option":"雇主意外責任保險","answer":false},{"option":"公共意外責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"116","type":"single","question":"保險代理人，經紀人及公證人所投保專業責任保險，就自負額部分，現行法令有何相關規定？","options":[{"option":"不得超過保險金額之10％","answer":true},{"option":"不得超過損失金額之10％","answer":false},{"option":"不得超過損失金額之10％，最高新台幣10萬元","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"117","type":"single","question":"旅行業管理規則第五十三條規定旅行業應投保之保險為 1.責任保險 2.履約保證保險 3.旅行平安保險","options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":false},{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"118","type":"single","question":"行政院衛生署公告訂定食品業者投保產品責任保險，其最低保險金額每一個人身體傷害/每一意外事故身體傷害/每一意外事故財損/保險期間內累計保險金額為新台幣多少元：","options":[{"option":"100萬/400萬/0/1,000萬","answer":true},{"option":"100萬/400萬/100萬/1,000萬","answer":false},{"option":"200萬/800萬/0/2,000萬","answer":false},{"option":"200萬/800萬/200萬/2,000萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"119","type":"single","question":"下列何者為醫師業務責任保險承保對象 1.領有醫師證書及開業執照並加入醫師公會之執業醫師 2.在中央衛生主管官署認可之實習醫院醫師指導下之醫科學生（實習醫生） 3.領有執照之護士","options":[{"option":"1、２","answer":true},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"120","type":"single","question":"某餐廳之員工於其休假日返回該餐應用餐，不料酒精爐爆炸傷及臉部，試問該餐廳於接受該員工賠償請求後，應向保險公司依何種保險申請賠償？","options":[{"option":"只可依公共意外責任保險索賠","answer":true},{"option":"只可依雇主意外責任保險索賠","answer":false},{"option":"以上二者任擇其一均可成立","answer":false},{"option":"以上二險均對此除外不保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"121","type":"single","question":"下列何者不屬現行員工誠實保證保險承保之「被保證員工」：","options":[{"option":"董(理)監事","answer":true},{"option":"經理","answer":false},{"option":"臨時工","answer":false},{"option":"工讀生","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"122","type":"single","question":"我國第一張農作物天然災害保險承保之作物為","options":[{"option":"木瓜","answer":false},{"option":"蓮霧","answer":false},{"option":"高接梨","answer":true},{"option":"水稻","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"123","type":"single","question":"現行高爾夫球員責任保險之承保範圍有： 1.第三人體傷責任、財物損害 2.被保險人球桿破裂、斷折、衣李及球具之損失 3.球員及球僮醫療費用","options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、３","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"124","type":"single","question":"節目中斷保險係承保被保險人因承保事故所致之財務損失，此處所指之財務損失係指下列何項原因產生之費用或支出？","options":[{"option":"節目取消或中途終止","answer":false},{"option":"節目延期舉行","answer":false},{"option":"舉辦地點更換","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"125","type":"single","question":"現行公共意外責任保險承保對象分為：","options":[{"option":"3類","answer":false},{"option":"4類","answer":false},{"option":"5類","answer":false},{"option":"6類","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"126","type":"single","question":"下列案例，何者屬於現行公共意外責任保險之承保範圍：","options":[{"option":"寵物店小狗咬傷人","answer":false},{"option":"服飾店整容鏡倒場壓傷人","answer":false},{"option":"餐廳火鍋酒精燒傷人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"127","type":"single","question":"保險經紀人所投保保證保險，就自負額部分，現行法令有何相關規定？","options":[{"option":"不得超過保險金額之10％","answer":true},{"option":"不得超過損失金額之10％","answer":false},{"option":"不得超過損失金額之10％，最高新台幣10萬元","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"128","type":"single","question":"下列何者非屬資安保險第三人賠償責任之承保範圍","options":[{"option":"資料保護責任","answer":false},{"option":"資訊安全責任","answer":false},{"option":"鑑識費用","answer":true},{"option":"支付卡產業資料安全標準(PCIDSS)保障。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"129","type":"single","question":"銀行業綜合保險發生賠款後，其保險金額","options":[{"option":"自動恢復原金額，不另加費","answer":true},{"option":"照賠款金額遞減，但可按日數比例加費恢復原金額","answer":false},{"option":"照賠款金額遞減且不得加費恢復原金額","answer":false},{"option":"自動免費增加一倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"130","type":"single","question":"下列現行保險險種中，何者採用索賠基礎？ 1.公共意外責任保險 2.會計師責任保險 3.董監事責任保險 4.保全業責任保險","options":[{"option":"1、4","answer":false},{"option":"2、３","answer":true},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"１、２、３、４","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"131","type":"single","question":"員工誠實保證保險所稱之不誠實行為是指 1.強盜、搶奪、竊盜 2.詐欺 3.侵占","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、３","answer":false},{"option":"2、３","answer":false},{"option":"１、２、３","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"132","type":"single","question":"下列何者不是雇主意外責任險賠償之構成要件？","options":[{"option":"受僱人在執行職務中受體傷或死亡","answer":false},{"option":"受僱人已投保勞保","answer":true},{"option":"意外事故發生在保險期間以內","answer":false},{"option":"依法應由被保險人負責賠償並受到賠償請求","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"133","type":"single","question":"下列案例的賠償責任，損失或費用，何者屬產品責任保險的承保範圍：","options":[{"option":"手機因電池瑕疵過熱而受損","answer":false},{"option":"消費者欲購220V錯誤提供電壓110V的冷氣機因電線短路起火致房屋受損","answer":false},{"option":"飲水機水管碎裂漏水致原木地板受損","answer":true},{"option":"熱水器瓦斯管破裂發生火災，遭法院判賠給付懲罰性賠償金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"134","type":"single","question":"行動裝置保險的保險標的為下列何者？","options":[{"option":"行動裝置本體","answer":true},{"option":"另行購買之行動裝置配件","answer":false},{"option":"行動裝置內所儲存之資料、照片等","answer":false},{"option":"行動裝置內所安裝之APP軟體","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"135","type":"single","question":"行政院衛生署公告訂定食品業者投保產品責任保險，規定持有營利事業登記證之食品產業，應投保產品責任保險者，包括那些廠商：","options":[{"option":"製造商","answer":false},{"option":"進口商","answer":false},{"option":"委託他廠代工之產品供應者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"136","type":"single","question":"責任保險之保險金額是由要保人或被保險人要求訂定，如果意外事故所致之損害賠償金額高於保險金額時，保險人是？","options":[{"option":"補償被保險人之全部賠償金額","answer":false},{"option":"不給付任何賠償金額","answer":false},{"option":"以保險金額為上限，超過部份由被保險人自行負擔","answer":true},{"option":"以保險金額為上限，超過部份由被保險人與保險人比例","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"137","type":"single","question":"要保人若要投保行動裝置保險，請問投保的時間點為何？","options":[{"option":"購買行動裝置後七天內","answer":false},{"option":"購買行動裝置後十五天內","answer":false},{"option":"購買行動裝置後三十天內","answer":false},{"option":"購買行動裝置的當下","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"138","type":"single","question":"以下何者不在高爾夫球員責任保險承保之列","options":[{"option":"被保險人揮桿擊傷欣賞球賽之觀眾致觀眾眼睛失明，依法應負之賠償責任","answer":false},{"option":"被保險人擊球，飛球擊破場外停放之他人汽車玻璃","answer":false},{"option":"被保險人揮桿折斷球桿","answer":false},{"option":"被保險人在球場駕車撞傷球友","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"139","type":"single","question":"旅行業責任保險保單條款約定：若旅遊團員所搭乘之飛機遭劫持，且若被劫持已逾被保險人所申報保險結束日期者，除保險契約另有約定外，將自動延長至旅遊團員完全脫離被劫持之狀況為止，但自出發日起最多不超過多少天？","options":[{"option":"60天","answer":false},{"option":"120天","answer":false},{"option":"180天","answer":true},{"option":"未約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"140","type":"single","question":"責任保險人對於被保險人訴訟費用之負擔通常是：","options":[{"option":"完全負擔","answer":false},{"option":"僅負擔民事有關之費用","answer":true},{"option":"僅負擔刑事有關之費用","answer":false},{"option":"完全不負擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"141","type":"single","question":"關於我國現行產品責任保險下列敘述何者不正確：","options":[{"option":"本保險賠償基礎一律採「索賠基礎」，得更改為「事故發生基礎」","answer":false},{"option":"製造商投保本保單時得將所有合作之經銷商加批成為附加被保險人","answer":false},{"option":"當保險契約終止或到期後不續保時，得以附加方式延長受賠償請求期間，期間為2個月內","answer":false},{"option":"懲罰性賠償金是被保險人專屬責任，不得轉嫁，不得加批承保","answer":true}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"142","type":"single","question":"國內路跑活動盛行，主管機關要求各路跑活動主辦單位應投保之保險為","options":[{"option":"公共意外責任保險","answer":true},{"option":"節目中斷保險","answer":false},{"option":"團體傷害保險","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"143","type":"single","question":"關於醫師業務責任險，以下陳述何者為不正確","options":[{"option":"被保險人應為公私立醫院","answer":true},{"option":"賠償金額限於體傷或死亡，不對財損賠償","answer":false},{"option":"因濫用鴉片、嗎啡等毒劑藥品所生之損失，不負賠償責任","answer":false},{"option":"承保時須以個別醫師為要保人及被保險人，每一醫師簽發一張保險單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"責任保險","sn":"144","type":"single","question":"依照現行員工誠實保證保險承保之損失雖須被保險人於保險期間內發現，但若保險期間屆滿未續保，則於屆滿後幾日內發現，保險人仍要負保險責任：","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"45日","answer":false},{"option":"60日","answer":true},{"option":"90日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"001","type":"single","question":"金融監督管理委員會最新公布的傷害險失能等級表共分為：","options":[{"option":"六級","answer":false},{"option":"七級","answer":false},{"option":"十一級","answer":true},{"option":"十五級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"002","type":"single","question":"傷害保險單示範條款規定：被保險人因意外傷害事故導致失蹤，保險公司已先行給付身故保險金者，若日後發現被保險人生還時，受益人應將該筆已領之身故保險金於多久的期限內歸還保險公司：","options":[{"option":"5天","answer":false},{"option":"10天","answer":false},{"option":"1個月","answer":false},{"option":"條款未規定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"003","type":"single","question":"被保險人投保「傷害醫療保險金乙型（日額型）」，保險金額為每日一千元，若不幸發生意外事故導致完全骨折因而住院10天，骨折部位為臀骨完全骨折，臀骨依照骨折表為40天，其理賠金額為何？","options":[{"option":"10,000元","answer":false},{"option":"13,750元","answer":false},{"option":"17,500元","answer":false},{"option":"25,000元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"004","type":"single","question":"個人傷害保險短期費率1日為年繳保費之","options":[{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"005","type":"single","question":"金融監督管理委員會最新備查產、壽險公會「保險業招攬及核保作業控管自律規範」，規定業務員招攬時所填報之業務員報告書或其他招攬文件或電話錄音紀錄，其內容至少應包括： 1.要保人、被保險人及受益人身分； 2.要保人及被保險人投保目的及需求； 3.要保人年收入或財務狀況； 4.要保人及被保險人是否投保其他商業保險。","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"006","type":"single","question":"下列有關為型保險商品之敘述，何者為真？ 1.商品內容不得含有生存或滿期給付之設計 2.商品之設計應以簡單為原則，並以承保單一保險事故為限 3.產、壽險業均得銷售一年期傷害保險及健康保險，但壽險業尚可銷售一年期傳統型定期人壽保險 4.每張微型保險商品均採核准制審查","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"007","type":"single","question":"被保險人若從事下列哪些活動於傷害保險中屬除外不保事項：","options":[{"option":"打籃球","answer":false},{"option":"開車上下班","answer":false},{"option":"參加運動會之空手道表演","answer":true},{"option":"在工廠工作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"008","type":"single","question":"傷害保險核保人員的初步工作為：","options":[{"option":"評估危險","answer":false},{"option":"控制危險","answer":false},{"option":"認識危險","answer":true},{"option":"避開危險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"009","type":"single","question":"下面有關微型保險之敘述，何者為真？ 1.保險業承保微型保險以免體檢件為原則 2.微型保險商品之失能保險金受益人為被保險人本人，保險業不得受理指定或變更 3.微型保險身故保險金受益人之指定及變更，以被保險人之家屬或其法定繼承人為限。","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"010","type":"single","question":"傷害保險契約之受益人「身故保險金」者，需檢具何種資料：1.理賠申請書 2.相驗屍體證明書 3.除戶戶籍謄本 4.受益人的身分證明","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"011","type":"single","question":"傷害保險單示範條款規定，失能保險金的受益人為何人：","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"保單約定的受益人","answer":false},{"option":"可由要保人自行約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"012","type":"single","question":"台灣地區傷害保險個人職業分類表，將職業危險程度分為","options":[{"option":"2類","answer":false},{"option":"4類","answer":false},{"option":"6類","answer":true},{"option":"8類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"013","type":"single","question":"個人傷害保險被保險人投保時應告知事項：","options":[{"option":"被保險人上班之地點","answer":false},{"option":"被保險人上班搭乘之交通工具","answer":false},{"option":"是否有在其他保險公司投保傷害醫療保險給付實支實付之商品","answer":true},{"option":"被保險人飲食習慣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"014","type":"single","question":"投保時，被保險人數多少人以上之團體，其費率由契約雙方洽訂","options":[{"option":"30人","answer":false},{"option":"50人","answer":true},{"option":"80人","answer":false},{"option":"100人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"015","type":"single","question":"傷害保險單示範條款規定飲酒駕車超過道路交通法令標準者婉拒理賠，其血液中酒精濃度百分比標準值為：","options":[{"option":"0.05%","answer":true},{"option":"0.25%","answer":false},{"option":"0.5%","answer":false},{"option":"5%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"016","type":"single","question":"傷害保險契約約定自意外傷害發生後幾日內致成失能者，保險公司給付失能保險金：","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"60日","answer":false},{"option":"90日","answer":false},{"option":"180日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"017","type":"single","question":"保險法第一百零七條之一條遺產稅喪葬費扣除額上限規定由何單位訂定：","options":[{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"財政部","answer":true},{"option":"法院","answer":false},{"option":"保險人與被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"018","type":"single","question":"現行人身保險要保書示範內容及注意事項規定下列何者同意將要保書上所載本人資料轉送產、壽險公會建立電腦連線，以作為其會員公司受理本人投保時之核保參考","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人、要保人","answer":true},{"option":"被保險人、要保人、受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"019","type":"single","question":"傷害保險契約約定自意外傷害發生後幾日內經登記合格的醫院或診所治療者，就其相關費用保險公司給付傷害醫療保險金：","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"60日","answer":false},{"option":"90日","answer":false},{"option":"180日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"020","type":"single","question":"下列哪些事由不屬於傷害保險的除外事項：","options":[{"option":"違反公序良俗","answer":true},{"option":"戰爭","answer":false},{"option":"原子能裝置所引起的爆炸","answer":false},{"option":"酒後駕車","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"021","type":"single","question":"傷害保險之受益人申請「失能保險金」時，應檢具下列何種文件：","options":[{"option":"被保險人除戶戶籍謄本","answer":false},{"option":"相驗屍體證明書","answer":false},{"option":"失能診斷書","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"022","type":"single","question":"現行個人傷害保險主契約及附加契約第一類職業類別之意外死亡發生率（含完全失能）之上限為萬分之八．一八一之","options":[{"option":"80%","answer":true},{"option":"50%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"未規定，由各公司自行決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"023","type":"single","question":"傷害保險給付的項目包括：","options":[{"option":"死亡給付","answer":false},{"option":"失能給付","answer":false},{"option":"喪葬費用給付","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"024","type":"single","question":"根據傷害保險單示範條款之規定，要保人以書面通知保險公司終止保險契約，未滿期保險費將如何處理：","options":[{"option":"按照短期費率計算後退還要保人","answer":true},{"option":"不予退還","answer":false},{"option":"視保險公司個案的處理方法而定","answer":false},{"option":"示範條款內未明文規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"025","type":"single","question":"依據傷害保險單示範條款的規定，被保險人變更職業後未告知保險公司，若出險後應該如何理賠：","options":[{"option":"按照被保險人實際花費理賠","answer":false},{"option":"視被保險人申請金額的多寡而定","answer":false},{"option":"依照應收保費與原收保費的比例理賠","answer":true},{"option":"全額理賠","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"026","type":"single","question":"傷害保險契約若涉訴訟，將以何處的法院為管轄法院","options":[{"option":"要保人住所所在地的地方法院","answer":true},{"option":"保險公司總公司所在地之法院","answer":false},{"option":"台北地方法院","answer":false},{"option":"高雄地方法院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"027","type":"single","question":"現行傷害保險失能程度與保險金給付表第2級失能之給付比例為","options":[{"option":"90%","answer":true},{"option":"85%","answer":false},{"option":"80%","answer":false},{"option":"75%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"028","type":"single","question":"傷害保險契約當中若涉及法定繼承人應得保險金的順序與比例應以哪種法律為依據：","options":[{"option":"保險法","answer":false},{"option":"保單條款","answer":false},{"option":"民法繼承編","answer":true},{"option":"金管會的解釋命令","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"029","type":"single","question":"國人重視休閒活動，經常利用假日安排國外旅遊，但某些國外旅遊地區相繼發生人感染H7N9禽流感疫情，就擬前往該地旅遊之民眾，應建議其投保","options":[{"option":"旅行平安保險","answer":false},{"option":"個人傷害保險","answer":false},{"option":"特定事故人身意外保險","answer":false},{"option":"海外突發疾病保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"030","type":"single","question":"依據傷害保險單示範條款之規定，若被保險人職業或職務有變更時，要保人或被保險人應以何種方式通知保險公司：","options":[{"option":"電話通知","answer":false},{"option":"書面通知","answer":true},{"option":"轉知業務員即可","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"031","type":"single","question":"現行保險法第一百零七條針對未成年人投保保險之相關規定，下列敘述何者為真？ 1.未成年人係指以未滿15歲者為被保險人； 2.訂立之人壽保險契約，其死亡給付於被保險人滿15歲之日起發生效力； 3.傷害保險及健康保險準用該條規定； 4.被保險人滿15歲前死亡者，保險人得加計利息退還所繳保險費，或返還投資型保險專設帳簿之帳戶價值","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":true},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"1、 2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"032","type":"single","question":"下列有關銷售微型保險商品招攬人員資格條件之敘述，何者為真？1.應符合保險經紀人管理規則、保險代理人管理規則或保險業務員管理規則或郵政簡易人壽保險監督管理辦法所定資格條件 2.通過產險公會或壽險公會所舉辦之業務員資格測驗，並完成資格登錄者 3.通過產險公會或壽險公會所舉辦之業務員教育訓練，並測驗合格者。","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、 2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"033","type":"single","question":"下列有關「團體傷害保險單示範條款」之敘述何者為真 1.保險契約所稱要保人是指要保單位 2.所稱被保險人是指契約所附被保險人名冊內所載之人員 3.所稱團體是指具有5人以上且非以購買保險而組織之團體 4.保險契約的保險期間，以保險單上所載日時為準","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、 2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"034","type":"single","question":"下列何種團體屬於團體傷害保險單中所定義的「團體」：1.產險公會 2.理髮師工會 3.台北市政府 4.紅十字會","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"035","type":"single","question":"傷害醫療保險給付附加條款（日額型）約定，自意外傷害事故發生之日起幾日內經登記合格的醫院治療者，保險公司就其住院日數，給付保險單所載的傷害醫療保險金日額：","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"60日","answer":false},{"option":"90日","answer":true},{"option":"360日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"036","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」之規定，保險業得經營之微型保險包括 1.一年期傳統型定期人壽保險 2.一年期傷害保險 3.一年期健康保險 4.以醫療費用收據正本理賠方式辦理之一年期時之實付型傷害醫療保險","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":true},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"1、 2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"037","type":"single","question":"金融監督管理委員會最新公布的失能程度與保險金給付表所謂「鼻未缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害者」之給付百分比為：","options":[{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"038","type":"single","question":"傷害保險契約所生之權利，自得為請求之日起，經過幾年不行使而消滅？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"一年半","answer":false},{"option":"二年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"039","type":"single","question":"消費者最容易辨識是否為微型保險商品之方式為","options":[{"option":"保單內容","answer":false},{"option":"保險費高低","answer":false},{"option":"保險商品名稱","answer":true},{"option":"行銷通路","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"040","type":"single","question":"為節能減碳，鼓勵市民使用綠色運具，如台北市之YouBike公共自行車，請問下列何種保險商品對公共自行車使用者之生命安全最具有保障","options":[{"option":"個人傷害保險","answer":true},{"option":"公共意外責任保險","answer":false},{"option":"產品責任保險","answer":false},{"option":"住院醫療保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"041","type":"single","question":"有關「神經障害等級」之審定原則，若被保險人為維持生命必要之日常生活活動尚可自理，但因神經障害高度，終身不能從事工作者，適用第幾級失能程度","options":[{"option":"第2級","answer":false},{"option":"第3級","answer":true},{"option":"第4級","answer":false},{"option":"第5級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"042","type":"single","question":"傷害保險單示範條款傷害醫療保險給付附加條款（日額型）骨折表，完全骨折之最高給付日數大腿骨頸骨折為","options":[{"option":"40日","answer":false},{"option":"50日","answer":false},{"option":"60日","answer":true},{"option":"90日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"043","type":"single","question":"傷害保險契約約定保險公司在受理被保險人的理賠申請後，如給付逾期者保險公司應給付多少利息：","options":[{"option":"年利1分","answer":true},{"option":"年利1厘","answer":false},{"option":"年利2分","answer":false},{"option":"年利2厘","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"044","type":"single","question":"要保人訂立保險契約時，如有為隱匿或遺漏不為說明，或為不實之說明，足以變更或減少保險公司對於危險的估計者，保險公司可於自知有解除原因多久的時間內解除契約：","options":[{"option":"1個月","answer":true},{"option":"2個月","answer":false},{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"045","type":"single","question":"2016年7月14日法國國慶日當天，尼斯（Nice）發生卡車衝撞人群事件，造成84人死亡200多人受傷，伊斯蘭國（ISIS）聲稱係其發動之恐怖攻擊行動，當天適有在當地之台灣旅行團，參加旅行人員出國前有向某產險公司購買旅行平安保險並加貼恐怖主義行為保險限額給付附加條款，請問現行傷害保險恐怖主義行為保險限額給付附加條款約定死亡保額的上限為新台幣：","options":[{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"200萬元","answer":true},{"option":"300萬元","answer":false},{"option":"500萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"046","type":"single","question":"下列何種保險可免辦理保險通報作業","options":[{"option":"微型保險","answer":false},{"option":"公共自行車傷害保險","answer":true},{"option":"鄉鎮市民團體保險","answer":false},{"option":"國軍官兵團體保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"047","type":"single","question":"有關待記名傷害保險團體承保辦法，下列敘述何者為真？ 1.要保方式比照團體保險要保書方式，由代為投保之業者逕代要保人向保險公司投保 2.要保人即為被保險人 3.受益人以被保險人本人或其法定繼承人為限 4.通常以在工地、遊樂區及交通工具等入口處製作告示牌或以標示之方式，告知被保險人使其知悉已代投保保險","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、 2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"048","type":"single","question":"現行個人傷害保險之附加費用率為","options":[{"option":"31.7%","answer":false},{"option":"32.7%","answer":false},{"option":"34.7%","answer":false},{"option":"由各公司自行決定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"049","type":"single","question":"下列有關微型保險商品保險費率結構之敘述，何者為真？ 1.投保時，被保險人數50人以下之團體可不受一年期團體保險費率標準之費率限制 2.個人傷害險費率之危險發生率可不受下限相關規定之限制 3.預定附加費用率，不得高於總保費之20% 4.採集體投保方式辦理業務時，得依集體內個體之危險狀況採個別費率計算，或評估集體之平均危險程度採單一或區間費率方式計算。","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":true},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"1、 2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"050","type":"single","question":"傷害保險要保書中屬於要保人或被保險人之授權及同意事項部分稱之為","options":[{"option":"基本資料","answer":false},{"option":"告知事項","answer":false},{"option":"聲明事項","answer":true},{"option":"注意事項","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"051","type":"single","question":"大陸來台旅遊之陸客團若在台發生死亡事件，請問保險給付相關之各險種中，不需由本地保險公司承擔者為","options":[{"option":"強制汽車責任保險","answer":false},{"option":"客運業乘客責任保險","answer":false},{"option":"旅行業責任保險","answer":false},{"option":"旅行傷害醫療險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"052","type":"single","question":"被保險人因發生意外傷害而導致失蹤者，於戶籍資料所載失蹤之日起滿幾年仍未尋獲者，保險公司可先行給付身故保險金：","options":[{"option":"1年","answer":true},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"7年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"053","type":"single","question":"團體傷害保險保險公司應發給每位被保險人保險證或保險手冊，下列何者為保險證應載明內容 1.保險範圍 2.保險期間、保險金額 3.保險公司服務電話及被保險人具有撤銷其同意投保之權利 4.被保險人姓名、保單號碼","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、 2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"054","type":"single","question":"下列有關微型保險業務之敘述，何者為真？ 1.保險業所承擔之風險僅能自留，不得辦理再保分出 2.須落實相關通報及核保作業 3.應注意個別被保險人累計投保金額不得超過規定之金額 4.如個別被保險人向二家以上公司投保，且其累計投保之保額超過所定限額者，保險公司得自行決定處理方式，為不得有牴觸保險法第54條及第54條之1規定之情事，且應於保單條款中充分揭露。","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":true},{"option":"1、 2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"055","type":"single","question":"若被保險人投保傷害保險死亡及失能保額200萬元，不幸發生意外同時導致右手腕機能永久喪失（30%）及左手食指缺失（5%），該理賠的失能保險金額為何：","options":[{"option":"10萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"60萬元","answer":false},{"option":"70萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"056","type":"single","question":"下列有關保險業辦理微型保險業務之敘述，何者為真？ 1.應專設微型保險客戶服務單位或於現有客戶服務單位置專職人員擔任，負責服務與處理申訴 2.微型保險業務統計資料，應獨立於其他業務之外 3.如違反注意事項之規定，主管機關得依保險法第一百四十九條及相關規定，依情節輕重為適當之處分。","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、 2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"057","type":"single","question":"傷害保險單示範條款規定飲酒駕車超過道路交通法令包準者婉拒理賠，其吐氣所酒精濃的標準值為：","options":[{"option":"0.05MG/L","answer":false},{"option":"0.25MG/L","answer":true},{"option":"0.30MG/L","answer":false},{"option":"0.5MG/L","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"058","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」之規定，微型保險商品之保險費率結構，其預訂附加費用率不得高於總保費之","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":true},{"option":"未規定，各公司自行決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"059","type":"single","question":"登山綜合保險之承保險種類別，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"承保險種類別包括登山事故保險及緊急救援費用保險二種","answer":false},{"option":"二種類別需同時投保","answer":false},{"option":"被保險人可擇一投保","answer":true},{"option":"要保人即被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"060","type":"single","question":"個別被保險人國外旅遊之保險金額不高於新台幣多少元者，招攬之業務員得免晤親要保人及被保險人？","options":[{"option":"500萬元","answer":false},{"option":"1,000萬元","answer":false},{"option":"1,500萬元","answer":true},{"option":"2,000萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"061","type":"single","question":"受益人若申領「失能保險金」，保險公司得對被保險人的身體予以檢驗，其費用由誰負擔：","options":[{"option":"被保險人自行負擔","answer":false},{"option":"要保人負擔","answer":false},{"option":"保險公司負擔","answer":true},{"option":"保險業務員負擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"062","type":"single","question":"保險業以集體投保方式辦理微型保險者，代理要保人洽訂微型保險契約之代理投保單位、要保人及被保險人應符合之條件，下列敘述何者為真？ 1.要保人與被保險人須為同一人，且須被保險人達十人以上 2.保險業應與代理要保人之代理投保單位簽訂微型保險契約 3.代理投保單位與經濟弱勢或特定身分要保人間需具有保險業辦理微型保險業務應注意事項規定之連結關係，且除公私立學校及直轄市政府、縣（市）政府、鄉（鎮、市）公所、區公所、村（里）辦公室外，各該單位已具有法人人格及成立至少二年以上者為限。","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":true},{"option":"1、 2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"063","type":"single","question":"下列何屬登山綜合保險緊急救援費用保險之承保範圍 1.搜尋費用 2.救護費用 3.遺體移送費用","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、 2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"064","type":"single","question":"傷害保險契約約定自意外傷害發生後幾日內死亡者，保險公司給付死亡保險金：","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"90日","answer":false},{"option":"180日","answer":true},{"option":"270日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"065","type":"single","question":"傷害保險失能有關視力之測定，係以自傷害之日起經過多久的治療為判定原則，但眼球摘出等明顯無法復原之情況不在此限","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":true},{"option":"9個月","answer":false},{"option":"12個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"066","type":"single","question":"傷害保險單示範條款有關「職業或職務的通知義務」之規定，下列何者為真？ 1被保險人變更其職業或職務時，要保人或被保險人應即時以書面通知保險公司 2.被保險人所變更的職業或職務，依保險公司職業分類其危險較低時,保險公司於接到通知後，自職業或職務變更之日起按其差額比率退還未滿期保險費 3.被保險人所變更的職業或職務依照保險公司職業分類在拒保範圍者，保險公司於接到通知後得終止契約，並按日計算退還未滿期保險費","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、 2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"067","type":"single","question":"有關個人傷害保險受益人之敘述下列何者為是","options":[{"option":"受益人故意致被保險人於死或雖未致死者，該受益人喪失其受益資格，但其他受益人亦不得申領保險金","answer":false},{"option":"無其他受益人時，除要保人已另行指定受益人，以被保險人之法定繼承人為受益人，法定繼承人之順序及應得保險金之比例適用保險法繼承編相關規定","answer":false},{"option":"失能保險金及傷害醫療保險金的受益人，為被保險人本人，保險公司不受理其指定或變更","answer":true},{"option":"被保險人於訂定保險契約時或保險事故發生前，得指定或變更身故保險金受益人。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"068","type":"single","question":"受益人若先於被保險人身故，死亡保險金將如何處理：","options":[{"option":"視為被保險人的遺產","answer":false},{"option":"以被保險人的法定繼承人為受益人","answer":true},{"option":"由家屬自行協調","answer":false},{"option":"契約當中未有明確規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"069","type":"single","question":"下列何者非屬現行待記名傷害保險團體承保辦法規範之適用對象？","options":[{"option":"工地工程人員","answer":false},{"option":"交通工具乘客","answer":false},{"option":"遊樂區遊客","answer":false},{"option":"鄉鎮市民","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"070","type":"single","question":"傷害保險契約與壽險契約有何不同之處：","options":[{"option":"費率計算的基礎不同","answer":false},{"option":"承保的範圍不同","answer":false},{"option":"核保的考量不同","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"071","type":"single","question":"保險業辦理微型保險業務績效符合一定條件者，得適用獎勵措施，此所稱一定條件係指各該保險業於申請當時最近一年辦理微型保險業務之承保對象屬經濟弱勢者或特定身分者，且其承保該等對象之總保費收入占其總保費收入之比率排名位於全業界七十五百分位以上者，或其承保該等對象之總保費收入排名位於屆七十五百分位以上者，或其承保該等對象之總保費收入達新台幣多少元以上者","options":[{"option":"500萬元","answer":true},{"option":"750萬元","answer":false},{"option":"800萬元","answer":false},{"option":"1,000萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"072","type":"single","question":"受益人故意致被保險人於死或雖未致死者，該受益人的受益資格在傷害保險單示範條款之規定為何：","options":[{"option":"受益資格喪失","answer":true},{"option":"受益資格不變","answer":false},{"option":"條款當中未有明確規定","answer":false},{"option":"依照法院判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"073","type":"single","question":"現行傷害保險職業分類係數比，第四類職業為第一類職業之幾倍","options":[{"option":"1.25","answer":false},{"option":"1.5","answer":false},{"option":"2.25","answer":true},{"option":"3.5","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"074","type":"single","question":"傷害保險契約約定自意外傷害發生起180日以內死亡者，保險公司給付保險金，此規定的意義在於：","options":[{"option":"為釐清意外傷害事故與死亡之間的因果關係","answer":false},{"option":"為避免保險公司對於所需負擔的保險責任拖長","answer":false},{"option":"為確定保險人的責任歸屬","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"075","type":"single","question":"「保險業招攬及核保作業控管自律規範」規定，旅行平安保險同一被保險人累積同一公司投保金額新臺幣多少以上時，應採行財務核保作業？","options":[{"option":"1,001萬元","answer":false},{"option":"2,001萬元","answer":true},{"option":"2,501萬元","answer":false},{"option":"由各公司自行訂定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"076","type":"single","question":"「保險業招攬及核保作業控管自律規範」規定，產險公司執行隨機抽樣電訪之比例為新契約及契約變更總件數之百分之多少","options":[{"option":"1","answer":true},{"option":"4","answer":false},{"option":"10","answer":false},{"option":"15","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"077","type":"single","question":"保險業辦理旅行平安保險費率以金融監督管理委員會所公布之個人投保旅行平安保險意外死亡及失能給付標準費率表為上限，各公司得依其經驗損失率資料調整費率，惟意外死亡及失能之欲其損失率下陷應為標準費率表損失率之","options":[{"option":"95%","answer":false},{"option":"90%","answer":true},{"option":"80%","answer":false},{"option":"70%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"078","type":"single","question":"若被保險人發生意外事故致國術館接骨，依照傷害醫療保險給付附加條款的規定，可否理賠：","options":[{"option":"可","answer":false},{"option":"不可","answer":true},{"option":"依照個案處理","answer":false},{"option":"示範條款當中未有明確規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"079","type":"single","question":"傷害保險契約若發生疑義時，應以有利於誰的解釋為原則：","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"依法院判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"080","type":"single","question":"現行個人傷害保險重大事故特別準備金提存率為","options":[{"option":"1%","answer":true},{"option":"2%","answer":false},{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"081","type":"single","question":"下列何者適用待記名傷害保險團體承保辦法：","options":[{"option":"工地工程人員平安保險","answer":false},{"option":"交通工具乘客平安保險","answer":false},{"option":"遊樂區遊客平安保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"082","type":"single","question":"「保險業招攬及核保作業控管自律規範」規定，傷害保險同一被保險人累積同一公司投保金額新臺幣多少以上時，應進行生調作業？","options":[{"option":"1,001萬元","answer":true},{"option":"2,001萬元","answer":false},{"option":"2,501萬元","answer":false},{"option":"由各公司自行訂定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"083","type":"single","question":"旅行平安保險單示範條款規定：如被保險人以乘客身分搭乘領有載客執照之交通工具，該交通工具之預定抵達時刻係在契約的保險期間內，因故延遲抵達而非被保險人所能控制者，則保險單自動延長有效期限至被保險人終止乘客身分時為止，但延長之期限不得超過","options":[{"option":"12小時","answer":false},{"option":"24小時","answer":true},{"option":"36小時","answer":false},{"option":"48小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"084","type":"single","question":"有關傷害保險要保書之填寫，下列敘述何者為真？ 1.要保書應由要保人及被保險人本人就有關內容親自填寫並簽章 2.雖經契約當事人同意或授權，保險經紀人、代理人及業務員仍不得代填寫或簽章 3.若要保人或被保險人為未成年人，需經其法定代理人的同意，並於要保書上簽章","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":true},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、 2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"085","type":"single","question":"下列何種示範條款有關「保險期間的始日與終日」之規定相同 1.傷害保險單示範條款 2.團體傷害保險單示範條款 3.旅行平安保險單示範條款 4.住院醫療費用保險單示範條款","options":[{"option":"1、2、3","answer":true},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"086","type":"single","question":"登山綜合保險之登山事故係指參加登山活動所遭受之意外傷害事故及特定事故，請問下列何者屬特定事故？ 1.狂犬病 2.中暑 3.高山症 4.潛水","options":[{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"087","type":"single","question":"傷害保險契約一般而言是以什麼為費率計算的基礎","options":[{"option":"年齡","answer":false},{"option":"職業","answer":true},{"option":"性別","answer":false},{"option":"收入多寡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"088","type":"single","question":"傷害保險失能程度所謂之「失明」係指視力永久在萬國式視力表多少以下而言","options":[{"option":"0.1","answer":false},{"option":"0.2","answer":false},{"option":"0.01","answer":false},{"option":"0.02","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"089","type":"single","question":"被保險人投保「傷害醫療保險金乙型（日額型）」發生意外造成骨折，但被保險人並未住院，能否申請理賠：","options":[{"option":"可以","answer":true},{"option":"不可以","answer":false},{"option":"嚴重的骨折才可以","answer":false},{"option":"依照各家保險公司內部的規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"090","type":"single","question":"保險業辦理微型保險業務之主要目的為","options":[{"option":"增加業務來源","answer":false},{"option":"增加公司利潤","answer":false},{"option":"爭取獎勵措施","answer":false},{"option":"增進經濟弱勢者之基本保險保障，善盡保險業社會責任","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"091","type":"single","question":"下列何種行業屬於傷害保險拒保的範圍 1.礦工 2跳傘教練 3.計程車司機 4.馬戲團馴獸師","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":true},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"092","type":"single","question":"有關個人傷害保險除外責任與不保事項之敘述以下何者為非?","options":[{"option":"要保人之故意行為致被保險人傷害而致失能時，仍給付失能保險金予被保險人","answer":false},{"option":"被保險人酒後駕車，其吐氣或血液所含酒精成分超過道路交通法令規定標準者，保險公司仍應給付保險金","answer":true},{"option":"被保險人的故意行為，為除外原因","answer":false},{"option":"被保險人從事馬術、特技表演等的競賽或表演，為除外活動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"093","type":"single","question":"下列有關微型保險之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"微型保險係指保險業為經濟弱勢者提供因應特定風險基本保障之保險商品","answer":false},{"option":"所謂經濟弱勢者，須符合一定之條件","answer":false},{"option":"合法立案之社會福利慈善團體或機構之服務對象或其家庭成員屬經濟弱勢者之一","answer":false},{"option":"依農民健康保險條例投保農民健康保險之被保險人或其家庭成員非屬微型保險所指特定身分者之一","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"094","type":"single","question":"有關傷害保險受益人指定之敘述，下列何者為真？ 1.受益人由要保人指定 2.人數無限制 3.中途得以變更，次數亦無限制","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"095","type":"single","question":"現行傷害保險失能等級表當中等及最低的比例為：","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"4%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"傷害保險","sn":"096","type":"single","question":"若被保險人投保傷害保險死亡及失能保額200萬元，不幸發生意外同時導致一眼失明（40%）及十手指缺失（80%）者，該理賠的失能保險金額為何：","options":[{"option":"80萬","answer":false},{"option":"120萬","answer":false},{"option":"160萬","answer":false},{"option":"200萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"001","type":"single","question":"現行產險業銷售之健康險業務，下列敘述何者為真？","options":[{"option":"有販售有保證續保之健康險","answer":false},{"option":"有販售3年期以下且不保證續保之健康險","answer":true},{"option":"有販售包含一般疾病死亡之健康險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"002","type":"single","question":"醫療理賠糾紛的解決對策有哪些？ 1.投保時業務同仁須善盡職責輔導保戶盡告知義務 2.避免條款本身有爭議 3.對於保單有疑義，則以有利於保戶的解釋為原則","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"003","type":"single","question":"依據保險法之規定，健康保險之範圍包括：","options":[{"option":"僅承保被保險人疾病之事故","answer":false},{"option":"除疾病事故外，尚包括分娩之事故","answer":true},{"option":"除疾病、分娩外，尚包括意外傷害事故","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"004","type":"single","question":"理賠人員若遇爭議案件的處理方式何者較為妥適：","options":[{"option":"堅持不賠","answer":false},{"option":"應深入瞭解保戶的申訴內容並再次求證","answer":true},{"option":"請被保險人直接以訴訟的方式解決","answer":false},{"option":"以消極的方式將案件擱置不處理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"005","type":"single","question":"通貨膨脹和利率上升之所以影響到長期健康保險保單的發展，主要的原因是：","options":[{"option":"因資金成本上升造成醫院購買器材之成本上升","answer":true},{"option":"阻礙醫療科技發展","answer":false},{"option":"保單設計困難","answer":false},{"option":"會使病患增加","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"006","type":"single","question":"健康保險契約若涉訴訟，將以何處的法院為管轄法院","options":[{"option":"要保人住所所在地的法院","answer":true},{"option":"保險公司總公司所在地之法院","answer":false},{"option":"台北地方法院","answer":false},{"option":"高雄地方法院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"007","type":"single","question":"醫師罹患疾病的危險較辦公室處理文書的小妹來得高，醫師此種風險稱為：","options":[{"option":"心理危險","answer":false},{"option":"實質危險","answer":true},{"option":"系統危險","answer":false},{"option":"道德危險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"008","type":"single","question":"對於重度智能不足的被保險人，投保健康險時通常最適的承保方式為：","options":[{"option":"批註除外","answer":false},{"option":"加費承保","answer":false},{"option":"正常承保","answer":false},{"option":"拒保","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"009","type":"single","question":"男性肥胖的人容易得 1.心血管疾病 2.癌病 3.高血脂、糖尿病 4.關節炎及靜脈曲張","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":true},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"010","type":"single","question":"關於「等待期間」各險種的最長期間為： 1.醫療費用保險為三十天 2.重大疾病保險為九十天 3.癌症保險為九十天","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"011","type":"single","question":"對於目前患有白血病的被保險人，投保健康險時通常最適的承保方式為：","options":[{"option":"批註除外","answer":false},{"option":"加費承保","answer":false},{"option":"正常承保","answer":false},{"option":"拒保","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"012","type":"single","question":"有關新生兒先天性代謝異常疾病篩檢之保險商品相關規範，下列事項何者為真？ 1.保險商品設計時，契約條款就新生兒篩檢之相關疾病可訂有等待期間 2.新生兒篩檢若列為要保書告知事項所稱之健康檢查者，應於要保書充分揭露 3.新生兒篩檢結果為陽性者，保險公司應視個別被保險人複檢情況及醫學專業考量採延期承保，不宜逕行拒保 4.未有相關規範","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"2、3","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"013","type":"single","question":"健康保險商品續保時有關等待期間之規定為何？","options":[{"option":"得有等待期間之約定，但最長為90日","answer":false},{"option":"得有等待期間之約定，但最長為30日","answer":false},{"option":"不得有等待期間之約定","answer":true},{"option":"未有任何規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"014","type":"single","question":"健康保險契約當中若涉及法定繼承人應得保險金的順序與比例應以哪種法律為依據：","options":[{"option":"保險法","answer":false},{"option":"保單條款","answer":false},{"option":"民法繼承編","answer":true},{"option":"金管會的解釋命令","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"015","type":"single","question":"健康保險的危險評估最主要可從哪部分觀察得之：","options":[{"option":"體格","answer":true},{"option":"現症","answer":false},{"option":"既往症","answer":false},{"option":"家族病史","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"016","type":"single","question":"財產保險業經營保險期間三年期以下健康保險有關給付限額及保費調整機制之規範為何？","options":[{"option":"應有給付限額或保費調整機制","answer":true},{"option":"應有給付限額但可不必有保費調整機制","answer":false},{"option":"不必有給付限額但須有保費調整機制","answer":false},{"option":"未有任何規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"017","type":"single","question":"下列事故何者為保險法所規範之健康保險的承保範圍：","options":[{"option":"騎車摔傷","answer":false},{"option":"肝癌","answer":true},{"option":"切菜的時候切到手指","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"018","type":"single","question":"影響家族病史的主要因素有： 1.生活方式 2.教養方式 3.基因 4.環境","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"019","type":"single","question":"核保人員必須要對被保險人的危險加以篩選，此種節選的過程稱為：","options":[{"option":"危險選擇","answer":true},{"option":"危險分散","answer":false},{"option":"分散費率","answer":false},{"option":"費率公平性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"020","type":"single","question":"健康保險契約約定保險公司在受理被保險人的理賠申請後，保險公司最遲應於文件齊全幾日內給付保險金，否則應給付遲延利息：","options":[{"option":"3天","answer":false},{"option":"5天","answer":false},{"option":"10天","answer":false},{"option":"15天","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"021","type":"single","question":"若要購買健康險的保單，應該注意哪些事項：","options":[{"option":"保費便宜與否","answer":false},{"option":"是否能以現金給付","answer":false},{"option":"依據個人狀況設計不同的需求","answer":true},{"option":"是否免體檢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"022","type":"single","question":"下列何者屬於遺傳性疾病：","options":[{"option":"血友病","answer":true},{"option":"闌尾炎","answer":false},{"option":"心內膜炎","answer":false},{"option":"巧克力囊腫","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"023","type":"single","question":"何謂BMI：","options":[{"option":"體重(公斤)/身高(公尺)的平方","answer":true},{"option":"體重(公斤)/【身高(公分)-105】","answer":false},{"option":"體重(公斤)/身高(公分)的平方","answer":false},{"option":"體重(公斤) /【身高(公分)-80】X0.7","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"024","type":"single","question":"投保健康保險時，如已在其他保險公司另有投保紀錄者，需不需要在要保書填寫時告知：","options":[{"option":"需要","answer":true},{"option":"不需要","answer":false},{"option":"告不告知皆可","answer":false},{"option":"未有明確規範","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"025","type":"single","question":"依據保險法的規定，訂立保險契約前可對被保險人施以健康檢查，其費用將由何人負擔：","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"雙方平均","answer":false},{"option":"依照保險種類而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"026","type":"single","question":"健康保險保障範圍的不確定性係指：","options":[{"option":"給付額度的不確定性","answer":false},{"option":"損失評估的不確定性","answer":false},{"option":"危險確認日的不確定性","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"027","type":"single","question":"下列何者為健康險要保書的告知事項內容 1.職業及兼業 2.身高與體重 3.健康檢查異常史（二年內） 4.曾住院治療超過7日以上（五年內）","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"028","type":"single","question":"以下何者不是醫療費用保險單示範條款之除外責任： 1.葡萄胎 2.前置胎盤 3.子癇症","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"029","type":"single","question":"以下何者不是住院醫療費用保險單示範條款（日額型）所規定的除外責任：","options":[{"option":"葡萄胎","answer":true},{"option":"外觀可見之天生畸形","answer":false},{"option":"人工受孕","answer":false},{"option":"健康檢查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"030","type":"single","question":"以先進國家或地區而言，保險詐欺以何種保險居多","options":[{"option":"失能保險","answer":false},{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"醫療保險","answer":true},{"option":"旅行平安險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"031","type":"single","question":"住院醫療費用保險單示範條款（實支實付型）約定：住院醫療費用保險金之給付於被保險人不以全民健康保險之保險對象身分住院診療；或前往不具有全民健康保險之醫院住院診療者，致各項醫療費用未經全民健康保險給付，保險公司可依被保險人實際支付之各項費用打折給付，其最低百分比為","options":[{"option":"50%","answer":false},{"option":"65%","answer":true},{"option":"70%","answer":false},{"option":"75%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"032","type":"single","question":"下列何者為醫療費用保險單示範條款之除外責任：","options":[{"option":"前置胎盤","answer":false},{"option":"子宮外孕","answer":false},{"option":"不孕症、人工受孕或非以治療為目的之避孕及絕育手術","answer":true},{"option":"胎位不正必要之剖腹產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"033","type":"single","question":"既往症在健康危險的評估上，主要是在評估 1.目前是否已痊癒 2.是否遺傳或傳染給家族中人 3.有無殘遺後遺症 4.有無復發的可能","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"3、4","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"034","type":"single","question":"被保險人酒後駕車導致意外事故住院，是否為保險法所規範之健康保險的承保範圍之內：","options":[{"option":"是","answer":false},{"option":"不是","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"依照法院判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"035","type":"single","question":"民國101年6月27日修正公佈之醫療法第七十六條，就醫院、診所開給之各項診斷書如係病人為申請保險理賠之用者，有何規定？","options":[{"option":"應以中文記載，所記病名如與保險契約病名不一致，另以加註方式為之","answer":true},{"option":"可以外文記載，但須加註中文摘述","answer":false},{"option":"應以中文記載，所記病名如與保險契約病名不一致，無特別規定","answer":false},{"option":"未有任何規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"036","type":"single","question":"傳統醫療保險的投保限額都以被保險人的何項作為評估，所以仍屬損害填補原則","options":[{"option":"投保年期","answer":false},{"option":"平均收入","answer":true},{"option":"平均餘命","answer":false},{"option":"資金往來","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"037","type":"single","question":"下列何者為健康保險商品訂定時需注意的趨勢：","options":[{"option":"因科技進步所衍生的醫療費用增加","answer":false},{"option":"平均餘命延長","answer":false},{"option":"商品多元化","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"038","type":"single","question":"C.T.Scan是指下列何種診斷之英文縮寫","options":[{"option":"電腦斷層","answer":true},{"option":"核磁共振","answer":false},{"option":"心電圖","answer":false},{"option":"肌電圖","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"039","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"年齡愈高其從事於復健的比率愈高","answer":false},{"option":"失能率和年齡成反比","answer":false},{"option":"職業的高低和失能率成反比","answer":true},{"option":"失能率女性高於男性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"040","type":"single","question":"健康險當中所規定的「住院」係指：","options":[{"option":"需經醫師診斷必須入住醫院","answer":false},{"option":"正式辦理住院手續","answer":false},{"option":"確實在醫院接受診療","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"041","type":"single","question":"美容手術是否為健康保險的承保範圍：","options":[{"option":"是","answer":false},{"option":"不是","answer":false},{"option":"為除外責任，但為重建其基本功能所做之必要整形，不在此限","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"042","type":"single","question":"在危險選擇的程序中，最重要的階段當屬第一次危險選擇，請問第一次危險選擇通常由誰擔任？","options":[{"option":"理賠人員","answer":false},{"option":"核保人員","answer":false},{"option":"體檢醫師","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"043","type":"single","question":"住院醫療費用保險單示範條款約定：被保險人於契約有效期間，因同一次疾病或傷害，或因此引起之併發症，於出院後多少日內於同一醫院再次住院時，其各種保險金給付合計額，視為一次住院辦理","options":[{"option":"7日","answer":false},{"option":"10日","answer":false},{"option":"14日","answer":true},{"option":"21日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"044","type":"single","question":"健康險契約訂立後，保險公司知有解除之原因後，解除契約權經過多久不行使而消滅：","options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"兩個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"045","type":"single","question":"一般而言，下列何種不為健康保險契約費率計算的基礎：","options":[{"option":"健康狀況","answer":false},{"option":"年齡","answer":false},{"option":"性別","answer":false},{"option":"職業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"046","type":"single","question":"因病住院，但經醫師允許辦理出院卻藉故不願出院，此種危險為：","options":[{"option":"實質危險","answer":false},{"option":"系統危險","answer":false},{"option":"道德危險","answer":true},{"option":"心理危險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"047","type":"single","question":"體重較輕的人，較易罹患下列何種疾病？","options":[{"option":"肺結核","answer":true},{"option":"高血壓","answer":false},{"option":"關節炎","answer":false},{"option":"疝氣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"048","type":"single","question":"健康保險要保書基本資料主要係記載何人之基本資料及要保相關事項","options":[{"option":"要保人及被保險人","answer":false},{"option":"要保人及受益人","answer":false},{"option":"被保險人及受益人","answer":false},{"option":"要保人、被保險人及受益人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"049","type":"single","question":"受益人申領住院醫療費用保險金時，保險公司於必要時得經其同意調閱被保險人之就醫相關資料，其費用由誰負擔？","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"雙方平均","answer":false},{"option":"依雙方協議","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"050","type":"single","question":"被保險人非法施用防制毒品相關法令所稱之毒品是否為健康保險的承保範圍之內：","options":[{"option":"是","answer":false},{"option":"不是","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"依照法院判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"051","type":"single","question":"保險公司應考慮採用ICD Code(國際疾病分類)的最主要原因為","options":[{"option":"與國際接軌","answer":true},{"option":"定義清楚","answer":false},{"option":"規格標準","answer":false},{"option":"判讀容易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"052","type":"single","question":"女性常見的疾病何者為誤？","options":[{"option":"自體免疫症多","answer":false},{"option":"乳癌、子宮頸癌多","answer":false},{"option":"躁鬱症或憂鬱症少","answer":true},{"option":"妊娠時合併其他疾病死亡率高","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"053","type":"single","question":"健康保險契約之受益人欲申領「醫療保險金」者，須檢具何種資料：","options":[{"option":"理賠申請書","answer":false},{"option":"保險單或其騰本","answer":false},{"option":"醫療診斷書或住院證明","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"054","type":"single","question":"一般長期看護保險條款約定：被保險人於本契約有效期間內，經專科醫師診斷符合「需要長期看護狀態」且持續90日，自第91日起，保險公司給付「長期看護保險金」。此90日為：","options":[{"option":"猶豫期間","answer":false},{"option":"免責期間","answer":true},{"option":"鑑賞期間","answer":false},{"option":"復原期間","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"055","type":"single","question":"就保險公司負責申訴處理單位而言，在處理申訴過程中，何者對於申訴者而言，比較符合需求？","options":[{"option":"提高申訴處理層級","answer":false},{"option":"及時合理回應","answer":true},{"option":"提供申訴填寫表格","answer":false},{"option":"轉介外部仲裁機構","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"056","type":"single","question":"被保險人在投保之前，身體上已經發生的疾病或是有健康上的異常即為：","options":[{"option":"道德風險","answer":false},{"option":"既存狀況","answer":false},{"option":"逆選擇","answer":false},{"option":"既往症","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"057","type":"single","question":"如被保險人疾病發生於等待期間內，保險公司是否負給付的責任：","options":[{"option":"需理賠","answer":false},{"option":"不需理賠","answer":true},{"option":"依照個案決定","answer":false},{"option":"依照法院判決","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"058","type":"single","question":"醫療科技的進步對健康保險保單的影響，主要是","options":[{"option":"保障內容須更彈性","answer":true},{"option":"醫病關係會更複雜","answer":false},{"option":"會有更多的疾病出現","answer":false},{"option":"醫療費用內容會愈形複雜","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"059","type":"single","question":"住院醫療費用保險單之受益人：","options":[{"option":"可任意指定","answer":false},{"option":"須有保險利益","answer":false},{"option":"為被保險人本人","answer":true},{"option":"可受理變更","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"060","type":"single","question":"第四次危險選擇通常由誰擔任：","options":[{"option":"保險調査員","answer":true},{"option":"核保人員","answer":false},{"option":"體檢醫師","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"061","type":"single","question":"醫療保險的核保在危險選擇上成本較低的是","options":[{"option":"身體檢查","answer":false},{"option":"生存調查","answer":true},{"option":"諮詢家庭或顧問醫師","answer":false},{"option":"調閱病歷摘要","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"062","type":"single","question":"有關紅斑性狼瘡之敘述，何者為誤？","options":[{"option":"多見於男性","answer":true},{"option":"屬多種系統的自體免疫蛋白","answer":false},{"option":"常侵犯關節、皮膚及腎臟","answer":false},{"option":"常用類固醇治療","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"063","type":"single","question":"依據保險法第一百二十七條的規定，保險契約訂立時，被保險人已在疾病中者，保險人對是項疾病是否需負給付的責任：","options":[{"option":"需給付","answer":false},{"option":"不需給付","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"依照法院的判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"064","type":"single","question":"健康保險契約約定保險公司在受理被保險人的理賠申請後，如給付逾期者保險公司應給付多少利息：","options":[{"option":"年利1分","answer":true},{"option":"年利1厘","answer":false},{"option":"年利2分","answer":false},{"option":"年利2厘","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"065","type":"single","question":"健康保險的保障主要是","options":[{"option":"以定額給付為內容","answer":false},{"option":"以損害填補為內容","answer":false},{"option":"以定額給付為主，以損害填補為輔","answer":false},{"option":"以損害填補為主，以定額給付為輔","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"066","type":"single","question":"長年期健康保險保單的隱憂是 1.醫療成本的提高 2.醫療科技的進步 3.通貨膨脹","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"067","type":"single","question":"現行財產保險業經營之健康保險商品是否可以使用脫退率設計","options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"視商品性質而定","answer":false},{"option":"未有任何規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"068","type":"single","question":"住院醫療費用保險單示範條款(實支實付型)約定：被保險人所接受之手術，若不在「手術名稱及費用表」所載項目內時，保險公司如何給付保險金","options":[{"option":"不需給付","answer":false},{"option":"由保險公司與被保險人協議比照該表內程度相當的手術項目給付比率，核算給付金額","answer":true},{"option":"按手術費用折半給付","answer":false},{"option":"由法院判決給付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"069","type":"single","question":"被保險人在填寫健康保險的要保書時，於過去五年間曾罹患下列何種疾病需告知：1.紫斑症 2.甲狀腺功能亢進 3.紅斑性狼瘡","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"070","type":"single","question":"第三次危險選擇通常由誰擔任：","options":[{"option":"理賠人員","answer":false},{"option":"核保人員","answer":true},{"option":"體檢醫師","answer":false},{"option":"保險調查員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"071","type":"single","question":"健康保險契約所生之權利，自得為請求之日起，經過幾年不行使而消滅？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"一年半","answer":false},{"option":"二年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"072","type":"single","question":"保證續保（guaranteed renewable）條款，保險公司對於保證續保的保單：1.保險費不得針對個別被保險人身體狀況調整 2.絕對不能調整保險費 3.可以拒絕續保， 以上何者為真？","options":[{"option":"1","answer":true},{"option":"2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"073","type":"single","question":"人身保險要保書示範內容及注意事項，修訂增列保險人得於要保書中詢問被保險人是否領有身心障礙手冊或身心障礙證明，自何時生效？","options":[{"option":"101年月1日","answer":false},{"option":"102年1月1日","answer":true},{"option":"102年7月1日","answer":false},{"option":"103年1月1日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"074","type":"single","question":"承保被保險人在保險期間內，因罹患疾病或遭受意外傷害事故所致喪失工作能力，因而無法工作所發生的所得損失，由保險人提供失能保險金給付的保險為：","options":[{"option":"重大疾病保險","answer":false},{"option":"長期看護保險","answer":false},{"option":"失能所得保險","answer":true},{"option":"醫療費用保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"075","type":"single","question":"二代健保實施「住院診斷關聯群」支付制度，請問診斷關聯群之英文縮寫為","options":[{"option":"DRGs","answer":true},{"option":"DGRs","answer":false},{"option":"GDRs","answer":false},{"option":"GRDs","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"076","type":"single","question":"被保險人如墮胎而衍生的醫療費用，健康保險是否需給付：","options":[{"option":"需給付","answer":false},{"option":"不需給付","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"依照法院的判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"077","type":"single","question":"健康保險契約若發生疑義時，應以有利於誰的解釋為原則：","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"依法院判決而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"078","type":"single","question":"住院醫療費用保險單示範條款（實支實付型）約定「每日病房給付」項目包括 1.指定醫師費用 2.超等住院之病房費差額 3.管灌飲食以外之膳食費 4.特別護士以外之護理費","options":[{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"079","type":"single","question":"對於被保險人健康的危險情況，採取給付上的限制或減少的承保方式稱為：","options":[{"option":"批註除外","answer":true},{"option":"加費承保","answer":false},{"option":"正常承保","answer":false},{"option":"拒保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"080","type":"single","question":"健康保險與壽險契約有何不同之處：1.費率計算的基礎不同 2.承保的範圍不同 3.核保的考量不同","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"健康保險","sn":"081","type":"single","question":"健康險契約當中所規定的「醫院」係指依照醫療法規定領有開業執照並設有病房收治病人的醫療院所，但不包括：","options":[{"option":"公立醫院","answer":false},{"option":"私立醫院","answer":false},{"option":"醫療法人醫院","answer":false},{"option":"診所","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"001","type":"single","question":"工程保險起源於重的工業革命，以____的發展為最早","options":[{"option":"營造綜合保險","answer":false},{"option":"安装工程综合","answer":false},{"option":"鍋爐保險","answer":true},{"option":"機械保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"002","type":"single","question":"完工土木工程的保險期間以多久為原則？","options":[{"option":"1年","answer":true},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"契約雙方自由約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"003","type":"single","question":"營造業者欲就其受僱員工（含次承包商之受僱員工）之風險投保保險時，應建議其投保營造（安裝工程）綜合保險加保僱主意外責任保險附加保險，方可獲得較完整之保障","options":[{"option":"甲式","answer":true},{"option":"乙式","answer":false},{"option":"丙式","answer":false},{"option":"丁式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"004","type":"single","question":"營造或安裝工程保險之保險期間為","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"視工程實際需要","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"005","type":"single","question":"營造工程財物損失險之承保範圍對工程附帶損失不負賠償責任，所謂附帶損失包括","options":[{"option":"貶值","answer":false},{"option":"違約金","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"擋土設施","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"006","type":"single","question":"機械類工程保險中所謂新品重置價格係指相同或類似機具之","options":[{"option":"新品價格","answer":true},{"option":"當初購置價格","answer":false},{"option":"扣除折舊後價值","answer":false},{"option":"實際價值","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"007","type":"single","question":"下列那種機具屬於固定或軌道式機具","options":[{"option":"潛盾機","answer":true},{"option":"堆高機","answer":false},{"option":"卡車","answer":false},{"option":"挖土機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"008","type":"single","question":"有關加保第三人建築物龜裂、倒塌責任險附加保險之賠償方式，下列敘述何者為真： 1.建築物時以修理費用為限 2.建築物倒塌時，以其損失瞬間前之實際價值為限 3.建築物傾斜時，以其扶正費用為限","options":[{"option":"1、2","answer":true},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"009","type":"single","question":"下列那一種營建機具的危險性較低","options":[{"option":"貨櫃起重機","answer":false},{"option":"挖土機","answer":false},{"option":"潛盾機","answer":false},{"option":"水泥預拌機","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"010","type":"single","question":"電子設備綜合保險的承保事故包括？ 1.火災 2. 電腦病毒入侵 3. 第三人破壞 4.短路","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"011","type":"single","question":"目前公共工程公開招標最常使用之決標方式為：","options":[{"option":"最低標","answer":true},{"option":"合理標","answer":false},{"option":"最高標","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"012","type":"single","question":"安裝工程綜合保險對於試車或負荷試驗之期間，保險單約定以多久為限？","options":[{"option":"14天","answer":false},{"option":"21天","answer":false},{"option":"30天","answer":true},{"option":"2個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"013","type":"single","question":"營造綜合保險承保工程之保險金額應為完成該工程之總工程費包括下列金額，何者為非?","options":[{"option":"定作人提供之工程材料費","answer":false},{"option":"稅捐","answer":false},{"option":"管理費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"014","type":"single","question":"起重機的意外事故以那種較常發生","options":[{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"吊臂碰撞摔落","answer":true},{"option":"火災","answer":false},{"option":"電擊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"015","type":"single","question":"下列何種電子設備種類其電子設備損失險之純保險費率與其他三種不同？","options":[{"option":"通訊設備類","answer":false},{"option":"傳訊接受裝置類","answer":false},{"option":"監控記錄機器類","answer":true},{"option":"信號裝置類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"016","type":"single","question":"就我國工程保證保險之敘述下列何者為真？ 1.目前之工程保證保險性質屬非沒收式 2.最早以批單方式出現 3.代位求償係依據保險法之規定","options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":false},{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"017","type":"single","question":"大樓裡的資料處理電路，最危險的事故是","options":[{"option":"火災","answer":true},{"option":"電力中斷","answer":false},{"option":"故障","answer":false},{"option":"竊盜","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"018","type":"single","question":"安装工程综合保險規定保險公司對承保工程的保險責任終止於","options":[{"option":"第一次試車或負荷試驗完畢","answer":false},{"option":"啟用","answer":false},{"option":"保期屆滿之日","answer":false},{"option":"以上三者之中先屆期者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"019","type":"single","question":"鍋爐大小可以蒸發量表示，其單位為多久所能蒸發的水量？","options":[{"option":"每秒鐘","answer":false},{"option":"每分鐘","answer":false},{"option":"每半小時","answer":false},{"option":"每小時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"020","type":"single","question":"機械類工程保險標的物遇有承保毀損或滅失而不能修復時，賠償金以_____為準","options":[{"option":"新品重置價格","answer":false},{"option":"實際價格","answer":true},{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"修復金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"021","type":"single","question":"評估天災對承保工程的危險高低，較重要因素有","options":[{"option":"施工季節","answer":true},{"option":"承包商經驗","answer":false},{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"022","type":"single","question":"下列何者非屬工程保證保險之特性","options":[{"option":"獨立性","answer":false},{"option":"從屬性","answer":false},{"option":"不可撤銷性","answer":false},{"option":"可繼承性","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"023","type":"single","question":"營造工程保險的保險標的物不包括","options":[{"option":"臨時工程","answer":false},{"option":"施工機具","answer":false},{"option":"圖面帳冊","answer":true},{"option":"拆除清理費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"024","type":"single","question":"營建機具保一個月的短期費率為全年之","options":[{"option":"50%","answer":true},{"option":"40%","answer":false},{"option":"31.3%","answer":false},{"option":"25%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"025","type":"single","question":"完工土木工程保險之承保範圍包括 1.火災 2.地震 3.第三人之惡意破壞行為 4.恐怖主義行為","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true},{"option":"1、2、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"026","type":"single","question":"營造綜合保險之施工機具設備之保險責任開始於","options":[{"option":"合約開工日","answer":false},{"option":"保險起始日","answer":false},{"option":"機具設備進駐施工處所，經安裝完成並試驗合格後","answer":true},{"option":"機具設備進駐施工處所","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"027","type":"single","question":"工程保證保險非經何人同意不可終止：","options":[{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"承攬人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"028","type":"single","question":"機械本體之保險金額低於事故發生當時之新品重置價格時，保險公司之賠償責任為","options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"新品重置價格","answer":false},{"option":"保險金額與新品重置價格比例","answer":true},{"option":"實際價值","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"029","type":"single","question":"下列那種工程保險不屬於概括式承保危險之綜合保險單","options":[{"option":"鍋爐保險","answer":true},{"option":"營造綜合保險","answer":false},{"option":"機械保險","answer":false},{"option":"營建機具綜合保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"030","type":"single","question":"安裝工程之保險金額應為保險標的物在_____之總工程費","options":[{"option":"安裝前","answer":false},{"option":"事故發生時","answer":false},{"option":"安装完成時","answer":true},{"option":"計劃預算時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"031","type":"single","question":"安装工程綜合保險核保時，就使用年限超過多久之舊機器設備不宜承保？","options":[{"option":"5年","answer":false},{"option":"10年","answer":false},{"option":"15年","answer":false},{"option":"20年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"032","type":"single","question":"安裝工程第三人意外責任險之承保範圍不包括下列何者？_____之體傷、死亡或疾病所致之賠償責任。","options":[{"option":"定作人","answer":false},{"option":"執行職務之受僱人","answer":false},{"option":"同一施工處所內其他廠商","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"033","type":"single","question":"機械保險一個月的短期費率為全年之","options":[{"option":"8.33%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"12.5%","answer":false},{"option":"25%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"034","type":"single","question":"鍋爐或壓力容器檢查合格證之有效期間為","options":[{"option":"1年","answer":true},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"4年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"035","type":"single","question":"電子設備保險承保範圍第三部份為電腦額外費用險，其保險金額應為","options":[{"option":"重置價格","answer":false},{"option":"實際價值","answer":false},{"option":"依實損實賠基礎約定每天及每月之賠償限额","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"036","type":"single","question":"營造工程第三人意外責任險之承保範圍不包括 1.因震動、地層移動損害土地、道路之賠償責任 2.損壞管線所致附帶損失 3. 同一施工處所內之定作人之體傷","options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":false},{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"037","type":"single","question":"置於地下室或一樓的電子設備，那一種事故危險性最高","options":[{"option":"水災","answer":true},{"option":"火災","answer":false},{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"地震","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"038","type":"single","question":"機械保險承保標的物之保險金額，原則上應為","options":[{"option":"新品重置價格","answer":true},{"option":"實際價值","answer":false},{"option":"當初購置價格","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"039","type":"single","question":"營造綜合保險竊盜損失附加條款約定，於附加條款有效期間內，被保險人對於竊盜所致毀損滅失，第一次損失應負擔之自負額為_____，但最低不得低於主保險契約所載之自負額。","options":[{"option":"損失全20%","answer":true},{"option":"損失金額之50%","answer":false},{"option":"保險金額之20%","answer":false},{"option":"保險金額之50%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"040","type":"single","question":"以火焰加熱於水使產生超過大氣壓力之蒸汽的裝置為","options":[{"option":"蒸汽鍋爐","answer":true},{"option":"熱水鍋爐","answer":false},{"option":"壓力容器","answer":false},{"option":"其他","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"041","type":"single","question":"電子設備綜合保險加保竊盜附加條款，就下列何種保險標的物因竊盜所致之毀損或滅失負賠償責任？","options":[{"option":"電子設備","answer":false},{"option":"電腦外在資料儲存體","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"電腦額外費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"042","type":"single","question":"安裝工程綜合保險的承保範圍不包括","options":[{"option":"颱風","answer":false},{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"試車或負荷試驗","answer":false},{"option":"工程規劃錯誤","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"043","type":"single","question":"機器於安裝過程中發生頻率最高之危險事故為","options":[{"option":"火災","answer":false},{"option":"碰撞摔落","answer":true},{"option":"第三人惡意破壞","answer":false},{"option":"颱風洪水","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"044","type":"single","question":"有關現行電子設備綜合保險承保範圍調整係數之敘述何者有誤？","options":[{"option":"不保火災所致毀損滅失者 -10%","answer":false},{"option":"不保竊盜所致毀損滅失者 -5%","answer":false},{"option":"不保天災所致毀損滅失者 -20%","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"045","type":"single","question":"營造綜合保險竊盜損失附加條款約定，於附加條款有效期間內，保險公司對於第幾次以上之竊盜損失，不負賠償責任？","options":[{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":true},{"option":"4","answer":false},{"option":"5","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"046","type":"single","question":"工程保證保險之要保人為：","options":[{"option":"定作人","answer":false},{"option":"承攬人","answer":true},{"option":"以上二者均可","answer":false},{"option":"以上二者均不可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"047","type":"single","question":"下列何種危險屬於營造工程財物損失險之特別不保事項","options":[{"option":"偷竊","answer":false},{"option":"設計錯誤","answer":true},{"option":"地震","answer":false},{"option":"火災","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"048","type":"single","question":"電子設備保險承保範圍第一部份為電子設備本體綜合損失險，其保險金額應為","options":[{"option":"新品重置價格","answer":true},{"option":"實際價值","answer":false},{"option":"當初購置金額","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"049","type":"single","question":"銀行自動櫃員機以何種保險承保對被保險人最有保障？","options":[{"option":"營建機具綜合保險","answer":false},{"option":"機械保險","answer":false},{"option":"電子設備綜合保險","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"050","type":"single","question":"下列何者較適用機械保險方式承保","options":[{"option":"電話交換機","answer":false},{"option":"電梯","answer":true},{"option":"地震儀","answer":false},{"option":"電腦","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"051","type":"single","question":"安裝工程綜合保險之保險標的物倘非全新者，保險公司之保險責任終止於","options":[{"option":"安裝完畢時","answer":false},{"option":"進入工地時","answer":false},{"option":"試車或負荷試驗開始時","answer":true},{"option":"保期屆滿之日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"052","type":"single","question":"營造綜合保險加保水利工程附加條款時，在七、八、九月份間，因滿水、漲水、淹水或土石流所致之毀損滅失，被保險人負擔之自負額需按主保險契約自負額欄所載金額幾倍計算？","options":[{"option":"1.5倍","answer":false},{"option":"1.8倍","answer":false},{"option":"2倍","answer":true},{"option":"2.5倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"053","type":"single","question":"營造工程物損失保險加保消防附加條款時，就工程材料及設備之儲存通常約定各儲存處所需相隔至少多少公尺以上或以防火牆隔離，否則視為同儲存處所。","options":[{"option":"10公尺","answer":false},{"option":"20公尺","answer":false},{"option":"30公尺","answer":true},{"option":"50公尺","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"054","type":"single","question":"建築物附屬機械設備總括保險之費率依_____而訂定。","options":[{"option":"總樓板面積","answer":true},{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"樓層高矮","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"055","type":"single","question":"目前我國工程保證保險計有幾種：","options":[{"option":"四種","answer":false},{"option":"五種","answer":false},{"option":"六種","answer":true},{"option":"七種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"056","type":"single","question":"以一個月的保險期間比較，下列那一種保險的短期費率最高","options":[{"option":"機械保險","answer":false},{"option":"鍋爐保險","answer":false},{"option":"營建機具保險","answer":true},{"option":"電子設備保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"057","type":"single","question":"營造（安裝工程）綜合保險若加保風災除外不保附加條款，則保險公司對直接間接因多少（含）蒲福氏 Beaufort Scale 風級以上風力所致之毀損滅失及因而所致之賠償責任，不負賠償之責","options":[{"option":"4 級","answer":false},{"option":"6級","answer":false},{"option":"8級","answer":true},{"option":"10級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"058","type":"single","question":"工程保險使用之附加條款代號通常由一個英文字母加阿拉伯數字序號組成，請問下列何者屬於工程保險通用條款","options":[{"option":"PO1","answer":true},{"option":"A00","answer":false},{"option":"B01","answer":false},{"option":"C01","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"059","type":"single","question":"工程保險正確核保資料之獲得與確認，最主要須依賴","options":[{"option":"電話詢問","answer":false},{"option":"實地查勘","answer":true},{"option":"圖面","answer":false},{"option":"合約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"060","type":"single","question":"建築物附屬機械設備總括保險之保險標的物不包括","options":[{"option":"鍋爐","answer":true},{"option":"電梯","answer":false},{"option":"空調設備","answer":false},{"option":"電氣設備","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"061","type":"single","question":"電子設備電腦額外費用險契約條款約定：承保事故發生後，被保險人於補償期間內為繼續原有作業而租用臨時替代設備所增加之何種費用方獲得賠償 1.稅捐 2.人事費 3.租金 4.材料運費","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"2、3、4","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"062","type":"single","question":"安裝工程最危險的階段為","options":[{"option":"儲存","answer":false},{"option":"安裝","answer":false},{"option":"試車","answer":true},{"option":"保固","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"063","type":"single","question":"那一種工程保險為續保性業務，保險期間以一年為原則 1.營造工程綜合保險 2.安裝工程綜合保險 3. 電子設備綜合保險 4.機械保險","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"3、4","answer":true},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"064","type":"single","question":"營建機具綜合保險對機齡在幾年以上之機具，原則上不予承保？","options":[{"option":"5年","answer":false},{"option":"10年","answer":true},{"option":"15年","answer":false},{"option":"20年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"065","type":"single","question":"鍋爐保險承保之鍋爐其使用年限以不超過幾年為原則？","options":[{"option":"5年","answer":false},{"option":"10年","answer":true},{"option":"15年","answer":false},{"option":"20年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"066","type":"single","question":"下列何者屬經濟部水利署各河川局所訂搶險（修）工程開口合約契約書保險條款約定免投保之險種？","options":[{"option":"營造工程綜合保險","answer":true},{"option":"施工機具設備保險","answer":false},{"option":"第三人意外責任險","answer":false},{"option":"雇主意外責任險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"067","type":"single","question":"營造綜合保險基本條款約定發生於連續多少小時內之地震，不論次數多寡，均視為一次事故辦理","options":[{"option":"24小時","answer":false},{"option":"48小時","answer":false},{"option":"72小時","answer":true},{"option":"168小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"068","type":"single","question":"鍋爐使用那種燃料之危險性較低","options":[{"option":"重油","answer":false},{"option":"煤","answer":true},{"option":"瓦斯","answer":false},{"option":"天然氣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"069","type":"single","question":"機械工程保險之保險期間皆是以_____為原則","options":[{"option":"1年","answer":true},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"實際需要","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"070","type":"single","question":"鍋爐檢查合格證係於鍋爐（不包括小型鍋爐）？_____，由政府檢查機構所發給。","options":[{"option":"焊接檢查合格時","answer":false},{"option":"申請設置核准時","answer":false},{"option":"安装竣工檢查合格時","answer":true},{"option":"製造完成時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"071","type":"single","question":"某廠商將甲、乙、丙三部機器投保機械保險，其自負額分別為1萬元、乙2萬元、丙5萬元，在同一次意外事故中，僅乙、丙二部機器受損，則自負額總計應扣除","options":[{"option":"1萬元","answer":false},{"option":"2萬元","answer":false},{"option":"5萬元","answer":true},{"option":"8萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"072","type":"single","question":"營造綜合保險約定保險公司對承保工程的保險責任終止於","options":[{"option":"啟用","answer":false},{"option":"驗收","answer":false},{"option":"保期屆滿之日","answer":false},{"option":"以上三者之中先屆期者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"073","type":"single","question":"營造綜合保險加保預防洪水、漲水、淹水安全措施附加條款時，所約定之充分安全防護措施，係指被保險人對施工處所於保險期間內，已依氣象/水文觀測資料，就發生頻率多久一次之降水、洪水、漲水或淹水災害採取預防措施？","options":[{"option":"每10年","answer":false},{"option":"每20年","answer":true},{"option":"每30年","answer":false},{"option":"每50年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"074","type":"single","question":"依現行營造綜合保險實務，下列何者可為保險契約之被保險人？","options":[{"option":"承包工程之營造廠商","answer":false},{"option":"定作人","answer":false},{"option":"以上二者均可","answer":true},{"option":"以上二者均不可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"075","type":"single","question":"機械類工程保險中之新品價格應包括購置新品之出廠價格及 1.運費 2.關稅 3.安裝費用","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"076","type":"single","question":"下列何種工程保險投保時，通常不須包括第三人意外責任保險之承保範圍？","options":[{"option":"營造綜合保險","answer":false},{"option":"鍋爐保險","answer":false},{"option":"電子設備綜合保險","answer":true},{"option":"營建機具綜合保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"077","type":"single","question":"營建機具綜合保險承保範圍不包括","options":[{"option":"火災","answer":false},{"option":"洪水","answer":false},{"option":"竊盜","answer":false},{"option":"可替換配件之單獨損壞","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"078","type":"single","question":"營造（安裝工程）綜合保險加保僱主意外責任保險附加保險約定之受僱人，係指在一定或不定之期限內，接受被保險人給付薪津工資而服務年滿幾歲之人","options":[{"option":"15歲","answer":true},{"option":"18 歲","answer":false},{"option":"20歲","answer":false},{"option":"未約定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"079","type":"single","question":"磁場干擾所致之資料喪失屬下列何種保險之特別不保事項","options":[{"option":"電子設備損","answer":false},{"option":"電腦外在資料儲存體損失險","answer":true},{"option":"電腦額外費用險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"080","type":"single","question":"我國工程保證保險制度仿效何國之 Surety Bond：","options":[{"option":"法國","answer":false},{"option":"美國","answer":true},{"option":"德國","answer":false},{"option":"英國","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"081","type":"single","question":"營造工程財物損失險之保險標的物有包括","options":[{"option":"營造工程本體","answer":false},{"option":"臨時工程","answer":false},{"option":"施工機具設備","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"082","type":"single","question":"下列何者不是營造工程第三人意外責任保險所稱之第三人 1.定作人2.被保險人之受僱人 3.被保險人之代理人 4.定作人居住工地之家屬","options":[{"option":"1、4","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false},{"option":"1、3、4","answer":false},{"option":"1、2、3、4","answer":true}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"083","type":"single","question":"政府採購法實施後，公告金額以上之公共工程其招標方式大致可分為：1.公開招標 2.選擇性招標 3.限制性招標 4.比價、議價","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":true},{"option":"1、2、3、4","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"084","type":"single","question":"房屋工程之機具投保營建機具綜合保險，危險性最高者為","options":[{"option":"挖土機","answer":false},{"option":"發電機","answer":false},{"option":"吊車","answer":true},{"option":"堆高機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"085","type":"single","question":"水利工程中影響營造工程保險費率的最大因素為","options":[{"option":"施工處所","answer":false},{"option":"施工季節","answer":true},{"option":"承包商經驗","answer":false},{"option":"工程設計","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"086","type":"single","question":"2016年7月8日尼伯特(NEPARTAK)颱風重創台東，原配合推展綠能資源而設之太陽能板遭受損滅失，請問太陽能板安装完成後最適宜投保何種保險？","options":[{"option":"電子設備綜合保險","answer":true},{"option":"機械保險","answer":false},{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"營業中斷保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"087","type":"single","question":"下列何種危險屬於營造綜合保險的共同不保事項？ 1.戰爭 2.任何附帶損失 3.罷工、暴動、民眾騷擾","options":[{"option":"1、2","answer":false},{"option":"1、3","answer":true},{"option":"2、3","answer":false},{"option":"1、2、3","answer":false}],"remark":""}
{"class":"工程保險","sn":"088","type":"single","question":"電子設備電腦外在資料儲存體損失險契約條款約定：承保範圍內之損失以事故發生後多久之內所需者為限？","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false},{"option":"9個月","answer":false},{"option":"12個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"001","type":"single","question":"在海難中，船長為避免船舶及貨載之共同危險所為之處分，直接發生之損害及費用，稱為","options":[{"option":"單獨海損","answer":false},{"option":"協議全損","answer":false},{"option":"共同海損","answer":true},{"option":"損害防止","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"002","type":"single","question":"就出口商立場來看，若運價有上漲趨勢時，宜選用何種貿易條件","options":[{"option":"CIF","answer":false},{"option":"FOB","answer":true},{"option":"CFR","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"003","type":"single","question":"船齡是否應列為貨物運輸保險之核保考慮因素","options":[{"option":"不用","answer":false},{"option":"必須列入","answer":true},{"option":"沒有任何關連","answer":false},{"option":"不知道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"004","type":"single","question":"進口貨物運輸保險單上常發現印有「TBD」（To Be Declared）字樣，其意為何","options":[{"option":"定時保單","answer":false},{"option":"定期保單","answer":false},{"option":"資料部份不全，待通知之保單","answer":true},{"option":"損失須通知之保單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"005","type":"single","question":"貨物運輸保險之費率報價考量因素，下列何者為非考量因素：","options":[{"option":"再保因素","answer":false},{"option":"單價因素","answer":false},{"option":"包裝因素","answer":false},{"option":"貨物本身品質因素","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"006","type":"single","question":"原子、核子武器引起之標的物毀損、滅失，在下述條款中，那一種條款不予承保？","options":[{"option":"全險","answer":false},{"option":"兵險","answer":false},{"option":"平安險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"007","type":"single","question":"就出口商立場來看，若國外進口港不會擁塞時，宜選用何種貿易條件","options":[{"option":"CIF","answer":true},{"option":"FOB","answer":false},{"option":"EXW","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"008","type":"single","question":"貨物運輸保險之保險金額如為不足額保險，如發生全損，保險人之賠償金額以何為準","options":[{"option":"保險價值","answer":false},{"option":"保險金額","answer":true},{"option":"發票金額","answer":false},{"option":"保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"009","type":"single","question":"下述何種損失非屬於貨物本質所引起，在協會貨物保險條款中之(A)條款可予理賠","options":[{"option":"自燃","answer":false},{"option":"自然結塊","answer":false},{"option":"汗濕","answer":false},{"option":"水濕","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"010","type":"single","question":"被保險標的物註明為電腦一百台，在抵達時發現短少十台，倘係出口商之疏漏所致，在協會貨物保險條款中，何種條款可以理賠","options":[{"option":"全險條款","answer":false},{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"罷工險條款","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"011","type":"single","question":"下列何者在損失型態中屬於貨物運輸保險中之「額外費用」","options":[{"option":"損防費用","answer":false},{"option":"查勘費用","answer":true},{"option":"施救費用","answer":false},{"option":"卸貨費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"012","type":"single","question":"CIF（成本，保險及運費已付交貨價）之貿易條件，賣方對於貨物裝船前是否有投保運輸保險之必要","options":[{"option":"有","answer":true},{"option":"沒有","answer":false},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"013","type":"single","question":"主因為遲延（Delay）所致之市場跌價損失，可由下列何種協會貨物保險條款承保：","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"014","type":"single","question":"下述承保資料如有變更，何者不需通知貨物運輸保險之保險人","options":[{"option":"船舶名稱","answer":false},{"option":"目的地","answer":false},{"option":"氣溫","answer":true},{"option":"船舶種類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"015","type":"single","question":"季節因素是否應列為貨物運輸保險之核保考慮因素","options":[{"option":"不用","answer":false},{"option":"必須列入","answer":true},{"option":"沒有任何關連","answer":false},{"option":"不知道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"016","type":"single","question":"一般貨物運輸保險之費率報價，下列原因何者可不予考慮","options":[{"option":"標的物運送目的地","answer":false},{"option":"標的物包裝","answer":false},{"option":"載運船舶種類","answer":false},{"option":"是否出具信用狀","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"017","type":"single","question":"貿易文件上以Marine Risks為保險條件係指下列何種協會貨物保險條款：","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"018","type":"single","question":"協會貨物險條款中，除列舉除外不保規定，承保被保險標的物一切滅失或毀損之危險者屬下列何種條款所承保範圍","options":[{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"(A)條款","answer":true},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"019","type":"single","question":"貨物運輸保險倘因運輸途中沉船全損之求償案件，索賠時須如何檢附提單（B/L）","options":[{"option":"全套正本","answer":true},{"option":"正本一份即可","answer":false},{"option":"影本亦可","answer":false},{"option":"正副本均可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"020","type":"single","question":"下列何種損失不屬於英國協會貨物保險（A）條款之承保範圍","options":[{"option":"遲延","answer":true},{"option":"火燒","answer":false},{"option":"落海","answer":false},{"option":"破裂","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"021","type":"single","question":"下列哪一國家為貨物運輸保險拒限保之國家？","options":[{"option":"美國","answer":false},{"option":"日本","answer":false},{"option":"新加坡","answer":false},{"option":"北韓","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"022","type":"single","question":"下列何者屬海上貨物運輸保險之損失型態","options":[{"option":"全損","answer":false},{"option":"部份損失","answer":false},{"option":"救助費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"023","type":"single","question":"就「短少」之損失，何種貨物運輸保險條款可予理賠","options":[{"option":"協會(A)條款","answer":true},{"option":"協會(B)條款","answer":false},{"option":"協會(C)條款","answer":false},{"option":"F.P.A條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"024","type":"single","question":"貨物運輸保險全損之索賠案件，應如何檢附保險單","options":[{"option":"正本全套","answer":true},{"option":"影本一份即可","answer":false},{"option":"正本一份即可","answer":false},{"option":"正、副本均可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"025","type":"single","question":"不良包裝所致標的物之毀損，下述何種新式1982協會貨物保險條款可予承保：","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"026","type":"single","question":"貨物運輸保險中，魚鮮水果之腐化係屬何種危險","options":[{"option":"Ordinary Wear and tear","answer":false},{"option":"Ordinary leakage and breakage","answer":false},{"option":"Delay","answer":false},{"option":"Inherent vice or nature ofthe subject-matter","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"027","type":"single","question":"貨物運輸保險之投保時機，應在何時","options":[{"option":"危險開始後","answer":false},{"option":"危險開始前","answer":true},{"option":"船到時","answer":false},{"option":"文件齊全時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"028","type":"single","question":"鍋爐裝載於船舶甲板上，遇海浪而被掃落海上，係屬何種損失","options":[{"option":"單獨海損","answer":true},{"option":"共同海損","answer":false},{"option":"投棄","answer":false},{"option":"特別損失","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"029","type":"single","question":"保險公證人（或理算人）在貨物運輸保險之角色中係擔任處理貨物之何種事宜","options":[{"option":"投保事宜","answer":false},{"option":"公證或理算事宜","answer":true},{"option":"收購殘值事宜","answer":false},{"option":"代保險人賠付律師費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"030","type":"single","question":"船體保險之保險標的物內容為何","options":[{"option":"船長及水手之財務","answer":false},{"option":"船東之責任","answer":false},{"option":"船上之貨物","answer":false},{"option":"船體及其設備機件","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"031","type":"single","question":"高價之花瓶和一般廉價之花瓶，投保（A）條款者，後者之費率和前者相比較為如何","options":[{"option":"較低","answer":true},{"option":"較高","answer":false},{"option":"一樣","answer":false},{"option":"沒區分","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"032","type":"single","question":"被保險人之不當包裝所致之損失屬下列何者承保","options":[{"option":"全險條款承保範圍","answer":false},{"option":"水漬險承保範圍","answer":false},{"option":"平安險承保範圍","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"033","type":"single","question":"以下何者為海上貨物運輸保險對船舶的考量因素","options":[{"option":"是否為老船","answer":false},{"option":"是否為小船","answer":false},{"option":"是否為貨櫃船","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"034","type":"single","question":"新式1982協會貨物保險條款中，對承保之貨物因被保險人故意行為所致者，是否承保？","options":[{"option":"僅(C)條款承保","answer":false},{"option":"僅罷工險條款可承保，(A)、(B)、(C)條款均不予承保","answer":false},{"option":"(A)、(B)、(C)條款均不予承保","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"035","type":"single","question":"現行海上保險市場上通稱水險特別係指那種保險","options":[{"option":"船體險","answer":false},{"option":"海上貨物運輸險","answer":true},{"option":"漁船險","answer":false},{"option":"船東責任險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"036","type":"single","question":"實務上，貨物運輸保險之承保條件對小船均需加費，「小船」一詞係指其噸位在多少以下","options":[{"option":"50噸","answer":false},{"option":"100噸","answer":false},{"option":"500噸","answer":false},{"option":"1,000噸","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"037","type":"single","question":"就出口商立場來看，若用郵包、快遞寄送時，宜選用何種貿易條件","options":[{"option":"CIF","answer":true},{"option":"FOB","answer":false},{"option":"EXW","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"038","type":"single","question":"就出口商立場來看，若本國貨幣有貶值趨勢時，宜選用何種貿易條件","options":[{"option":"CIF","answer":true},{"option":"FOB","answer":false},{"option":"EXW","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"039","type":"single","question":"海上貨物運輸保險單實務上屬下列何種性質保單","options":[{"option":"不定值保單","answer":false},{"option":"定值保單","answer":true},{"option":"不可轉讓保單","answer":false},{"option":"責任保單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"040","type":"single","question":"舊式協會貨物全險條款（All Risks Clauses）之承保危險採下述何種承保原則","options":[{"option":"開放式","answer":false},{"option":"列舉式","answer":false},{"option":"概括式","answer":true},{"option":"條文式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"041","type":"single","question":"貨物內陸運輸中文保險單之被保險人，對保險人之求償時效為多久","options":[{"option":"三天","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"半年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"042","type":"single","question":"保險標的物之損失記錄愈高，保險費之報價如何","options":[{"option":"愈低","answer":false},{"option":"愈高","answer":true},{"option":"無所謂","answer":false},{"option":"一樣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"043","type":"single","question":"整裝分拆之運輸方式，在提單（B/L）以下述何種代碼表示","options":[{"option":"FCL-FCL","answer":false},{"option":"LCLFCL","answer":false},{"option":"LCL-LCL","answer":false},{"option":"FCL-LCL","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"044","type":"single","question":"舊式協會貨物保險條款中，平安險條款（F.P.A Clauses）之承保危險採下述何種承保原則","options":[{"option":"開放式","answer":false},{"option":"列舉式","answer":true},{"option":"概括性","answer":false},{"option":"綜合式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"045","type":"single","question":"有汽車進口，投保貨物運輸保險，保險金額為U.S.$15,000，附加進口關稅保險，保險金額為U.S.$6,000，倘因結關繳納關稅後，於內陸運輸過程中因汽車被火燒毀全損，請問保險人應賠付被保險人","options":[{"option":"U.S.$15,000","answer":false},{"option":"U.S.$21,000","answer":true},{"option":"U.S.$9,000","answer":false},{"option":"U.S.$23,200","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"046","type":"single","question":"貨物因遲延所引起的損失或費用，下列何種協會條款可予理賠","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"罷工險條款","answer":false},{"option":"全險條款","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"047","type":"single","question":"在新式1982協會貨物保險條款（A）、（B）、（C）三套條款中，何者之承保範圍最小","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":true},{"option":"無法比較","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"048","type":"single","question":"貨物在中途轉船，對運輸保險之核保人於危險之估算有否影響","options":[{"option":"有影響","answer":true},{"option":"不相關","answer":false},{"option":"沒有影響","answer":false},{"option":"不知道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"049","type":"single","question":"標的物尺寸不符，在下列條款中何種協會貨物保險條款不予理賠","options":[{"option":"全險","answer":false},{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"水漬險","answer":false},{"option":"以上皆不予理賠","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"050","type":"single","question":"目前普遍適用的英國新式1982協會貨物保險條款係指倫敦核保人協會於幾年所訂定者？","options":[{"option":"1779年","answer":false},{"option":"1963年","answer":false},{"option":"1980年","answer":false},{"option":"1982年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"051","type":"single","question":"因貨櫃落海致貨物受毀損，下列何種協會貨物保險條款可予理賠貨物之損失：","options":[{"option":"全險","answer":true},{"option":"兵險","answer":false},{"option":"船體險","answer":false},{"option":"罷工險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"052","type":"single","question":"新式1982協會貨物兵險條款之效力始於何時","options":[{"option":"貨物裝載於海輪時起","answer":true},{"option":"船舶泊岸時","answer":false},{"option":"船舶開航時","answer":false},{"option":"內陸運送開始起","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"053","type":"single","question":"下列何種協會貨物保險條款可承保偷竊所致之損失條款","options":[{"option":"水潰險","answer":false},{"option":"(A)條款","answer":true},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"054","type":"single","question":"關稅利益在貨物運輸保險中可否投保","options":[{"option":"可以附加投保","answer":true},{"option":"不必投保","answer":false},{"option":"依銀行之要求而定","answer":false},{"option":"不知道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"055","type":"single","question":"下列何者屬海上貨物保險所承保的費用損失","options":[{"option":"轉運費用","answer":false},{"option":"施救費用","answer":false},{"option":"損害防阻費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"056","type":"single","question":"船東因財務糾紛，船舶被扣所引起之貨物損失，協會貨物保險條款中何種條款可予理賠","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"全險","answer":true},{"option":"水漬險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"057","type":"single","question":"協會貨物險（B）條款之承保範圍，下列何者為屬其承保","options":[{"option":"保險標的的通常滲漏","answer":false},{"option":"沈船","answer":true},{"option":"船舶不適航","answer":false},{"option":"主因為遲延所引起的損害或費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"058","type":"single","question":"在舊式協會貨物運輸保險平安險下列何者為其英文原文：","options":[{"option":"Fire PersonalAccident","answer":false},{"option":"Free From Partioular Average","answer":true},{"option":"Fresh Pure Accident","answer":false},{"option":"FreeParticular Accient","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"059","type":"single","question":"新式1982協會空運貨物保險條款之承保內容，下列何者屬其承保","options":[{"option":"航空器墜落","answer":true},{"option":"保險標的物的固有瑕疵","answer":false},{"option":"戰爭","answer":false},{"option":"罷工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"060","type":"single","question":"下列何種陳述內容是錯的：","options":[{"option":"新式1982協會貨物兵險條款不承保航程中止引起之損失","answer":false},{"option":"新式1982協會貨物兵險條款承保偷竊引起之損失","answer":true},{"option":"新式1982協會貨物兵險條款不保核子污染之損失","answer":false},{"option":"新式1982協會貨物兵險條款承保戰爭引起之損失","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"061","type":"single","question":"在海上貨物運輸保險中倘汽車擋風玻璃中發現夾雜有汽泡，外表並未有任何擦撞情況，此種毀損原因為何","options":[{"option":"標的物固有瑕疵","answer":true},{"option":"運送意外","answer":false},{"option":"天候因素","answer":false},{"option":"包裝不良原因所致","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"062","type":"single","question":"貨主或其代理人在海關提貨時，如發現包裝已經破損，應要求運送人或海關出具何種證明文件","options":[{"option":"清潔提單","answer":false},{"option":"異常（破損）證明","answer":true},{"option":"收貨單","answer":false},{"option":"清潔收據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"063","type":"single","question":"高級鋼筆與普通鋼筆在費率之決定上，前者之保費應比後者如何","options":[{"option":"低","answer":false},{"option":"高","answer":true},{"option":"一樣","answer":false},{"option":"不知道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"064","type":"single","question":"協會船舶時間保單條款（Institute Time Clause）其英文簡稱為何","options":[{"option":"L.W.C.","answer":false},{"option":"I.C.C.","answer":false},{"option":"I.T.C.","answer":true},{"option":"I.S.C.","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"065","type":"single","question":"下列條款中何者不屬於舊式協會貨物保險條款","options":[{"option":"平安險條款","answer":false},{"option":"全險條款","answer":false},{"option":"水漬險條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"066","type":"single","question":"碼頭工人罷工，其造成之貨物市場價格跌落，可從何種保險獲賠","options":[{"option":"罷工險","answer":false},{"option":"戰爭兵險","answer":false},{"option":"條款A","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"067","type":"single","question":"進口商在下述何種貿易條件下，須事先自行辦理海上貨物之保險事宜","options":[{"option":"CIP","answer":false},{"option":"CIF","answer":false},{"option":"C\u0026I","answer":false},{"option":"FOB","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"068","type":"single","question":"出口商在下述何種貿易條件下，須事先辦理海上運送之保險事宜","options":[{"option":"FOB","answer":false},{"option":"CIF","answer":true},{"option":"CFR","answer":false},{"option":"FCA","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"069","type":"single","question":"漁船保險之航行區域有何限制","options":[{"option":"有地區限制","answer":true},{"option":"無地區限制","answer":false},{"option":"近海才有限制","answer":false},{"option":"遠洋沒有限制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"070","type":"single","question":"在新式1982協會貨物罷工險條款中，貨物運抵目的港後最長有效存放海關倉庫期間為多久","options":[{"option":"15天","answer":false},{"option":"30天","answer":false},{"option":"60天","answer":true},{"option":"90天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"071","type":"single","question":"貨物運輸保險之公證費用屬於下列何種費用","options":[{"option":"共同海損","answer":false},{"option":"損防費用","answer":false},{"option":"額外費用","answer":true},{"option":"施救費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"072","type":"single","question":"保險契約載明一般保險條件，以承保多次運送，保額遞減至全部運完為止係規範何種保單","options":[{"option":"預約保單","answer":false},{"option":"流動保單","answer":true},{"option":"定時保單","answer":false},{"option":"不定值保單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"073","type":"single","question":"就出口商立場來看，若進口港會擁塞時，宜選用何種貿易條件","options":[{"option":"CIF","answer":false},{"option":"FOB","answer":true},{"option":"CFR","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"074","type":"single","question":"以貨櫃裝運之運送條件下投保何種協會貨物保險條款可予理賠海浪掃落(WashingOverboard）：","options":[{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"兵險條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":true},{"option":"罷工險條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"075","type":"single","question":"因民眾騷擾（Civil Commotions）所致之毀損是屬於下列何種協會貨物保險條款之承保項目：","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"新式 1982協會貨物兵險條款","answer":false},{"option":"新式1982協會貨物罷工險條款","answer":true},{"option":"(B)條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"076","type":"single","question":"國內適用的海上貨物運輸保險協會條款係指下述何國協會所訂定之條款","options":[{"option":"我國核保學會","answer":false},{"option":"日本保險協會","answer":false},{"option":"美國保險協會","answer":false},{"option":"倫敦核保人協會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"077","type":"single","question":"漁船船舶保險在現行國內保險實務所採方式為何","options":[{"option":"被保險人自行向保險公司投保","answer":false},{"option":"船東以合作社方式共同承保","answer":false},{"option":"被保險人透過經紀人向保險公司投保","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"078","type":"single","question":"一般投保貨物運輸保險時，保險金額之計算實務上以CIF發票金額附加多少為保險慣例","options":[{"option":"2成","answer":false},{"option":"1.5成","answer":false},{"option":"1成","answer":true},{"option":"0.5成","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"079","type":"single","question":"「海盜」（PIRACY）危險在協會貨物保險條款中之何種條款可以理賠","options":[{"option":"(A)條款","answer":true},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"新式1982兵險條款","answer":false},{"option":"罷工險條款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"080","type":"single","question":"罷工、暴動及民眾騷擾（S.R.C.C.）在下列何種協會貨物保險條款不予承保","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"081","type":"single","question":"EXW之貿易條件，一般海上之貨物運輸保險由誰負責購買保險","options":[{"option":"買方","answer":true},{"option":"賣方","answer":false},{"option":"船方","answer":false},{"option":"銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"082","type":"single","question":"漁船在建造期間可投保何種保險","options":[{"option":"建造保險","answer":true},{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"海上保險","answer":false},{"option":"地震保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"083","type":"single","question":"下列何種保險即屬P＆I保險","options":[{"option":"貨物保險","answer":false},{"option":"船東防護及補償保險","answer":true},{"option":"工程保險","answer":false},{"option":"機體保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"084","type":"single","question":"自美國進口蘋果，由於承運之船舶遇颱風而遲延到港，所載蘋果因而腐敗、熟爛，一般之協會貨物保險條款何者可予理賠","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"085","type":"single","question":"某一貨物之保險金額為U.S.$10,000，損失U.S.$1,000，如保單規定有賠償時有Franchise 3％（免賠額）之限制，請問本案中保險人應賠付","options":[{"option":"U.S.$1,000","answer":true},{"option":"U.S.$700","answer":false},{"option":"U.S.$7,000","answer":false},{"option":"U.S.$300","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"086","type":"single","question":"2001年9月11日發生在美國的恐怖份子事件，其所造成的損失，係屬下列那一個協會貨物條款的承保事故","options":[{"option":"協會罷工條款（貨物）","answer":true},{"option":"協會貨物條款(A)","answer":false},{"option":"協會兵險條款（貨物）","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"087","type":"single","question":"貨物運輸保險費率報價時，應考慮「成本」因素，其中「成本」係指下列何種費用","options":[{"option":"公證費用","answer":false},{"option":"出單費用","answer":false},{"option":"處理費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"088","type":"single","question":"某一貨物保額為U.S.$10,000，損失為U.S.$1,000，保單訂有Excess 3％（保額）之限制，請問本案保險人應賠付","options":[{"option":"U.S.$1,000","answer":false},{"option":"U.S.$300","answer":false},{"option":"U.S.$700","answer":true},{"option":"U.S.$500","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"089","type":"single","question":"新式1982協會貨物保險條款中，(B)條款之承保危險採下述何種承保原則","options":[{"option":"列舉式","answer":true},{"option":"開放式","answer":false},{"option":"概括性","answer":false},{"option":"綜合式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"090","type":"single","question":"貨物運輸保險所列危險S.R.C.C.（Strikes Riots and Civil Commotions）中文譯文為何","options":[{"option":"免計百分比","answer":false},{"option":"罷工、暴動及民眾騷擾","answer":true},{"option":"偷竊，未送達","answer":false},{"option":"自燃","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"091","type":"single","question":"協會貨物保險條款（Institute Cargo Clauses）其英文簡稱為","options":[{"option":"I.T.C.","answer":false},{"option":"I.W.C.","answer":false},{"option":"I.C.C.","answer":true},{"option":"I.S.C.","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"092","type":"single","question":"新式1982協會貨物保險條款是否一定要連同新式1982貨物保險單搭配使用","options":[{"option":"一定要","answer":true},{"option":"不必要","answer":false},{"option":"和舊保單亦可使用","answer":false},{"option":"都可以，只要有新舊保單一種即可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"093","type":"single","question":"因船東之財務糾紛所引起之損失或費用，於下列何種協會貨物保險條款不予承保：","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"094","type":"single","question":"海盜（Piracy）危險在舊式協會貨物保險條款中，屬於下列何種條款之承保危險","options":[{"option":"全險","answer":false},{"option":"水漬險","answer":false},{"option":"兵險","answer":true},{"option":"平安險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"095","type":"single","question":"標的物為水泥，運送途中若因海水浸濕而結塊時，可歸類為何種損失","options":[{"option":"推定全損","answer":false},{"option":"實際全損","answer":true},{"option":"單獨海損","answer":false},{"option":"共同海損","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"096","type":"single","question":"就出口商立場來看，若本國貨幣有升值趨勢時，宜選用何種貿易條件","options":[{"option":"CIF","answer":false},{"option":"FOB","answer":true},{"option":"CFR","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"097","type":"single","question":"在下列新式1982協會貨物保險條款中，列明承保「雙方過失碰撞條款」者為","options":[{"option":"(A)條款","answer":false},{"option":"(B)條款","answer":false},{"option":"(C)條款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"098","type":"single","question":"船體保險之保險單是否有航程性質之保單","options":[{"option":"沒有","answer":false},{"option":"有","answer":true},{"option":"以前有，現在沒有","answer":false},{"option":"不知道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"099","type":"single","question":"現行實務上漁船船舶投保之保險條件限制為何？","options":[{"option":"全損附加施救費用","answer":true},{"option":"水漬險","answer":false},{"option":"責任險","answer":false},{"option":"平安險居多","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"100","type":"single","question":"R.O.D.（Rust, Oxidation and Discolouration）中文譯文為何","options":[{"option":"貨物的生鏽氧化和變色","answer":true},{"option":"短少險","answer":false},{"option":"兵險除外","answer":false},{"option":"免計百分比","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"101","type":"single","question":"船舶及貨物因海上遇難，須由第三者救助而支付之報酬，係屬何種費用","options":[{"option":"共同海損費","answer":false},{"option":"施救費用","answer":true},{"option":"額外費用","answer":false},{"option":"卸貨費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"102","type":"single","question":"一般投保貨物運輸保險時，以客戶開具之發票金額（Invoice value）中之CIF金額作為下列何者之依據","options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"投保金額","answer":false},{"option":"保險價額","answer":true},{"option":"限保金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"103","type":"single","question":"我國海上貨物運輸保險現行實務上，對保險單及保險條款採用方式為何","options":[{"option":"舊式保單及條款","answer":false},{"option":"新式1982保單及條款","answer":false},{"option":"新、舊保單及條款均採用","answer":true},{"option":"新、舊兩式保單及條款均尚未採用為原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"104","type":"single","question":"船體保險之保險價額是以何時之船價為依據","options":[{"option":"保險人責任開始時","answer":true},{"option":"損失發生時","answer":false},{"option":"建造完成時","answer":false},{"option":"前三年之平均值","answer":false}],"remark":""}
{"class":"運輸保險","sn":"105","type":"single","question":"新式1982協會貨物保險條款(A)條款之承保危險採下述何種承保原則？","options":[{"option":"開放式","answer":false},{"option":"列舉式","answer":false},{"option":"條款式","answer":true},{"option":"綜合式","answer":false}],"remark":""}